[{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "5497763b31499359e6f483fe8154649b7a3da2f2", "fields": {"descriptif_long": "Polymorphonie est un spectacle polymorphe par sa mise en sc\u00e8ne et gr\u00e2ce \u00e0 leurs diff\u00e9rentes pratiques (cirque, jeu, clown, conte\u2026), les chanteuses  transportent avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 le spectateur entre rire et \u00e9motions fortes, au del\u00e0 de la compr\u00e9hension des diff\u00e9rentes langues.\r\n\r\nLa recherche d\u2019harmonies et la cr\u00e9ation d\u2019une musicalit\u00e9 puissante d\u00e9veloppent une texture sonore propre au groupe, sur un r\u00e9pertoire de musiques traditionnelles du monde. Une invitation au voyage. Depuis la cr\u00e9ation, plus d\u2019une centaine de dates \u00e0 travers la France avec un retour du public tr\u00e8s chaleureux. Et ce n\u2019est pas fini !", "dates_affichage_horaires": "Le 31/01/2021 - A 17h30", "date_fin": "2021-01-31", "lieu_nom": "LA GRAINERIE", "reservation_site_internet": "la-grainerie.festik.net/amapola-polymorphonie", "identifiant": "FMAMID031V50JTQH", "googlemap_longitude": 1.488283, "lieu_adresse_2": "61 Rue Saint-jean", "theme_de_la_manifestation": "Cirque", "lieu_adresse_1": "La Grainerie sous chapiteau", "horaires": "A 17h30", "date_debut": "2021-01-31", "geo_point": [43.622437, 1.488283], "nom_de_la_manifestation": "AMAPOLA", "tarif_normal": "De 12,00 \u20ac \u00e0 15,00 \u20ac", "commune": "BALMA", "googlemap_latitude": 43.622437, "type_de_manifestation": "Culturelle", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Balma Gramont", "code_postal": 31130, "descriptif_court": "POLYMORPHONIE\r\nPolyphonies mouvement\u00e9es\r\nTout public\r\nDur\u00e9e: 1h10", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Spectacle"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.488283, 43.622437]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "1e78530f5f426bfedb8f4103750e9617807f211b", "fields": {"descriptif_long": "Convivialit\u00e9, partages et nouvelles rencontres, toujours autour de nos produits r\u00e9gionaux.\r\n\r\nInscription ouverte en ligne\r\n\r\nProgrammation Culturelle: A venir...\r\n\r\nDes producteurs ostr\u00e9icoles, des vignerons de l\u2019IVSO et la fameuse saucisse by Moustache vont vous faire d\u00e9couvrir la saveur de produits r\u00e9gionaux, qui se marient parfaitement les uns avec les autres. \r\n\r\nObjectifs : Se r\u00e9unir et aaaaap\u00e9r\u2026\u2026\u2026.\u00f4\u00f4\u00f4\u00f4\u00f4\u00f4 !!\r\nBuvette et surprises\u2026\r\n\r\nEntr\u00e9e libre.", "dates_affichage_horaires": "Le 04/09/2020 - De 18h \u00e0 22h", "date_fin": "2020-09-04", "lieu_nom": "SQUARE CHARLES DE GAULLE", "reservation_site_internet": "toulouseatable.org", "identifiant": "FMAMID031V50HKKK", "googlemap_longitude": 1.44513029, "lieu_adresse_2": "Square Charles De Gaulle", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "horaires": "De 18h \u00e0 22h", "date_debut": "2020-09-04", "geo_point": [43.6045802, 1.44513029], "nom_de_la_manifestation": "AP\u00c9R\u00d4 HU\u00ceTRES, SAUCISSE ET VIN BLANC ! (TOULOUSE A TABLE)", "tarif_normal": "De 10,80 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6045802, "type_de_manifestation": "Insolite", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "4\u00e8me \u00e9dition !  Pour ce rendez-vous attendu des amoureux du bien manger d\u00e8s 18h !\r\nRDV Square G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44513029, 43.6045802]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "61866a68c7e41176c7c2cfe7886d1fa4a276e2f5", "fields": {"descriptif_long": "En la ravissante Chapelle des Carm\u00e9lites, joyau du patrimoine toulousain, trois des plus riches \u00e9poques de la musique -baroque, classique, romantique- sont d\u00e9clin\u00e9es \u00e0 travers le portrait de leurs grands repr\u00e9sentants r\u00e9unis ici par la lettre B.\r\n\r\nAu-del\u00e0 de ce lien alphab\u00e9tique, le point commun entre ces concerts est le choix des textes, partie int\u00e9grante de la vie des compositeurs : la correspondance de la famille Bach, le testament d\u2019Heiligenstadt de Beethoven, les m\u00e9moires et lettres de Berlioz. Ce ne sont pas des illustrations litt\u00e9raires mais bien des pages de l\u2019existence de ces musiciens o\u00f9 les notes mari\u00e9es aux mots donnent un sens particulier \u00e0 cette \u00e9dition qui offre trois cr\u00e9ations et un succ\u00e8s d\u00e9j\u00e0 reconnu.\r\n\r\nEt, pour la premi\u00e8re fois ici, un spectacle o\u00f9 le langage n\u2019est pas vocal mais corporel, o\u00f9 les danseurs dialoguent avec le violoncelle, le Hip Hop en harmonie avec les Suites de Bach, danses brillantes et intenses.\r\n\r\nSi vous partiez sur une \u00eele d\u00e9serte quelle musique emporteriez-vous ? Les Suites pour violoncelle seul de Bach r\u00e9pondent\r\nde nombreuses personnes !\r\nEt vous pourriez vous recueillir, r\u00eaver, philosopher et m\u00eame\r\ndanser \u00e0 votre gr\u00e9 sur ces pi\u00e8ces universelles et intemporelles,\r\nsarabandes, menuets, gigues, bourr\u00e9es ou gavottes...\r\nEn cette fin de juillet nous vous invitons \u00e0 partager notre \u00eele avec\r\nl\u2019\u00e9mouvante musicienne basque Maitane Sebastian et des danseurs de Hip Hop. Pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Musique en Dialogue\r\naux Carm\u00e9lites la musique dialogue non pas avec la voix parl\u00e9e\r\nmais avec le langage corporel, le corps des danseurs en harmonie avec le violoncelle sur ces danses brillantes et intenses.\r\n\r\n\r\nMUSIQUE\r\nJean-S\u00e9bastien Bach (1685-1750)\r\nSuites pour violoncelle seul\r\nSuite N\u00b0 1 en sol majeur BWV 1007 (1720)\r\nSuite N\u00b03 en do majeur 1009 (1722)\r\nEntracte\r\nSuite N\u00b0 5 en do mineur BWV 1011 (1724)\r\n\r\nBuvette \u00e0 l\u2019entracte pour go\u00fbter sur place.", "dates_affichage_horaires": "Le 27/09/2020 - A 16H00", "date_fin": "2020-09-27", "lieu_nom": "CHAPELLE DES CARMELITES", "reservation_site_internet": "musiquendialogue.festik.net", "identifiant": "FMAMID031V50ISXH", "googlemap_longitude": 1.44326425, "lieu_adresse_2": "1 Rue du P\u00e9rigord", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 16H00", "date_debut": "2020-09-27", "geo_point": [43.6075064, 1.44326425], "nom_de_la_manifestation": "BACH JEAN-SEBASTIEN SUITES ET DANSES  (MUSIQUE EN DIALOGUE AUX CARM\u00c9LITES)", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 24,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6075064, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 62 72 23 35 Renseignements 05 61 99 44 00 Haute Garonne Tourisme", "station_metro_tram_a_proximite": "Jeanne d'Arc / Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Maitane Sebasti\u00e1n, violoncelle\r\nLaure Thouault, chor\u00e9graphie et danse\r\nFanny L\u00e9on, Joss Thao, danse Hip Hop", "tarif_enfant": "De  \u20ac \u00e0 15,00 \u20ac  -  De  \u20ac \u00e0 0,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Spectacle"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44326425, 43.6075064]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "4068e05bdba86506cfc4dca8d2cebafeeee1c797", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4583851, "descriptif_court": "Avec Florian's coffee\r\nTout public", "descriptif_long": "Le Florian\u2019s coffee s\u2019installe ce dimanche dans le magnifique jardin du mus\u00e9e Georges Labit. Pour une pause apr\u00e8s votre visite du mus\u00e9e ou lors de votre balade dominicale dans le quartier ou le long du canal du midi !", "googlemap_latitude": 43.5907958, "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "De 10h \u00e0 18h", "dates_affichage_horaires": "Le 06/09/2020 - De 10h \u00e0 18h", "geo_point": [43.5907958, 1.4583851], "date_fin": "2020-09-06", "nom_de_la_manifestation": "CAF\u00c9 \u00c9PH\u00c9M\u00c8RE AU MUSEE GEORGES LABIT", "lieu_nom": "MUSEE GEORGES LABIT", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes, Palais de Justice ou Fran\u00e7ois Verdier", "type_de_manifestation": "Culturelle, Nature et d\u00e9tente", "lieu_adresse_2": "17 rue du Japon", "identifiant": "FMAMID031V501J9A", "date_debut": "2020-09-06", "code_postal": 31400}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4583851, 43.5907958]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "8d208135216ee2d891045b481678b420df858f8c", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.427876, "descriptif_court": "Un seul et unique cin\u00e9 bistrot cette ann\u00e9e, et certainement le meilleur !", "descriptif_long": "Gromanche 20 septemb\u2019 \u00e0 19h au Taquin\r\nEntracte en cours de s\u00e9ance.\r\nParticipation libre et n\u00e9cessaire dans la limite des places disponibles\r\n\r\nOui, vous, survivants d\u2019une semaine de Groland, de beuveries \u00e0 n\u2019en plus finir, des films barr\u00e9s en tous genres\u2026 vous les meilleurs des meilleurs !\r\n\r\nOn vous r\u00e9serve pour clore le festival une s\u00e9lection des meilleurs courts-m\u00e9trages !", "googlemap_latitude": 43.605926, "categorie_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma", "horaires": "De 19h \u00e0 22h", "dates_affichage_horaires": "Le 20/09/2020 - De 19h \u00e0 22h", "geo_point": [43.605926, 1.427876], "date_fin": "2020-09-20", "nom_de_la_manifestation": "CIN\u00c9 BISTROT (FESTIVAL FIFIGROT)", "lieu_nom": "LE TAQUIN", "reservation_site_internet": "www.fifigrot.com", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Compans Caffarelli", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "23 Rue des Amidonniers", "theme_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma, Vid\u00e9o", "identifiant": "FMAMID031V50HHRC", "date_debut": "2020-09-20", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.427876, 43.605926]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "66eeb02b5e989660b0e15451625390cb7535bccf", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Le concert de Claudio Cap\u00e9o pr\u00e9vu initialement le samedi 05 septembre 2020 au Z\u00e9nith Toulouse M\u00e9tropole est report\u00e9 de nouveau au samedi 08 mai 2021.", "modification_derniere_minute": "REPORTE", "descriptif_long": "Claudio Cap\u00e9o est un artiste incontournable, vraie r\u00e9v\u00e9lation musicale de ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, il ne quitte plus le paysage musical depuis sa 1\u00e8re apparition en 2016 avec son tube Un homme debout, et depuis, il encha\u00eene les succ\u00e8s, \u00e7a va \u00e7a va, Riche, ou encore son duo sur Un peu de r\u00eave avec Vitaa.\r\nSon dernier album s\u2019est class\u00e9 N\u00b01 des ventes d\u00e8s sa sortie pendant 5 semaines cons\u00e9cutives et s\u2019est \u00e9coul\u00e9 \u00e0 plus de 700 000 exemplaires, faisant de cet opus le plus gros succ\u00e8s pour un artiste r\u00e9v\u00e9lation.\r\n\r\nCommuniqu\u00e9 de l'artiste le 23 mars :\r\n\"Les amis, tout d\u2019abord, nous esp\u00e9rons que tout va bien pour vous et vos proches !\r\nIl y a une dizaine de jours, nous avons annonc\u00e9 un report de ma tourn\u00e9e de Z\u00e9nith pour le mois de juin.\r\nNous avons finalement pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 d\u00e9caler nos concerts un peu plus tard, au mois de septembre, et \u00eatre s\u00fbrs de pouvoir vous retrouver !\r\nLes billets achet\u00e9s seront valables pour le mois de septembre, ou sont remboursables aupr\u00e8s de votre point de vente.\r\nH\u00e2te de vous revoir tous pour faire la f\u00eate !\"\r\n\r\nLes billets achet\u00e9s pour les 19/03, 11/06 et 05/09/2020 restent valables pour cette nouvelle date.\r\nLes personnes ne pouvant assister au spectacle report\u00e9, sont invit\u00e9es \u00e0 se rapprocher de leur point vente avant le 30/09/2020\".", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 08/05/2021 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2021-05-08", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/claudio-capeo-2148.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "CLAUDIO CAPEO", "identifiant": "FMAMID031V50IC94", "date_debut": "2021-05-08", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "68a191bb5001ea89fff4512a852dd7230a0c0629", "fields": {"descriptif_long": "Pour ce concert de cl\u00f4ture, un programme rare donn\u00e9 par des musiciens talentueux.\r\nLes concertos pour orgue de Haydn se cachent au milieu d\u2019une production abondante et g\u00e9niale de symphonies. Ils seront mis en valeur par l\u2019ensemble Le Concert de la Loge, reconnu pour ses interpr\u00e9tations de Haydn et qui fera sa Premi\u00e8re \u00e0 Toulouse. L\u2019ensemble a choisi pour organiste soliste Benjamin Alard, qui, \u00e0 l\u2019orgue positif, proposera en plus des incursions dans la musique de Mozart.\r\nUn concert intime et tonique comme derni\u00e8re note du Festival 2020 !\r\n\r\nAU PROGRAMME\r\nOeuvres de J. Haydn et W. A. Mozart\r\n\r\nINTERPRETES\r\nConcert de la Loge\r\nBenjamin ALARD, orgue\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire", "dates_affichage_horaires": "Le 18/10/2020 - A 16h", "date_fin": "2020-10-18", "lieu_nom": "CATH\u00c9DRALE SAINT-\u00c9TIENNE", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JIJU", "googlemap_longitude": 1.449474, "lieu_adresse_2": "Place Saint Etienne", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "lieu_adresse_1": "Place Saint Etienne", "horaires": "A 16h", "date_debut": "2020-10-18", "geo_point": [43.59965, 1.449474], "nom_de_la_manifestation": "CL\u00d4TURE : LES CONCERTOS POUR ORGUE DE HAYDN (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 26,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.59965, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Esquirol ou m\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Le Concert de la Loge invite Benjamin Alard\r\nConcert de Cl\u00f4ture", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.449474, 43.59965]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "4cf0d574a0e7b9aa734ccd30044f73d88adbdf3a", "fields": {"lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.444053, "descriptif_court": "Op\u00e9ra buffa en deux actes en langue italienne surtitr\u00e9 en fran\u00e7ais\r\nLivret de Lorenzo Da Ponte\r\nCr\u00e9ation le 26 janvier 1790 au Burgtheater de Vienne\r\nDur\u00e9e: 3h30", "descriptif_long": "Mozart ouvrira la saison 2020/2021 du Th\u00e9\u00e2tre du Capitole avec une musique d\u2019une\r\n\u00e9l\u00e9gance et d\u2019un raffinement sans pareils, celle de Cos\u00ec fan tutte. Pour servir cette\r\npartition, l\u2019un des grands talents d\u2019aujourd\u2019hui : la cheffe d\u2019orchestre italienne\r\nSperanza Scappucci. Con\u00e7ue pour le Th\u00e9\u00e2tre baroque de Drottningholm, la\r\nmerveilleuse production du metteur en sc\u00e8ne Ivan Alexandre conviera notamment\r\nla soprano Anne-Catherine Gillet, qui retrouvera la sc\u00e8ne du Capitole pour sa\r\npremi\u00e8re Fiordiligi.\r\n\r\nEn ao\u00fbt 1789, Les Noces de Figaro, reprises \u00e0 Vienne, connaissent un succ\u00e8s tel que Joseph II commande \u00e0 Mozart et Da Ponte un nouvel op\u00e9ra buffa pour le th\u00e9\u00e2tre de la cour. Cos\u00ec fan tutte, \u00e9crit et compos\u00e9 en quelques mois, rencontre un succ\u00e8s honn\u00eate. L\u2019op\u00e9ra, repris ensuite dans les th\u00e9\u00e2tres allemands, conna\u00eetra un accueil tr\u00e8s favorable, mais sera l\u2019objet de critiques s\u00e9v\u00e8res au XIXe si\u00e8cle et ne r\u00e9appara\u00eetra au r\u00e9pertoire qu\u2019au cours du XXe si\u00e8cle.\r\n\r\nPour sa troisi\u00e8me et derni\u00e8re collaboration avec Mozart, Da Ponte \u00e9crit un livret original dont le titre est fourni par une r\u00e9plique des Noces de Figaro. Avec un sujet vieux comme le monde (la fid\u00e9lit\u00e9 conjugale), un proc\u00e9d\u00e9 th\u00e9\u00e2tral us\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la corde (le d\u00e9guisement) et un th\u00e8me tr\u00e8s en vogue au XVIIIe si\u00e8cle (le pari), Da Ponte et Mozart font un op\u00e9ra absolument neuf. Le livret met en sc\u00e8ne six personnages sans aucun r\u00f4le secondaire, et d\u00e9veloppe l\u2019unique th\u00e8me du pari dans une progression dramatique limpide. Il adopte les allures de la farce, typiques de l\u2019op\u00e9ra buffa, mais cette trame laisse appara\u00eetre les fragilit\u00e9s, la cruaut\u00e9, l\u2019authenticit\u00e9, l\u2019\u00e9motion, les incertitudes. Le d\u00e9guisement est le moteur m\u00eame de Cos\u00ec fan tutte. Il permet d\u2019observer comment les femmes seront infid\u00e8les et de d\u00e9montrer ainsi le postulat de d\u00e9part : cos\u00ec fan tutte (\u00ab elles font toutes de m\u00eame \u00bb). \r\n\r\n(R\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale : jeudi 24 septembre \u00e0 14h)", "categorie_de_la_manifestation": "Op\u00e9ra", "horaires": "A 20h A 20h A 20h A 15h A 20h A 20h A 15h", "dates_affichage_horaires": "Le 26/09/2020 - A 20h Le 29/09/2020 - A 20h Le 02/10/2020 - A 20h Le 04/10/2020 - A 15h Le 07/10/2020 - A 20h Le 09/10/2020 - A 20h Le 11/10/2020 - A 15h", "geo_point": [43.603872, 1.444053], "googlemap_latitude": 43.603872, "lieu_nom": "THEATRE DU CAPITOLE", "reservation_site_internet": "www.theatreducapitole.fr", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "COSI FAN TUTTE (SAISON TH\u00c9\u00c2TRE DU CAPITOLE)", "theme_de_la_manifestation": "Art lyrique", "identifiant": "FMAMID031V50JJ1I", "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 109,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444053, 43.603872]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "2cb0592fa6598dfe2ba8226e9a01c4a095ed85c4", "fields": {"descriptif_long": "Attention au d\u00e9part ! Avec Jules Verne, aventure et inventions ne sont jamais \u00e9loign\u00e9es.\r\nDans ce spectacle plein de fantaisie, les artistes emm\u00e8nent enfants et parents dans un voyage au c\u0153ur des c\u00e9l\u00e8bres machines de l\u2019\u00e9crivain et dans le ventre de l\u2019orgue ! Bienvenue dans une grande fresque musicale dont vous serez le h\u00e9ros\r\n\r\nINTERPRETES\r\nBaptiste GENNIAUX, orgue\r\nVincent DUBUS, orgue.\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire", "dates_affichage_horaires": "Le 10/10/2020 - A 17h", "date_fin": "2020-10-10", "lieu_nom": "EGLISE DU GESU", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JIAV", "googlemap_longitude": 1.44695495, "theme_de_la_manifestation": "Musical", "lieu_adresse_1": "22bis Rue des Fleurs", "horaires": "A 17h", "date_debut": "2020-10-10", "geo_point": [43.5944978, 1.44695495], "nom_de_la_manifestation": "DANS LES D\u00c9DALES DE JULES VERNE (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 5,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5944978, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes ou Palais de Justice", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Immersion musicale imminente\r\nJeune public, orgue en famille \r\nA partir de 7 ans.", "categorie_de_la_manifestation": "Festival, Spectacle", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44695495, 43.5944978]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6435c1ebc230c46a2c9ee2d7ca6677c6a2ac6c62", "fields": {"lieu_adresse_2": "18 chemin de la Loge", "descriptif_long": "Ce cri d\u2019amour est port\u00e9 par la bouleversante \u201cMa derni\u00e8re lettre\u201d dont sa demi-s\u0153ur Laura a r\u00e9alis\u00e9 le clip. Un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 ne pas manquer !\r\n\r\nEn d\u00e9cembre 2018, un an apr\u00e8s la disparition de son p\u00e8re, David Hallyday publiait son treizi\u00e8me album, aux allures d\u2019exutoire : \u201cC\u2019est un disque th\u00e9rapeutique qui m\u2019a permis d\u2019\u00e9chapper \u00e0 beaucoup de choses et \u00e0 une immense tristesse\u2026 Je fais ce m\u00e9tier parce que c\u2019est un refuge qui me donne la possibilit\u00e9 d\u2019exprimer mes \u00e9motions, moi qui n\u2019aime pas parler\u2026\u201d a-t-il confi\u00e9 sur Ch\u00e9rie FM. \u201cJ\u2019ai quelque chose \u00e0 vous dire\u201d a \u00e9t\u00e9 compos\u00e9 par ses soins chez lui, dans son studio, et co-r\u00e9alis\u00e9 par Pierre Jaconelli, son collaborateur de \u201cUn Paradis / Un enfer\u201d (dont \u00e9tait extraite \u201cTu ne m\u2019as pas laiss\u00e9 le temps\u201d) et du fameux \u201cSang pour sang\u201d (disque que David Hallyday avait \u00e9crit pour son p\u00e8re, et qui d\u00e9tient le record de ventes d\u2019un album de Johnny). Lionel Florence, Arno Santamaria et Julie d\u2019Aim\u00e9 ont particip\u00e9 aux textes de ces onze titres pop-rock dont les sonorit\u00e9s rappellent les univers de Coldplay ou Imagine Dragons, et qui ont fait un tabac d\u00e8s leur premi\u00e8re diffusion. Les mots sont forts, parfois durs, en \u00e9cho \u00e0 une blessure qui ne se refermera probablement jamais : \u201cCe n\u2019est pas un album de plus. J\u2019ai franchi quelques montagnes, j\u2019ai laiss\u00e9 derri\u00e8re moi des choses tr\u00e8s douloureuses\u201d. Ce musicien pudique, qui a grandi \u00e0 Los Angeles aupr\u00e8s de sa m\u00e8re Sylvie Vartan, a toujours b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une gigantesque cote d\u2019amour de la part du public fran\u00e7ais, et pour cette s\u00e9rie de concerts qui fait \u00e9tape \u00e0 Deauville, les fans de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration rejoignent ceux de ses d\u00e9buts. Frissons \u00e0 pr\u00e9voir dans ce show plac\u00e9 sous le signe du rock\u2019n\u2019roll et de l\u2019\u00e9motion.", "lieu_adresse_1": "Ile du Ramier", "googlemap_longitude": 1.4342577, "descriptif_court": "Apr\u00e8s avoir enflamm\u00e9 la Salle Pleyel, David Hallyday est en concert \u00e0 Toulouse pour interpr\u00e9ter, en autres tubes, ceux de son dernier album, \u201cJ\u2019ai quelque chose \u00e0 vous dire\u201d.", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5720003, "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Spectacle", "horaires": "A 18h", "dates_affichage_horaires": "Le 03/11/2020 - A 18h", "geo_point": [43.5720003, 1.4342577], "date_fin": "2020-11-03", "lieu_nom": "CASINO THEATRE BARRIERE", "reservation_site_internet": "www.casinosbarriere.com/fr/toulouse/spectacles-et-animations/concert/david-hallyday.html", "reservation_telephone": "05 61 33 37 77", "code_postal": 31000, "nom_de_la_manifestation": "DAVID HALLYDAY - ETERNEL TOUR", "identifiant": "FMAMID031V50IQU5", "date_debut": "2020-11-03", "tarif_normal": "57,50 \u20ac"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4342577, 43.5720003]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f539946fec91d4b732409c91431d199c18cd1a5d", "fields": {"descriptif_long": "La forme br\u00e8ve fut l\u2019un des genres favoris du si\u00e8cle romantique. David Kadouch en explore des aspects fameux ou m\u00e9connus au fil d\u2019un programme charmeur et contrast\u00e9.\r\n\r\nCHOPIN \r\n3 Nocturnes op. 9 \r\nValse op. 64 n\u00b0 2 \r\n\r\nFARRENC \r\nValse Brillante \r\nEtude op. 26 n\u00b0 17 \r\n\r\nCLARA SCHUMANN \r\nSoir\u00e9es musicales \r\n\r\nCHABRIER \r\nScherzo-Valse \r\n\r\nSAINT-SA\u00cbNS \r\nValse Nonchalante", "dates_affichage_horaires": "Le 23/09/2020 - De 20h \u00e0 22h.", "date_fin": "2020-09-23", "lieu_nom": "COUVENT DES JACOBINS", "reservation_site_internet": "pianojacobins.festik.net", "identifiant": "FMAMID031V50JGGF", "googlemap_longitude": 1.4398824, "lieu_adresse_2": "Rue Lakanal", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "lieu_adresse_1": "Clo\u00eetre des Jacobins", "horaires": "De 20h \u00e0 22h.", "date_debut": "2020-09-23", "geo_point": [43.6037086, 1.4398824], "nom_de_la_manifestation": "DAVID KADOUCH (PIANO AUX JACOBINS)", "tarif_normal": "De 7,00 \u20ac \u00e0 40,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6037086, "type_de_manifestation": "Musique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "41\u00e8me \u00e9dition du Festival Piano aux Jacobins.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4398824, 43.6037086]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "16e2e9442afe5462dbfab7593e901fe88d2a3f64", "fields": {"lieu_adresse_2": "64 Boulevard Pierre Semard", "commune": "TOULOUSE", "categorie_de_la_manifestation": "Balade", "googlemap_longitude": 1.4537581, "descriptif_court": "Notre train historique va vous amener \u00e0 bon port !\r\nEn effet, c\u2019est apr\u00e8s avoir long\u00e9 la plaine de la Garonne jusqu\u2019aux abords de Bordeaux que nous bifurquerons vers la c\u00f4te oc\u00e9ane pour rejoindre, comme autrefois, la gare d\u2019Arcachon.", "descriptif_long": "Cit\u00e9 baln\u00e9aire de la c\u00f4te d\u2019Argent au bord d\u2019un littoral prot\u00e9g\u00e9 o\u00f9 des lumi\u00e8res prennent des nuances d\u2019une extr\u00eame d\u00e9licatesse Arcachon d\u00e9cline, en couleurs, villas de r\u00eave, h\u00f4tels les pieds dans l\u2019eau et plages de sable fin.\r\n\r\nVous d\u00e9couvrirez, dans toute sa splendeur le Bassin d\u2019Arcachon, mer int\u00e9rieure peupl\u00e9e de criques et de plages tranquilles. Il poss\u00e8de toujours la fibre marine. Ses nombreux ports et mouillages offrent pr\u00e8s de 10 000 places aux p\u00eacheurs et plaisanciers, ses eaux sont le territoire de nombreuses courses et r\u00e9gates.\r\n\r\nAvec ses allures de gondole, sa cabine de bois parfois surmont\u00e9e d\u2019une voile, la pinasse est l\u2019embarcation reine du Bassin. Domaine privil\u00e9gi\u00e9 de l\u2019hu\u00eetre et du rarissime hippocampe, ses eaux pures et claires sont reconnues de qualit\u00e9 exceptionnelle.\r\n\r\nVous pourrez \u00e0 votre guise d\u00e9ambuler sur le bord de mer et dans les rues int\u00e9rieures de cette merveilleuse ville aux quatre saisons.\r\n\r\nDes bateaux-promenades effectuent des balades sur le bassin et facilitent la d\u00e9couverte de l\u2019\u00eele aux oiseaux, des Cabanes Tchanqu\u00e9es, des parcs \u00e0 hu\u00eetres (\u00e0 mar\u00e9e basse), de la presqu\u2019\u00eele du Cap Ferret et de ses villages, du front de mer arcachonnais.\r\n\r\nSi vous souhaitez aller visiter la Dune du Pilat il vous suffira d\u2019emprunter le bus urbain \u00ab Baia \u00bb ligne n\u00b0 1 au d\u00e9part de la gare d\u2019Arcachon. Temps de trajet 30 minutes. Un d\u00e9part toutes les heures (tarif 2 \u20ac aller et retour) ; d\u2019autres pr\u00e9cisions vous seront communiqu\u00e9es dans le train.\r\nLa dune du Pilat est la plus haute d\u2019Europe (105 m de haut). De son sommet que l\u2019on aura atteint, chacun \u00e0 son rythme, apr\u00e8s avoir gravi pr\u00e8s de 190 marches, un panorama exceptionnel sur le Banc d\u2019Arguin, l\u2019entr\u00e9e du Bassin, le Cap Ferret et la for\u00eat landaise s\u2019offrira \u00e0 vos yeux. Sensible aux caprices du vent, elle est en perp\u00e9tuel mouvement. Chaque ann\u00e9e, elle recule de quelques m\u00e8tres sur la for\u00eat attenante, et, suivant les vents et les saisons, son altitude varie de 2 \u00e0 3 m\u00e8tres.", "googlemap_latitude": 43.6113024, "tarif_enfant": "De 24,00 \u20ac \u00e0 32,00 \u20ac", "reservation_email": "contact@trainhistorique-toulouse.com", "dates_affichage_horaires": "Le 19/09/2020", "geo_point": [43.6113024, 1.4537581], "date_fin": "2020-09-19", "lieu_nom": "GARE TOULOUSE-MATABIAU", "reservation_telephone": "05 61 09 42 61", "type_de_manifestation": "Insolite, Nature et d\u00e9tente, Sports et loisirs", "nom_de_la_manifestation": "DE TOULOUSE A ARCACHON", "identifiant": "FMAMID031V50JA9K", "date_debut": "2020-09-19", "tarif_normal": "De 49,00 \u20ac \u00e0 50,00 \u20ac", "code_postal": 31500}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4537581, 43.6113024]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "4bb25271f4d6be2e400eb62e36e7f0479a13666b", "fields": {"descriptif_long": "La rencontre amicale d\u2019Andy Emler et Laurent Dehors donne une musique voyageant entre \u00e9criture et improvisation au plus haut niveau.\r\nDe la musique r\u00e9p\u00e9titive au jazz moderne, de l\u2019\u00e9nergie du rock aux musiques contemporaines, les influences sont multiples et le r\u00e9sultat plein de surprises ou ballades et grooves s\u2019entrecroisent, enrichies par les multiples sonorit\u00e9s de l\u2019orgue ainsi que clarinettes, saxophones et autre cornemuse de Laurent Dehors.\r\n\r\nConcert pr\u00e9sent\u00e9 dans le cadre du Festival Jazz sur son 31 en partenariat avec le Conseil d\u00e9partemental de la Haute-Garonne\r\n\r\nAU PROGRAMME\r\nCompositions d\u2019Andy Emler et improvisations\r\n\r\nINTERPRETES\r\nAndy EMLER, orgue\r\nLaurent DEHORS, clarinette Saxophone\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire\r\n\r\nRetransmis sur grand \u00e9cran", "dates_affichage_horaires": "Le 14/10/2020 - A 20h30", "date_fin": "2020-10-14", "lieu_nom": "CATH\u00c9DRALE SAINT-\u00c9TIENNE", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JIG3", "googlemap_longitude": 1.449474, "lieu_adresse_2": "Place Saint Etienne", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "horaires": "A 20h30", "date_debut": "2020-10-14", "geo_point": [43.59965, 1.449474], "nom_de_la_manifestation": "DEHORS DANS LES NUAGES (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.59965, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Esquirol ou M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Emler & Dehors : duo au sommet\r\nOrgue et anche libre", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.449474, 43.59965]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "2a185f21ec0e118c3dd23cc482b8ec50117269e9", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_longitude": 1.4436719, "descriptif_court": "Qui n'a jamais fredonn\u00e9 l'air \"\u00e0 la claire fontaine m'en allant promener\" ?", "date_fin": "2020-09-19", "descriptif_long": "Visite propos\u00e9e par l'agence Paysdoc.com. \r\n\r\nC'est justement une promenade autour de ces jeux d'eau que Christelle notre guide vous propose ! Par une belle soir\u00e9e, d\u00e9couvrez les secrets de ces joyaux qui d\u00e9corent la ville de Toulouse, parfois depuis des si\u00e8cles et des si\u00e8cles. Les fontaines font, que l'on y croit ou pas, parties de notre Patrimoine. Elles sont visibles \u00e0 chaque place ou coin de rue, et rec\u00e8lent de secrets que vous pourrez d\u00e9couvrir.\r\nN'attendez pas que l'eau coule sous les ponts pour venir tester cette toute nouvelle visite \u00e0 la th\u00e9matique insolite et rafraichissante ! \r\n\r\nR\u00e9servation en ligne obligatoire, les paiements sur place ne sont pas autoris\u00e9s.\r\nLe point de rendez-vous sera communiqu\u00e9 par mail 24h \u00e0 l'avance uniquement aux personnes ayant r\u00e9serv\u00e9\r\n\r\nVisite anim\u00e9e par un guide-conf\u00e9rencier dipl\u00f4m\u00e9 et cart\u00e9 exer\u00e7ant l\u00e9galement la profession.", "tarif_enfant": "5,00 \u20ac", "horaires": "A 21h.", "dates_affichage_horaires": "Le 19/09/2020 - A 21h.", "geo_point": [43.6045238, 1.4436719], "googlemap_latitude": 43.6045238, "lieu_nom": "EAU TOULOUSE !", "reservation_site_internet": "boutique.paysdoc.com/visites/view/1132", "reservation_telephone": "05 61 73 17 96", "station_metro_tram_a_proximite": "Capitole", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "nom_de_la_manifestation": "EAU TOULOUSE !", "identifiant": "FMAMID031V50FQZT", "date_debut": "2020-09-19", "tarif_normal": "12,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4436719, 43.6045238]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "c793a130e6f0097e402df690d864d495269b307b", "fields": {"lieu_adresse_2": "20 Chemin de Garric", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.408246, "descriptif_court": "\"Electro de Luxe n\u2019est plus \u00e0 pr\u00e9senter, tant il a d\u00e9pass\u00e9 les fronti\u00e8res gr\u00e2ce \u00e0 sa musique et sa diversit\u00e9 qui a touch\u00e9 le c\u0153ur et les oreilles de beaucoup.\" Midi Libre", "descriptif_long": "Depuis quinze ans, Electro Deluxe revisite et bouleverse l\u2019h\u00e9ritage jazz, soul, funk sur toutes les sc\u00e8nes mondiales.\r\nCes passionn\u00e9s nous offrent un son explosif, chaleureux, spontan\u00e9, qui embarque un public de plus en plus nombreux au fil des ann\u00e9es et des concerts. Le groupe s\u00e9duit par sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 sur sc\u00e8ne et la qualit\u00e9 de sa musique originale \u00e0 la fois vintage et moderne. Men\u00e9s, par le chanteur James Copley, Electro Deluxe a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par le prix du groupe de l\u2019ann\u00e9e aux Victoires du Jazz 2017. Encha\u00eenant les tourn\u00e9es, le groupe s\u2019est forg\u00e9 une identit\u00e9 \u00e9clectique et libre, dans lequel r\u00e9sonne, plus que jamais, l\u2019appel du live\u2026\r\n\r\nJames COPLEY : chant\r\nJ\u00e9r\u00e9mie COKE : Basse\r\nArnaud RENAVILLE : Batterie\r\nGa\u00ebl CADOUX : Claviers\r\nThomas FAURE : Saxophone\r\nVincent PAYEN : Trompette\r\nBertrand LUZIGNANT : Trombone\r\n\r\n(COMPLET)", "googlemap_latitude": 43.621219, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 21h", "dates_affichage_horaires": "Le 08/10/2020 - A 21h", "reservation_email": "nougaro.billetterie@airbus.com", "geo_point": [43.621219, 1.408246], "date_fin": "2020-10-08", "lieu_nom": "SALLE NOUGARO", "reservation_site_internet": "www.sallenougaro.com", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "ELECTRO DELUXE (COMPLET)", "theme_de_la_manifestation": "Jazz et blues", "identifiant": "FMAMID031V50JTBL", "date_debut": "2020-10-08", "tarif_normal": "De 14,00 \u20ac \u00e0 21,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.408246, 43.621219]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "12dce98c515a6ca54f87e2cf90154088e6544c55", "fields": {"descriptif_long": "Au chevet de John Eliot Gardiner, Bach, Haendel, Rameau. Le Britannique a tir\u00e9 de l\u2019oubli de magistrales Bor\u00e9ades du compositeur fran\u00e7ais, tandis qu\u2019il offre au Cantor de Leipzig, outre une int\u00e9grale de ses cantates, un livre, intitul\u00e9 Musique au ch\u00e2teau du ciel. De Haendel, il ne peut \u00eatre que le messie.\r\n\r\nPROGRAMME\r\nHAENDEL : Concerto a due cori en fa majeur HWV 334\r\nHAENDEL : Silete Venti HWV 242 \u2013 Lucy Crowe\r\nRAMEAU : Suite de Zoroastre\r\nOuverture \u2013 Loure \u2013 Air tendre en Rondeau \u2013 Contredanse\r\nHAENDEL : Concerto a due cori en fa majeur HWV 333\r\nBACH : Concerto pour violon en r\u00e9 majeur BWV 1053 (arr K. Debretzeni)\r\nRAMEAU : Suites", "dates_affichage_horaires": "Le 05/11/2020 - A 20h.", "date_fin": "2020-11-05", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.grandsinterpretes.com", "identifiant": "FMAMID031V50JLD4", "googlemap_longitude": 1.45438342, "lieu_adresse_2": "Place  Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2020-11-05", "geo_point": [43.6000667, 1.45438342], "nom_de_la_manifestation": "ENGLISH BAROQUE SOLOISTS (LES GRANDS INTERPRETES)", "tarif_normal": "De 20,00 \u20ac \u00e0 96,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6000667, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 21 09 00", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "English Baroque Soloists\r\nSir John Eliot Gardiner direction\r\nLucy Crowe soprano", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45438342, 43.6000667]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "90300e8eb5eecb8b9b6f6e7eb0e602f7dc21069c", "fields": {"descriptif_long": "Suite \u00e0 la donation exceptionnelle de l'artiste \u00e0 l'Institut national d'histoire de l'art faite cette ann\u00e9e, les Abattoirs, Mus\u00e9e - Frac Occitanie Toulouse et l'INHA Paris pr\u00e9sentent, pour la premi\u00e8re fois au public, une s\u00e9lection des estampes de Takesada Matsutani r\u00e9alis\u00e9es entre 1967 et 1977, ses premi\u00e8res ann\u00e9es parisiennes.\r\n\r\nApr\u00e8s l'exposition Sismographie des luttes. Les revues non europ\u00e9ennes du XVIIIe au XXe si\u00e8cle, vers une histoire globale (du 24.01. au 24.02.2019), les Abattoirs poursuivent leur collaboration avec l'INHA pour pr\u00e9senter quatre ensembles t\u00e9moignant de la richesse et de la diversit\u00e9 des directions explor\u00e9es par l\u2019artiste Gutai entre 1967 et 1977 : les premiers travaux au sein de l\u2019Atelier 17 (1967), la r\u00e9flexion autour de la repr\u00e9sentation de l\u2019espace dans les deux dimensions de l\u2019estampe (1968-1969), l\u2019exploration de la s\u00e9rigraphie et des aplats de couleurs comparables au Hard Edge (1969-1971), enfin la r\u00e9interpr\u00e9tation par la photos\u00e9rigraphie d\u2019\u0153uvres ant\u00e9rieures en trois dimensions r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 la colle vinylique (1973-1977). Les estampes sont accompagn\u00e9es de pi\u00e8ces pr\u00eat\u00e9es par l\u2019artiste : deux plaques grav\u00e9es correspondant \u00e0 deux des estampes expos\u00e9es, des outils de graveur, des photographies de l\u2019artiste au travail, les catalogues des expositions internationales et biennales dans lesquelles ses \u0153uvres ont \u00e9t\u00e9 expos\u00e9es et prim\u00e9es.\r\n\r\nN\u00e9 en 1937 \u00e0 Osaka, Takesada Matsutani vit et travaille \u00e0 Paris depuis 1966, apr\u00e8s avoir remport\u00e9 le prix de l\u2019Institut franco-japonais de Tokyo - une bourse d\u2019\u00e9tudes de six mois en France, allou\u00e9e par le gouvernement fran\u00e7ais. Auparavant, en 1959, \u00e0 l\u2019atelier de dessin de l\u2019\u00c9cole d\u2019art des Citoyens de Nishinomiya, il avait rencontr\u00e9 Sadamasa Motonaga, l\u2019un des membres du Groupe Gutai, fond\u00e9 par Jiro Yoshihara en 1954. Il expose avec ce groupe \u00e0 partir de 1963 jusqu\u2019\u00e0 sa dissolution en 1972. D\u00e8s 1967, il int\u00e8gre, \u00e0 Paris, l\u2019Atelier 17, atelier de gravure dirig\u00e9 par Stanley William Hayter, dont il devient l\u2019assistant. Il y apprend les techniques du burin, de l\u2019eau-forte et de l\u2019aquatinte. Il rejoint ensuite l\u2019atelier de s\u00e9rigraphie cr\u00e9\u00e9 par Kate Van Houten, son \u00e9pouse, et Lorna Taylor.\r\n\r\nTakesada Matsutani vient donc enrichir les collections de la biblioth\u00e8que de l\u2019Institut national d\u2019histoire de l\u2019art. La donation exceptionnelle de 88 estampes, un portfolio et 3 livres d\u2019artistes couvre une grande partie de l\u2019\u0153uvre grav\u00e9, depuis les premi\u00e8res estampes r\u00e9alis\u00e9es en 1967 jusqu\u2019aux eaux-fortes cr\u00e9\u00e9es en 2016. Elle rejoint une collection commenc\u00e9e au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle par le grand couturier et m\u00e9c\u00e8ne Jacques Doucet, qui a cherch\u00e9 \u00e0 rassembler les estampes des artistes les plus importants des ann\u00e9es 1780 aux ann\u00e9es 1910.\r\n\r\nLa collection des Abattoirs conserve l'un des plus importants fonds Gutai en France, dont 4 \u0153uvres de Takesada Matsutani.\r\n\r\nCette exposition permet de faire red\u00e9couvrir en France toute une part de l\u2019\u0153uvre de Takesada Matsutani et de rendre sensible le rapport privil\u00e9gi\u00e9 que l\u2019artiste a entretenu pendant une d\u00e9cennie avec les diff\u00e9rents modes d\u2019expression permis par la vari\u00e9t\u00e9 des techniques de l\u2019estampe. Ils donnent aussi \u00e0 voir plus largement la part de l\u2019estampe dans la cr\u00e9ation artistique internationale des ann\u00e9es 1960-1970.\r\n\r\nEn partenariat avec l'Institut National d'Histoire de l'Art (INHA)", "dates_affichage_horaires": "Du 03/06/2020 au 20/09/2020 - Du mercredi au dimanche de 12h \u00e0 18h.", "date_fin": "2020-09-20", "lieu_nom": "LES ABATTOIRS, MUSEE D'ART MODERNE ET CONTEMPORAIN", "reservation_site_internet": "www.lesabattoirs.org", "identifiant": "FMAMID031V50IOUN", "googlemap_longitude": 1.4297862, "lieu_adresse_2": "76 All\u00e9e Charles de Fitte", "theme_de_la_manifestation": "Art contemporain", "horaires": "Du mercredi au dimanche de 12h \u00e0 18h.", "date_debut": "2020-06-03", "geo_point": [43.6003101, 1.4297862], "nom_de_la_manifestation": "EXPOSITION : TAKESADA MATSUTANI : ESTAMPES, 1967-1977", "tarif_normal": "De 6,00 \u20ac \u00e0 8,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6003101, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 34 51 10 60", "station_metro_tram_a_proximite": "Saint Cyprien - R\u00e9publique", "code_postal": 31300, "descriptif_court": "Collections de l'Institut national d'histoire de l'art.", "tarif_enfant": "De 5,00 \u20ac \u00e0 5,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4297862, 43.6003101]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6ca6c1cf10977810f017bea04d36caf71ea28f8a", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.432481, "descriptif_court": "EDF Hydro Sud-Ouest et Cartooning for Peace ont le plaisir de pr\u00e9senter l\u2019exposition de dessins de presse \u00ab \u00c7a chauffe pour la plan\u00e8te ! \u00bb \u00e0 l\u2019espace EDF Bazacle \u00e0 Toulouse du 19 septembre 2020 au 29 ao\u00fbt 2021", "descriptif_long": "A travers 30 dessins de presse du monde entier qui tirent la sonnette d\u2019alarme sur l\u2019\u00e9tat de notre plan\u00e8te, l\u2019exposition nous fait d\u00e9couvrir les risques li\u00e9s \u00e0 la pollution, l\u2019int\u00e9r\u00eat des \u00e9nergies renouvelables ou les cons\u00e9quences du changement climatique. L\u2019exposition a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue avec le soutien de l\u2019Ambassade de France en Andorre o\u00f9 elle avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e en 2019 au mus\u00e9e de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 FEDA d\u2019Andorre-la-Vieille.", "googlemap_latitude": 43.604552, "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "horaires": "Du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "dates_affichage_horaires": "Du 19/09/2020 au 29/08/2021 - Du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "geo_point": [43.604552, 1.432481], "date_fin": "2021-08-29", "nom_de_la_manifestation": "EXPOSITION \u00c7A CHAUFFE POUR LA PLAN\u00c8TE  !", "lieu_nom": "ESPACE EDF BAZACLE", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "11 Quai Saint Pierre", "identifiant": "FMAMID031V50JW7U", "date_debut": "2020-09-19", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.432481, 43.604552]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "07f6b41385ca51f0f2a4275beffca7d720eaa1e0", "fields": {"lieu_adresse_2": "Rue de somport", "commune": "L'UNION", "googlemap_longitude": 1.4810236, "descriptif_court": "Le Groupement Midi Pyr\u00e9n\u00e9es des Amateurs d\u2019Orchid\u00e9es (GMPAO) organise sa 9\u00e8me exposition-vente internationale d\u2019orchid\u00e9es.", "descriptif_long": "Cette manifestation regroupe :\r\n- 8 exposants producteurs d\u2019orchid\u00e9es et de renomm\u00e9e mondiale venant de France, d\u2019Italie, d\u2019Allemagne et du Danemark\r\n- Les bijoux \u00ab Tendance Orchid\u00e9es \u00bb\r\n- Liloo Tillandsias\r\n- C\u00e9dric Carnivores\r\n- Prestige Amaryllis.\r\n\r\nLes visiteurs pourront admirer le stand d\u2019exposition des plus belles orchid\u00e9es des adh\u00e9rents de l\u2019association mais aussi des photos des orchid\u00e9es indig\u00e8nes pr\u00e9sentes autour de Toulouse et r\u00e9alis\u00e9es par des membres du GMPAO.\r\n\r\nUn stand de d\u00e9monstration de rempotage sera anim\u00e9 par les adh\u00e9rents qui seront \u00e0 la disposition des visiteurs pour donner des conseils de culture et r\u00e9pondre \u00e0 leurs probl\u00e8mes.\r\nUn rempotage de vos plantes, 2 au maximum, vous sera propos\u00e9 moyennant participation aux frais (compost et contenant).\r\n\r\nDes conf\u00e9rences grand public sont pr\u00e9vues le samedi et le dimanche apr\u00e8s-midi.", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Exposition", "googlemap_latitude": 43.6558625, "dates_affichage_horaires": "Du 23/10/2020 au 25/10/2020", "geo_point": [43.6558625, 1.4810236], "date_fin": "2020-10-25", "lieu_nom": "GRANDE HALLE DE L'UNION", "reservation_site_internet": "www.gmpao.org", "reservation_telephone": "05 61 80 58 65", "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale, Nature et d\u00e9tente", "nom_de_la_manifestation": "EXPOSITION INTERNATIONALE D'ORCHIDEES", "theme_de_la_manifestation": "Fleurs Plantes, Plantes", "identifiant": "FMAMID031V50A5PH", "date_debut": "2020-10-23", "tarif_normal": "3,00 \u20ac", "code_postal": 31240}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4810236, 43.6558625]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f6792da9ace41e4f5f72245fff1f6212cb866500", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Une quinzaine de jours pour s'immerger dans les danses d'aujourd'hui", "descriptif_long": "Une programmation-panorama o\u00f9 artistes reconnu.e.s et \u00e9mergent.e.s se c\u00f4toient, o\u00f9 les styles s'entrelacent et o\u00f9 il est question de nos corps et du monde qui nous entoure, de son infinie douceur comme de sa violence implacable. Un monde \u00e0 \u00e9prouver ensemble. \r\n\r\nICI, le temps d'un hiver. L\u00c0, le temps d'un festival.", "categorie_de_la_manifestation": "Festival", "theme_de_la_manifestation": "Danse", "dates_affichage_horaires": "Du 21/01/2021 au 06/02/2021", "date_fin": "2021-02-06", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "reservation_site_internet": "laplacedeladanse.com/agenda/festival-icietla-2021", "type_de_manifestation": "Danse", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DE DANSE ICI & LA", "identifiant": "FMAMID031V50GH86", "date_debut": "2021-01-21", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 24,00 \u20ac"}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "3fd7415138a2f46e0670baf534a5936df1139958", "fields": {"lieu_adresse_2": "62 route de Gaur\u00e9", "commune": "BALMA", "googlemap_longitude": 1.5005565, "descriptif_court": "Aujourd\u2019hui j\u2019ai envie de bruncher au jardin de chanter jusqu\u2019au bout de la nuit de rire comme jamais d\u2019espace et de libert\u00e9, de vivre, profiter et partager !", "descriptif_long": "CHEZ FLON-FLON, RETOUR \u00c0 L\u2019ESSENTIEL ET AUX SENSATIONS \r\n\r\nVivez une parenth\u00e8se enchant\u00e9e dans un cadre cosy, d\u00e9contract\u00e9 et convivial au c\u0153ur du parc du Ch\u00e2teau de Th\u00e9gra \u00e0 Balma ! \r\nD\u00e9couvrez notre carte estivale \u00e0 partager, \u00e9coutez un concert live tous les dimanches soirs et brunchez en famille et entre amis le samedi et le dimanche ! Promesse d\u2019un lieu unique, loin des tumultes du centre ville de Toulouse o\u00f9 le coucher de soleil est \u00e0 couper le souffle !\r\nRendez-vous du mardi au dimanche de 19h30 \u00e0 1h, Brunch le samedi et le dimanche de 11h \u00e0 15h.", "googlemap_latitude": 43.6319363, "horaires": "Du mardi au dimanche de 19h30 \u00e0 1h. Brunch le samedi et dimanche de 11h \u00e0 15h.", "dates_affichage_horaires": "Du 11/06/2020 au 31/08/2020 - Du mardi au dimanche de 19h30 \u00e0 1h. Du 11/06/2020 au 31/08/2020 - Brunch le samedi et dimanche de 11h \u00e0 15h.", "geo_point": [43.6319363, 1.5005565], "reservation_email": "reservation@restaurantflonflon.com", "lieu_nom": "CH\u00c2TEAU DE TH\u00c9GRA", "code_postal": 31130, "nom_de_la_manifestation": "FLON-FLON (GUINGUETTE)", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "identifiant": "FMAMID031V50IWYP"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.5005565, 43.6319363]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "cfc033d4c8c77cd098547f3b921ae114bfc7f7ec", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "5 ans apr\u00e8s \u00abSans tambour\u00bb et une tourn\u00e9e internationale avec un spectacle en anglais dans plus de 15 pays, Gad Elmaleh est de retour avec un one-man show in\u00e9dit : \u00abD'Ailleurs\u00bb.", "descriptif_long": "D\u00e8s le 28 avril 2020, Gad Elmaleh sillonnera la France durant pr\u00e8s de deux ans avec un 6e spectacle m\u00ealant stand-up et personnages.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 02/12/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-12-02", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/gad-elmaleh-2227.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "nom_de_la_manifestation": "GAD ELMALEH", "theme_de_la_manifestation": "Comique", "identifiant": "FMAMID031V50ISHF", "date_debut": "2020-12-02", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "d74568d7c46fae6ad73b3424047c7872fcc139bf", "fields": {"lieu_adresse_2": "1 chemin des Etroits", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4400515, "descriptif_court": "Situ\u00e9es dans un cadre bucolique, aux pieds des coteaux de Pech-David,  \u00bb Les Terrasses de l\u2019Atelier \u00bb sont de retour pour une nouvelle saison \u00e0 Toulouse.", "descriptif_long": "Un lieu tr\u00e8s \u00ab nature \u00bb, dont la force repose sur ses terrasses qui s\u2019\u00e9talent sur plus de 1000 m\u00b2, sur plusieurs niveaux, avec diff\u00e9rentes ambiances. Une des nouveaut\u00e9s cette ann\u00e9e : \u00ab La cr\u00e9ation d\u2019une nouvelle terrasse de 350 m\u00b2. Un espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la f\u00eate avec un dancefloor. \r\n\r\nEspace barbecue et grillades, poke bowl, hu\u00eetres, stand de glaces et diff\u00e9rents food truck (Tommy\u2019s Burger, El Gaucho Empanadas, So Piadin, Epicurieux\u2026) sont \u00e0 leur disposition. Un espace march\u00e9 a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 cette ann\u00e9e. Et le midi, les Terrasses proposent \u00e9galement des plats frais autour d\u2019une carte bistrot.\r\n\r\nCette guinguette \u00e9ph\u00e9m\u00e8re, ouverte jusqu\u2019\u00e0 la mi-octobre, propose \u00e9galement un espace de jeux bien fourni avec p\u00e9tanque, molky, fl\u00e9chette, beer-pong ou encore baby-foot\u2026Et pour les plus petits, un espace enfants a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 mis en place. \r\n\r\nPour s\u2019y rendre, il est possible de venir en voiture, en v\u00e9lo\u2026 ou m\u00eame en navette, depuis le m\u00e9tro Carmes, au centre-ville de Toulouse. \r\n\r\nMESURES SANITAIRES: \r\n-capacit\u00e9 r\u00e9duite de 1000 personnes \u00e0 700.", "googlemap_latitude": 43.5733655, "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "Du lundi au vendredi de 12h \u00e0 2h du matin, , jusqu\u2019\u00e0 3 heures du matin le samedi et de 14 h \u00e0 22 h le dimanche", "dates_affichage_horaires": "Du 02/06/2020 au 15/10/2020 - Du lundi au vendredi de 12h \u00e0 2h du matin, , jusqu\u2019\u00e0 3 heures du matin le samedi et de 14 h \u00e0 22 h le dimanche", "geo_point": [43.5733655, 1.4400515], "date_fin": "2020-10-15", "lieu_nom": "LES TERRASSES DE L'ATELIER", "station_metro_tram_a_proximite": "EMPALOT", "type_de_manifestation": "Insolite", "nom_de_la_manifestation": "GUINGUETTE LES TERRASSES DE L'ATELIER", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "identifiant": "FMAMID031V50IUNM", "date_debut": "2020-06-02", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4400515, 43.5733655]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "0163e89905f60ed47ba3ae00ac3c2145df8145f1", "fields": {"descriptif_long": "Cette rencontre musicale avec soprano, violon et orgue est organis\u00e9e autour de la figure de Max Reger. Les musiciens interpr\u00e8tent des contemporains du g\u00e9ant allemand, comme Sigfrid Karg-Elert ou Joseph-Gabriel Rheinberger, dont l\u2019Abendlied donne le ton du concert.\r\nCe concert a fait l\u2019objet d\u2019un disque, enregistr\u00e9 sur l\u2019orgue de Mirepoix, qui a re\u00e7u l\u2019\u00e9loge du magazine Choir and Organ.\r\n\r\nAU PROGRAMME\r\nOeuvres de L. Vierne, J. Brahms, S. Karg-Elert, M. Reger\r\n\r\nINTERPRETES\r\nSt\u00e9phane BOIS, orgue\r\nCamille SCAVELLI, Soprano\r\nMarie NONON, Violon\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire", "dates_affichage_horaires": "Le 16/10/2020 - A 20h30.", "date_fin": "2020-10-16", "lieu_nom": "TEMPLE DU SALIN", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JIIJ", "googlemap_longitude": 1.444407, "lieu_adresse_2": "4 Impasse de la Tr\u00e9sorerie", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "lieu_adresse_1": "4 impasse de la Tr\u00e9sorerie", "horaires": "A 20h30.", "date_debut": "2020-10-16", "geo_point": [43.595327, 1.444407], "nom_de_la_manifestation": "HYMNE \u00c0 LA NUIT (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 18,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.595327, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes ou Palais de Justice", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Chant du soir pour violon, voix et orgue\r\nRomantisme allemand", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444407, 43.595327]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "3c7ab7f51253f9f72fd6dc7aaebd1696920e5d91", "fields": {"lieu_adresse_2": "Place de la Mairie", "commune": "TOURNEFEUILLE", "googlemap_longitude": 1.34507725, "descriptif_court": "POUR H\u00caTRE\r\n3 \u00eatres dont un avec un H\r\nA partir de 6 ans\r\nDur\u00e9e: 1h", "descriptif_long": "Pour cette nouvelle aventure en duo, les I\u00e9to ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019appr\u00e9hender la mati\u00e8re bois, pour la troisi\u00e8me fois.\r\n\r\nQuoi de mieux qu\u2019un arbre pour amener une for\u00eat et sa symbolique sur sc\u00e8ne ? \u00c0 chaque instant, l\u2019arbre pousse vers le haut et le bas, vers l\u2019int\u00e9rieur et l\u2019ext\u00e9rieur. Lui qui para\u00eet si statique est en fait en perp\u00e9tuel mouvement. Comme nous, il se forme, se d\u00e9forme, se tord et se balance. Parler de l\u2019humain \u00e0 travers le temps. Parler du temps \u00e0 travers l\u2019arbre\u2026\r\n\r\nLes branches vivent au pr\u00e9sent, fragiles, souples et toujours mobiles. L\u2019acrobatie dans ce spectacle oscille de m\u00eame, entre statique et dynamique. Parfois ample et a\u00e9rienne, parfois intime et minuscule.\r\n\r\nCe spectacle r\u00e9unit Fnico Feldmann, fondateur de la compagnie et Itamar Glucksmann, que les spectateurs de la Grainerie ont d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 dans la compagnie Lazuz.", "googlemap_latitude": 43.5829794, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Spectacle", "horaires": "A 20h30", "dates_affichage_horaires": "Le 17/10/2020 - A 20h30", "geo_point": [43.5829794, 1.34507725], "date_fin": "2020-10-17", "lieu_nom": "L'ESCALE TOUNEFEUILLE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 62 13 60 30", "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "nom_de_la_manifestation": "I\u00c9TO", "theme_de_la_manifestation": "Cirque", "identifiant": "FMAMID031V50JTIX", "date_debut": "2020-10-17", "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 15,00 \u20ac", "code_postal": 31170}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.34507725, 43.5829794]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "ab01f9560fb739cddc0bb263d910a5d0317da832", "fields": {"descriptif_long": "\u00c0 peine plus de 20 ans?: J\u00e9r\u00e9mie Moreau s\u2019impose parmi les plus s\u00fbrs espoirs \r\ndu piano fran\u00e7ais. Trois \u0153uvres majeures du r\u00e9pertoire germanique promettent \r\nde souligner sa surprenante maturit\u00e9.\r\n\r\nMOZART \r\nSonate en si b\u00e9mol majeur, K. 333 \r\n\r\nSCHUBERT \r\nTrois Klavierst\u00fccke D 946 \r\n\r\nBRAHMS \r\nSonate n\u00b0 3 en fa mineur, op. 5", "dates_affichage_horaires": "Le 15/09/2020 - De 20h \u00e0 22h.", "date_fin": "2020-09-15", "lieu_nom": "COUVENT DES JACOBINS", "reservation_site_internet": "pianojacobins.festik.net", "identifiant": "FMAMID031V50JGF8", "googlemap_longitude": 1.4398824, "lieu_adresse_2": "Rue Lakanal", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "lieu_adresse_1": "Clo\u00eetre des Jacobins", "horaires": "De 20h \u00e0 22h.", "date_debut": "2020-09-15", "geo_point": [43.6037086, 1.4398824], "nom_de_la_manifestation": "JEREMIE MOREAU (PIANO AUX JACOBINS)", "tarif_normal": "De 7,00 \u20ac \u00e0 40,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6037086, "type_de_manifestation": "Musique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "41\u00e8me \u00e9dition du Festival Piano aux Jacobins.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4398824, 43.6037086]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "18abf86520b8b7440fa9e9aeefeca57a7c85b535", "fields": {"lieu_adresse_2": "20 Chemin de Garric", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.408246, "descriptif_court": "France Inter (Andr\u00e9 Manoukian, 2018) : \u00ab Spectaculaire et jubilatoire (\u2026) Joachim Horsley a les oreilles grandes ouvertes \u00bb", "descriptif_long": "Organiser la rencontre entre la musique classique et la musique latine est un projet particuli\u00e8rement ambitieux tant ces deux univers artistiques semblent s\u2019opposer. C\u2019est pourtant le pari fou qu\u2019a relev\u00e9 Joachim Horsley, pianiste am\u00e9ricain virtuose et compositeur de musique de film. Via Havana, son premier album, est le r\u00e9sultat d\u2019un travail colossal qui aura dur\u00e9 deux ans. Imaginez donc : apprendre et ma\u00eetriser les oeuvres les plus complexes et techniques du r\u00e9pertoire classique europ\u00e9en, puis les arranger suivant les codes esth\u00e9tiques des musique latines sans d\u00e9naturer les oeuvres originales, ni tomber dans l\u2019appropriation culturelle des musiques du monde. Une vraie gageure !\r\n\r\nJoachim Horsley : piano\r\nDamien Nueva Cortes : basse/contrebasse\r\nNatascha Roger : percussions\r\nThomas Bellon : batterie/timbales", "googlemap_latitude": 43.621219, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 12/03/2021 - A 20h30.", "geo_point": [43.621219, 1.408246], "date_fin": "2021-03-12", "lieu_nom": "SALLE NOUGARO", "reservation_site_internet": "www.sallenougaro.com", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "JOACHIM HORSLEY", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique, Musique du monde", "identifiant": "FMAMID031V50JT6I", "date_debut": "2021-03-12", "tarif_normal": "De 13,00 \u20ac \u00e0 19,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.408246, 43.621219]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "842c7970e44333224e4ebf43eb48288e4223949e", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.396788, "descriptif_court": "Le quartier Purpan-Ancely conserve des importants vestiges de l'\u00e9poque romaine. \r\nVenez les d\u00e9couvrir \u00e0 l\u2019occasion de cette visite guid\u00e9e.", "descriptif_long": "Le site sera ouvert uniquement le dimanche 20 septembre, 10:00 \u00e0 19:00. Des visites comment\u00e9es gratuites de deux heures seront propos\u00e9es \u00e0 10:30, 14:00 et 16:00. Elles vous permettront d'acc\u00e9der \u00e0 la piscine des thermes d'Ancely. \r\n\r\nSans r\u00e9servation, dans la limite des places disponibles.", "googlemap_latitude": 43.617945, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Portes ouvertes", "horaires": "De 10h \u00e0 19h.", "dates_affichage_horaires": "Le 20/09/2020 - De 10h \u00e0 19h.", "geo_point": [43.617945, 1.396788], "date_fin": "2020-09-20", "nom_de_la_manifestation": "JOURN\u00c9ES DU PATRIMOINE A L'AMPHITHEATRE ROMAIN DE PURPAN", "lieu_nom": "AMPHITHEATRE ROMAIN DE PURPAN ANCELY", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway T1 ou T2 Ar\u00e8nes romaines", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "Avenue des Ar\u00e8nes Romaines", "identifiant": "FMAMID031V505M3M", "date_debut": "2020-09-20", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.396788, 43.617945]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "1cb82c8a7eaa4822e93a9cabd7ed9edc5f381f5c", "fields": {"descriptif_long": "Pour la premi\u00e8re fois, les chansons et la chor\u00e9graphie de Kally\u2019s Mashup en live : musique, danse, vid\u00e9os et mille couleurs vont embraser le public dans un super concert interactif.\r\n\r\nLe concert initialement pr\u00e9vu le mardi 14 avril 2020 \u00e0 17h30 au Z\u00e9nith M\u00e9tropole de Toulouse est report\u00e9 au lundi 26 octobre 2020 \u00e0 17h30.\r\nLes billets que vous avez en votre possession restent valables pour la nouvelle date. Si toutefois vous souhaitiez vous faire rembourser, nous vous invitons \u00e0 vous rapprocher de votre point de vente avant le 15 mai 2020.\r\nNous vous prions d\u2019accepter nos plus sinc\u00e8res excuses pour la g\u00eane occasionn\u00e9e mais sommes heureux d\u2019avoir pu trouver une solution de report. Nous restons \u00e0 votre disposition pour toute question compl\u00e9mentaire.\"", "dates_affichage_horaires": "Le 26/10/2020 - A 17h30", "date_fin": "2020-10-26", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/kallys-mashup-2230.html", "identifiant": "FMAMID031V50IEII", "googlemap_longitude": 1.4092542, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "horaires": "A 17h30", "date_debut": "2020-10-26", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "nom_de_la_manifestation": "KALLY'S MASHUP", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.598264, "type_de_manifestation": "Musique", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Report du concert pr\u00e9vu le 14 avril. \r\n\r\nPour la premi\u00e8re fois, les stars de Kally\u2019s Mashup viennent en concert en France. Un spectacle irr\u00e9sistible, chant\u00e9 et dans\u00e9 par les stars internationales de la s\u00e9rie \u00e0 succ\u00e8s diffus\u00e9e sur Gulli.", "modification_derniere_minute": "REPORTE", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "a728c8a1103f35b20c1013b5c19d32d00c894b59", "fields": {"lieu_adresse_2": "2 All\u00e9e Fernand Jourdant", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.43020219, "descriptif_court": "Restaurant - Bar - Tapas - Plage - grillades feux de bois", "descriptif_long": "Bar Restaurant Grillades Plage sur plusieurs niveaux sous les bois en plein centre de Toulouse. Nouvel endroit magique o\u00f9 vous pourrez vous d\u00e9tendre cet \u00e9t\u00e9 dans un cadre naturel hors du commun. Ambiance musicale. Grand parking \u00e0 disposition.", "googlemap_latitude": 43.5830499, "horaires": "Du mardi au dimanche de 18h \u00e0 2h. \r\nLe dimanche : brunch \u00e0 volont\u00e9, de 12h \u00e0 16h", "dates_affichage_horaires": "Du 16/06/2020 au 31/08/2020 - Du mardi au dimanche de 18h \u00e0 2h. \r\nLe dimanche : brunch \u00e0 volont\u00e9, de 12h \u00e0 16h", "reservation_email": "infoslacentrale@gmail.com", "geo_point": [43.5830499, 1.43020219], "date_fin": "2020-08-31", "lieu_nom": "LA CENTRALE", "reservation_telephone": "05 61 73 82 31", "station_metro_tram_a_proximite": "EMPALOT", "nom_de_la_manifestation": "LA CENTRALE : RESTAURANT BAR TAPAS", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "identifiant": "FMAMID031V50GKY9", "date_debut": "2020-06-16", "code_postal": 31400}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.43020219, 43.5830499]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "82f965236c12618f8a1a4698d673782ae0d978aa", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.44317897, "descriptif_court": "Pour sa 2\u00e8me \u00e9dition, la Nuit du Cirque se d\u00e9roulera les 13, 14 et 15 novembre 2020 !\r\nTerritoires de cirque", "descriptif_long": "La Nuit du Cirque \u00e0 Toulouse et ses environs c\u2019est :\r\n\r\nVENDREDI 3 NOVEMBRE\r\n\r\n- 20h30 \u00e0 l\u2019Usine : Homo Sapiens, un diner pr\u00e9historique de Caroline Obin \r\n\r\nSAMEDI 14 NOVEMBRE\r\n\r\n- Horaire \u00e0 confirmer,  \u00e0 la Grainerie : Rencontre professionnelle avec le Syndicat des Cirques et Compagnies de Cr\u00e9ation \r\n- 18h au Lido : Arr\u00eatez les embrassades, Plateau partag\u00e9 entre les \u00e9l\u00e8ves amateurs et professionnel de l\u2019ESACTO  \r\n- 20h30 au Lido : Borderline, sur le fil du rasoir (titre provisoire), pr\u00e9sentation des \u00e9l\u00e8ves en 2\u00e8me ann\u00e9e de formation professionnelle  \r\n- Horaire \u00e0 confirmer, \u00e0 Odyssud : Or Blanc, de la compagnie cambodgienne Phare Ponleu Selpak  \r\n- \u00e0 partir de 19h  au Mus\u00e9um d\u2019histoire naturelle de Toulouse : Carte blanche circassienne \u00e0 Culture en Mouvements pour la Nuit des Mus\u00e9es  \r\n\r\nDIMANCHE 15 NOVEMBRE\r\n\r\n- 14h \u00e0 la Grainerie : Cirquons Dimanche ! Ateliers d\u2019initiation aux arts du cirque pour toute la famille, propos\u00e9 par l\u2019association Par Haz\u2019art  \r\n- 17h \u00e0 la Grainerie : Animal Sketching, spectacle jeune public de la compagnie Samuel Mathieu, en partenariat avec le NeufNeuf Festival  \r\n- 18h \u00e0 la Grainerie : Rencontre litt\u00e9raire avec Gilles Cailleau autour de son nouvel ouvrage \u201cLettre \u00e0 de jeunes po\u00e8tes\u201d (Edition CNAC)", "googlemap_latitude": 43.6044623, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Spectacle", "horaires": "Vendredi 13 \u00e0 10h00, samedi 14 \u00e0 20h00 et dimanche 15 \u00e0 14h00", "dates_affichage_horaires": "Du 13/11/2020 au 15/11/2020 - Vendredi 13 \u00e0 10h00, samedi 14 \u00e0 20h00 et dimanche 15 \u00e0 14h00", "geo_point": [43.6044623, 1.44317897], "date_fin": "2020-11-15", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "LA NUIT DU CIRQUE", "theme_de_la_manifestation": "Cirque", "identifiant": "FMAMID031V50JTK8", "date_debut": "2020-11-13", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44317897, 43.6044623]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "4dca5dcb7e53443c586f510e0eeb3ca4ea045f7c", "fields": {"descriptif_long": "Tinouga revient ! Suite au succ\u00e8s rencontr\u00e9 la saison pr\u00e9c\u00e9dente, La Premi\u00e8re chanson de Tinouga fait son retour \u00e0 Toulouse. Une petite souris d\u00e9couvre une partition et, de fil en aiguille, s\u2019en va \u00e0 la rencontre des instruments de l\u2019orchestre :\r\npiano, contrebasse, xylophone\u2026 La  Premi\u00e8re chanson de Tinouga est une fable musicale imagin\u00e9e pour les tout-petits par Fabien et JeanFran\u00e7ois Robert. Une invitation \u00e0 entrer dans l\u2019orchestre\u2026 \u00e0 pas de souris !\r\n\r\nCHRISTOPHE MANGOU\r\nDIRECTION\r\nFABIEN ROBERT\r\nR\u00c9CITANT\r\nFABIEN ROBERT\r\nMUSIQUE\r\nJEAN-FRAN\u00c7OIS ROBERT\r\nLIVRET\r\n\u00c9TIENNE M\u00c9ZI\u00c8RE\r\nORCHESTRATION", "dates_affichage_horaires": "Le 11/04/2021 - A 10h45", "date_fin": "2021-04-11", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IW4T", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 10h45", "date_debut": "2021-04-11", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "LA PREMI\u00c8RE CHANSON DE TINOUGA (LES CONCERTS EN FAMILLE)", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "UNE HEURE EN FAMILLE POUR FAIRE SES PREMIERS PAS AVEC L\u2019ORCHESTRE OU APPROFONDIR SES CONNAISSANCES\r\n\r\nCONTE MUSICAL \r\nA partir de 5 ans.", "tarif_enfant": "De  \u20ac \u00e0 3,50 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "13cd6db7951290fbfc25012b7154bca3cf977987", "fields": {"lieu_adresse_2": "17 rue du Japon", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4586852, "descriptif_court": "Par l'association Apoirc - Tout public - 10 euros par soir.\r\nDans la qui\u00e9tude du jardin du mus\u00e9e Georgs-Labit, en fin d'apr\u00e8s-midi, de petites formes musicales seront propos\u00e9es. Apr\u00e8s une pause repas, concert de l'artiste invit\u00e9.", "descriptif_long": "Le mus\u00e9e Georges-Labit est ravi d'accueillir le Jardin musical pour la troisi\u00e8me fois.\r\nDurant le week-end, le Jardin musical ouvrira ses portes \u00e0 18h. \r\nSamedi 12 septembre : \r\n18h30 : Adrien Rodriguez (contrebasse solo) - Andr\u00e9 da Silva (guitare 7 cordes)\r\n20h30 : Lorenzo Naccarato Trio (jazz actuel)\r\nDimanche 13 septembre :\r\n18h30 : diverses miniatures propos\u00e9es : flamenco, classique et improvisations par les musiciens de l'ensemble.\r\n20h30 : Lakhdar Hanou Ensemble (ensembles \u00e0 cordes, percussions et chant d\u00e9livrant une musique orientale).\r\nRestauration sur place payante", "googlemap_latitude": 43.5908478, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Concert", "horaires": "Concert 18h30 et 20h30 Concert 18h30 et 20h30", "dates_affichage_horaires": "Le 12/09/2020 - Concert 18h30 et 20h30 Le 13/09/2020 - Concert 18h30 et 20h30", "geo_point": [43.5908478, 1.4586852], "reservation_email": "contact.apoirc@gmail.com", "type_de_manifestation": "Musique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes, Palais de Justice ou Fran\u00e7ois Verdier", "lieu_nom": "JARDIN DU MUSEE GEORGES-LABIT", "nom_de_la_manifestation": "LE JARDIN MUSICAL", "identifiant": "FMAMID031V50CJZT", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4586852, 43.5908478]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "69d2bf3c5f644387215a4a54905e71c701fc76f1", "fields": {"lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4533432, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nTUGAN SOKHIEV : DIRECTION", "descriptif_long": "Festif et f\u00e9erique? Les concerts du Nouvel An sont un rendez-vous incontournable, auquel les m\u00e9lomanes de tous \u00e2ges sont convi\u00e9s. Une belle occasion de passer les f\u00eates en famille et de d\u00e9couvrir ensemble des pages intemporelles issues des quatre coins de la plan\u00e8te.\r\n\r\nPROGRAMME SURPRISE", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h A 20h A 18h", "dates_affichage_horaires": "Le 30/12/2020 - A 20h Le 31/12/2020 - A 20h Le 01/01/2021 - A 18h", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "googlemap_latitude": 43.6002193, "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "LE NOUVEL AN DE TUGAN SOKHIEV (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50IV0W", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "8faa6b2986d249c54940decfb6bbf5e52ed607e8", "fields": {"descriptif_long": "CHRISTOPHE MANGOU DIRECTION \r\n\r\nLes concerts destin\u00e9s au jeune public prolongent la th\u00e9matique du voyage, omnipr\u00e9sente dans cette nouvelle saison : tour du monde en musique, aventures d\u2019une petite souris malicieuse, contes des mille et une nuits\u2026 Autant de d\u00e9couvertes plac\u00e9es sous la houlette de Christophe Mangou qui permettront aux jeunes, des plus petits aux adolescents, de d\u00e9couvrir ou approfondir leurs connaissances de l\u2019univers de l\u2019orchestre.\r\n\r\nRussie, Hongrie, France, Espagne, Argentine, \u00c9tats-Unis d\u2019Am\u00e9rique, Kazakhstan\u2026 L\u2019Orchestre nous invite \u00e0 voyager pour d\u00e9couvrir que certains compositeurs, afin d\u2019\u00e9crire leurs plus beaux chefs-d\u2019\u0153uvre, s\u2019inspirent des musiques traditionnelles de leurs pays. Ce tour du monde en quatre-vingts minutes ne laissera personne indiffe\u00b4rent !", "dates_affichage_horaires": "Le 22/11/2020 - A 10h45", "date_fin": "2020-11-22", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IW1Y", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 10h45", "date_debut": "2020-11-22", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "LE TOUR DU MONDE EN 80 MINUTES (LES CONCERTS EN FAMILLE )", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "UNE HEURE EN FAMILLE POUR FAIRE SES PREMIERS PAS AVEC L\u2019ORCHESTRE OU APPROFONDIR SES CONNAISSANCES\r\n\r\nA PARTIR DE  7 ANS", "tarif_enfant": "De  \u20ac \u00e0 3,50 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "a55937f02baf77af4b4b49519a3346d40aa636d0", "fields": {"lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.444053, "descriptif_court": "BENJAMIN BRITTEN (1913-1976)\r\n\r\nOp\u00e9ra en deux actes\r\nLivret de Ronald Duncan, d'apr\u00e8s Andr\u00e9 Obey\r\nCr\u00e9\u00e9 le 12 juillet 1946 \u00e0 Glyndebourne\r\nDur\u00e9e: 1h50", "descriptif_long": "NOUVELLE PRODUCTION\r\n\r\nUn an apr\u00e8s le succ\u00e8s mondial de son Peter Grimes, Britten d\u00e9cidait de changer d\u2019esth\u00e9tique et d\u2019inventer une forme plus intime : l\u2019op\u00e9ra de chambre. Pour ce faire, il s\u2019est inspir\u00e9 d\u2019un \u00e9pisode bien connu tir\u00e9 de l\u2019histoire romaine antique : le fils du roi Tarquin abusa de son pouvoir pour violer l\u2019\u00e9pouse d\u2019un de ses g\u00e9n\u00e9raux. Un sujet plus que jamais d\u2019actualit\u00e9 !\r\nPour redonner vie \u00e0 ce drame de la folie du pouvoir, il fallait \u00e0 la mise en sc\u00e8ne une sensibilit\u00e9 hors normes : Anne Delb\u00e9e, la plus racinienne de nos tragiques.\r\n\r\nIntroduction \u00e0 l'oeuvre 45 min avant la repr\u00e9sentation", "categorie_de_la_manifestation": "Op\u00e9ra", "horaires": "A 20h A 15h A 20h A 20h", "dates_affichage_horaires": "Le 27/11/2020 - A 20h Le 29/11/2020 - A 15h Le 01/12/2020 - A 20h Le 03/12/2020 - A 20h", "geo_point": [43.603872, 1.444053], "googlemap_latitude": 43.603872, "lieu_nom": "THEATRE DU CAPITOLE", "reservation_site_internet": "www.theatreducapitole.fr", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "LE VIOL DE LUCRECE (SAISON TH\u00c9\u00c2TRE DU CAPITOLE)", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50CF7B", "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 78,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444053, 43.603872]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "7154784bb19d29fef51a0359617d83bdde1b800e", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4400893, "descriptif_court": "Ouvert tous les jours (sous r\u00e9serve de la m\u00e9t\u00e9o) - D\u00e9jeuner, d\u00eener, cocktails & panier ap\u00e9ro en famille, entre amis et plus si affinit\u00e9s !", "descriptif_long": "\u00c0 droite, les eaux de Garonne chutent avec fracas, au loin se dessine le pont Neuf et sur la gauche les vertes collines de la Prairie des Filtres... Un petit coin de paradis loin des tumultes du centre ville ! \r\n\r\nBienvenue \u00e0 l\u2019\u00c9cluse, votre nouveau spot estival o\u00f9 poissons & crustac\u00e9s sont \u00e0 l\u2019honneur...", "googlemap_latitude": 43.5927675, "dates_affichage_horaires": "Du 05/06/2020 au 30/09/2020", "geo_point": [43.5927675, 1.4400893], "date_fin": "2020-09-30", "nom_de_la_manifestation": "L'\u00c9CLUSE, GUINGUETTE DE L'ILE DU RAMIER", "lieu_nom": "ILE DU RAMIER", "station_metro_tram_a_proximite": "Palais de Justice", "lieu_adresse_2": "2 Impasse du Pont Saint-Michel", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "identifiant": "FMAMID031V504V9O", "date_debut": "2020-06-05", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4400893, 43.5927675]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "d68ba9a5c549be0a5b1ae353060af2597d3e815d", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4525687, "descriptif_court": "120 brocanteurs et antiquaires.", "descriptif_long": "Plus de 120 exposants professionnels vous attendent. Un expert est pr\u00e9sent samedi et dimanche sur ce rendez-vous mensuel. Restauration sur place. (Le vendredi d\u00e9ballage d\u00e8s 8h00)", "googlemap_latitude": 43.5991483, "categorie_de_la_manifestation": "Brocante", "horaires": "Vendredi de 7h \u00e0 18h. Samedi de 10h \u00e0 18h. Dimanche de 10h \u00e0 18h.", "dates_affichage_horaires": "Du 02/10/2020 au 04/10/2020 - Vendredi de 7h \u00e0 18h. Samedi de 10h \u00e0 18h. Dimanche de 10h \u00e0 18h.", "geo_point": [43.5991483, 1.4525687], "date_fin": "2020-10-04", "nom_de_la_manifestation": "LES ALLEES, BROCANTE ET ANTIQUITES", "lieu_nom": "ALLEES FRANCOIS VERDIER", "reservation_site_internet": "www.brocante-les-allees.fr/fr/", "station_metro_tram_a_proximite": "Fran\u00e7ois Verdier", "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale", "lieu_adresse_2": "All\u00e9es Fran\u00e7ois Verdier", "identifiant": "FMAMID031V504MH2", "date_debut": "2020-10-02", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4525687, 43.5991483]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "48485b3717f55195322e4f2589a4293cecf81fbb", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4525687, "descriptif_court": "Plus de 120 exposants professionnels vous attendent.", "date_fin": "2020-09-06", "descriptif_long": "Un expert est pr\u00e9sent samedi et dimanche sur ce rendez-vous mensuel. Restauration sur place. (Le vendredi d\u00e9ballage d\u00e8s 8h00)", "categorie_de_la_manifestation": "Brocante", "horaires": "Vendredi de 7h \u00e0 18h. Samedi de 10h \u00e0 18h. Dimanche de 10h \u00e0 18h.", "dates_affichage_horaires": "Du 04/09/2020 au 06/09/2020 - Vendredi de 7h \u00e0 18h. Samedi de 10h \u00e0 18h. Dimanche de 10h \u00e0 18h.", "geo_point": [43.5991483, 1.4525687], "googlemap_latitude": 43.5991483, "lieu_nom": "ALLEES FRANCOIS VERDIER", "reservation_site_internet": "www.brocante-les-allees.fr/fr/", "station_metro_tram_a_proximite": "Fran\u00e7ois Verdier", "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale", "nom_de_la_manifestation": "LES ALLEES, BROCANTE ET ANTIQUITES", "identifiant": "FMAMID031V504MH1", "date_debut": "2020-09-04", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4525687, 43.5991483]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "5a4cd9ded04ef371364d405bdd30d520214df649", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.45214433, "descriptif_court": "Plus de 120 exposants professionnels vous attendent. \r\nVendredi et dimanche, pas de brocante le samedi 6 avril", "reservation_site_internet": "www.brocante-les-allees.fr", "descriptif_long": "Plus de 120 exposants professionnels vous attendent. Un expert est pr\u00e9sent samedi et dimanche sur ce rendez-vous mensuel. Restauration sur place.", "googlemap_latitude": 43.5994497, "categorie_de_la_manifestation": "Brocante", "horaires": "Vendredi de 7h \u00e0 18h.\r\nBrocante du samedi annul\u00e9e.  \r\nDimanche de 10h \u00e0 18h.", "dates_affichage_horaires": "Du 02/04/2021 au 04/04/2021 - Vendredi de 7h \u00e0 18h.\r\nBrocante du samedi annul\u00e9e.  \r\nDimanche de 10h \u00e0 18h.", "geo_point": [43.5994497, 1.45214433], "date_fin": "2021-04-04", "nom_de_la_manifestation": "LES ALLEES, BROCANTE ET ANTIQUITES", "lieu_nom": "ALLEES FRANCOIS VERDIER", "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale", "station_metro_tram_a_proximite": "Fran\u00e7ois Verdier", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "lieu_adresse_2": "All\u00e9es Fran\u00e7ois Verdier", "identifiant": "FMAMID031V50577K", "date_debut": "2021-04-02", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45214433, 43.5994497]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "4bc748770f128d716e455c4a676b275844bf1b23", "fields": {"lieu_adresse_2": "12 Place Saint Pierre", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4357169, "descriptif_court": "Retrouvez les musiciens de l\u2019Orchestre National du Capitole de Toulouse dans l\u2019intimit\u00e9 de formations de musique de chambre", "descriptif_long": "F. SCHUBERT Trio avec piano N\u00b0 2\r\nen mi b\u00e9mol majeur opus 100\r\nJ. BRAHMS Trio avec piano N\u00b0 1\r\nen si majeur opus 8\r\n\r\nA. DALBIGOT, violon\r\nB. CHAPEAUX, violoncelle\r\nI. LECOURT, piano", "googlemap_latitude": 43.6043737, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 22/03/2021 - A 20h.", "geo_point": [43.6043737, 1.4357169], "date_fin": "2021-03-22", "lieu_nom": "AUDITORIUM SAINT PIERRE DES CUISINES", "reservation_site_internet": "lesclefsdesaintpierre.org clefsdesaintpierre.festik.net", "station_metro_tram_a_proximite": "Capitole", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "LES CLEFS DE SAINT PIERRE : SCHUBERTIADE DE PRINTEMPS", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50IW1X", "date_debut": "2021-03-22", "tarif_normal": "De 11,00 \u20ac \u00e0 22,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4357169, 43.6043737]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "926568f04c295a42fc9adf9e42e7c6d173bc5cfd", "fields": {"lieu_adresse_2": "3 Avenue de l'A\u00e9rodrome de Montaudran", "commune": "TOULOUSE", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Concert, Exposition", "googlemap_longitude": 1.4780591, "descriptif_court": "Voyages \u00e0 dos de Minotaure, visites de la Halle, acc\u00e8s boutique-librairie\r\nTous les vendredis & samedis du 17 juillet au 12 septembre de 10h00 \u00e0 22h00, les soirs d'Halle Night Long.", "descriptif_long": "Les soirs des concerts, Ast\u00e9rion continuera de voyager sur la Piste des G\u00e9ants. Le public pourra profiter des couleurs du coucher de soleil sur le dos du Minotaure, tout au long des soir\u00e9es Halle Night Long.\r\n\r\nL\u2019occasion de visiter \u00e9galement notre \u00e9curie de Machines en compagnie des V\u00e9ritables Machinistes et de d\u00e9couvrir les nouveaut\u00e9s r\u00e9v\u00e9l\u00e9es pour le lancement de ce deuxi\u00e8me \u00e9t\u00e9.", "reservation_site_internet": "www.halledelamachine.fr/event/halle-night-long-saison-2", "tarif_enfant": "De 4,50 \u20ac \u00e0 11,50 \u20ac", "horaires": "De 10h00 \u00e0 22h00. De 10h00 \u00e0 22h00. De 10h00 \u00e0 22h00. De 10h00 \u00e0 22h00. De 10h00 \u00e0 22h00. De 10h00 \u00e0 22h00. De 10h00 \u00e0 22h00. De 10h00 \u00e0 22h00. De 10h00 \u00e0 22h00. De 10h00 \u00e0 22h00. De 10h00 \u00e0 22h00. De 10h00 \u00e0 22h00. De 10h00 \u00e0 22h00. De 10h00 \u00e0 22h00. De 10h00 \u00e0 22h00. De 10h00 \u00e0 22h00. De 10h00 \u00e0 22h00.", "dates_affichage_horaires": "Le 17/07/2020 - De 10h00 \u00e0 22h00. Le 18/07/2020 - De 10h00 \u00e0 22h00. Le 24/07/2020 - De 10h00 \u00e0 22h00. Le 25/07/2020 - De 10h00 \u00e0 22h00. Le 31/07/2020 - De 10h00 \u00e0 22h00. Le 07/08/2020 - De 10h00 \u00e0 22h00. Le 08/08/2020 - De 10h00 \u00e0 22h00. Le 14/08/2020 - De 10h00 \u00e0 22h00. Le 15/08/2020 - De 10h00 \u00e0 22h00. Le 21/08/2020 - De 10h00 \u00e0 22h00. Le 22/08/2020 - De 10h00 \u00e0 22h00. Le 28/08/2020 - De 10h00 \u00e0 22h00. Le 29/08/2020 - De 10h00 \u00e0 22h00. Le 04/09/2020 - De 10h00 \u00e0 22h00. Le 05/09/2020 - De 10h00 \u00e0 22h00. Le 11/09/2020 - De 10h00 \u00e0 22h00. Le 12/09/2020 - De 10h00 \u00e0 22h00.", "geo_point": [43.5727715, 1.4780591], "googlemap_latitude": 43.5727715, "lieu_nom": "LA HALLE DE LA MACHINE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "nom_de_la_manifestation": "LES NOCTURNES DE LA HALLE", "identifiant": "FMAMID031V50J3M0", "tarif_normal": "De 9,00 \u20ac \u00e0 16,00 \u20ac", "code_postal": 31400}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4780591, 43.5727715]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "b69dddca1733463db160204a3c97d5ca6c31895e", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_longitude": 1.4436719, "descriptif_court": "Retour dans les Ann\u00e9es 50 pour appr\u00e9hender les affaires, faits divers et crimes insolites \u00e0 Toulouse, le tout avec DEUX GUIDES !", "descriptif_long": "\"Anna et Lisa, deux jeunes toulousaines pas comme les autres.\"\r\nAujourd'hui, elles sont plus que jamais pr\u00eates \u00e0 vous faire d\u00e9couvrir la Ville Rose, mais peut-\u00eatre pas de la fa\u00e7on dont vous vous attendez.\r\nVous aimez les myst\u00e8res ? C'est leur domaine de pr\u00e9dilection !\r\nVous aimez la ville ? C'est leur terrain favori pour mener leurs enqu\u00eates !\r\nDurant cette visite, elles vous promettent histoires secr\u00e8tes, frissons, rires et d\u00e9couvertes !\r\nAllez-vous relever le d\u00e9fi des soeurs Parcoeur et les suivre ?!\r\n\r\nVisite guid\u00e9e p\u00e9destre th\u00e9\u00e2tralis\u00e9e - 2h  en Centre-Ville\r\nR\u00e9servation en ligne obligatoire, les paiements sur place ne sont pas autoris\u00e9s.\r\nLe point de rendez-vous sera communiqu\u00e9 par mail 24h \u00e0 l'avance uniquement aux personnes ayant r\u00e9serv\u00e9\r\nVisite anim\u00e9e par deux guides-conf\u00e9renci\u00e8res dipl\u00f4m\u00e9es et cart\u00e9es exer\u00e7ant l\u00e9galement la profession.", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "date_fin": "2020-09-26", "dates_affichage_horaires": "Le 26/09/2020", "geo_point": [43.6045238, 1.4436719], "googlemap_latitude": 43.6045238, "lieu_nom": "LES SOEURS PARC\u0152UR MENENT L'ENQUETE !", "reservation_site_internet": "boutique.paysdoc.com/visites/view/1137", "reservation_telephone": "05 61 73 17 96", "station_metro_tram_a_proximite": "Capitole", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "nom_de_la_manifestation": "LES S\u0152URS PARC\u0152UR M\u00c8NENT L'ENQU\u00caTE !", "identifiant": "FMAMID031V50K0O6", "date_debut": "2020-09-26", "tarif_normal": "18,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4436719, 43.6045238]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6c9ab3a907ecab5fa2748b517c3c769d099629bd", "fields": {"lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "commune": "TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "googlemap_longitude": 1.4451303, "descriptif_court": "Visite guid\u00e9e d'1h propos\u00e9e par l'Office de Tourisme\r\nEn partenariat avec le Th\u00e9\u00e2tre du Capitole\r\n\r\nA travers un fait historique, que diriez-vous de pousser plus loin l'aventure et d'explorer toutes les facettes de l'identit\u00e9 toulousaine ?", "descriptif_long": "Voil\u00e0 plus de trois si\u00e8cles que Toulouse a son op\u00e9ra. Entrez dans ce haut\r\nlieu de l'art lyrique et de la danse! On vous y parlera patrimoine, d\u00e9cors, costumes, techniques de sc\u00e8ne, et aussi des artistes et artisans qui \u0153uvrent pour faire briller chaque spectacle.\r\n\r\nDes marches rendent l'acc\u00e8s peu ais\u00e9 aux personnes qui ont des difficult\u00e9s motrices.\r\n\r\nRDV : Office de Tourisme, donjon du Capitole.\r\nR\u00e9servation conseill\u00e9e, les places \u00e9tant limit\u00e9es.", "googlemap_latitude": 43.6045802, "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "horaires": "A 14h30 A 14h30", "dates_affichage_horaires": "Le 07/09/2020 - A 14h30 Le 27/09/2020 - A 14h30", "geo_point": [43.6045802, 1.4451303], "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "reservation_telephone": "0 892 180 180  0,34 \u20ac TTC/min", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "LEVER DE RIDEAU AU THEATRE DU CAPITOLE", "identifiant": "FMAMID031V50IRMR", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4451303, 43.6045802]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "1c2343e55f13ffbfbb065bc09145645f510847b2", "fields": {"lieu_adresse_2": "All\u00e9e Fernand Jourdant", "descriptif_long": "Par \u00e9dition, c\u2019est plus de 90 lots \u00e0 gagner parmi les 400 joueurs: des repas pour deux chez des \u00e9toil\u00e9s, taxi inclus, des repas pour deux dans des restaurants gastronomiques du prix Lucien Vanel , des bons d'achat, machines Nespresso, des filets garnis, jambons, magnums de Champagne, coffrets de vin, et des cours d'oenologie\r\n\r\nLe Loto Gourmand des Toulousains, un \u00e9v\u00e9nement ouvert \u00e0 tous et pour tous !\r\nBuvette, restauration sal\u00e9e et sucr\u00e9e.Parking sur place.\r\n\r\nPrix \"Carton\" : 1 carton : 3\u20ac 6 cartons : 15\u20ac 14 cartons : 20\u20ac", "lieu_adresse_1": "Hall 8", "googlemap_longitude": 1.430214, "descriptif_court": "5\u00e8me \u00e9dition ! SAVE THE DATE ! \r\nOrganis\u00e9 par l'association Toulouse \u00e0 table", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.583287, "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "A 14h30", "dates_affichage_horaires": "Le 14/03/2021 - A 14h30", "geo_point": [43.583287, 1.430214], "date_fin": "2021-03-14", "lieu_nom": "PARC DES EXPOSITIONS", "reservation_site_internet": "toulouseatable.org", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Palais de justice", "type_de_manifestation": "Insolite, Sports et loisirs", "nom_de_la_manifestation": "LOTO GOURMAND DES TOULOUSAINS (TOULOUSE A TABLE)", "identifiant": "FMAMID031V502KJ3", "date_debut": "2021-03-14", "tarif_normal": "De 3,00 \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "code_postal": 31400}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.430214, 43.583287]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "bd2c54c3c527b683c3715d4cf268b583d073bcaa", "fields": {"lieu_adresse_2": "Avenue du G\u00e9n\u00e9ral Bar\u00e8s", "commune": "CUGNAUX", "googlemap_longitude": 1.3564574, "descriptif_court": "4\u00e8me meeting a\u00e9rien du festival Des Etoiles et des ailes.", "descriptif_long": "Programme en cours de d\u00e9finition...\r\nToute la journ\u00e9e animations, expositions, simulateurs, d\u00e9dicaces de livre, ...\r\nD\u00e8s 12h : d\u00e9monstrations en vol.\r\n\r\nOuverture de la billetterie en avril 2020\r\nTOUTE SORTIE DU MEETING A\u00c9RIEN EST STRICTEMENT D\u00c9FINITIVE", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Meeting, Spectacle", "horaires": "De 10h \u00e0 17h De 10h \u00e0 17h", "dates_affichage_horaires": "Le 25/09/2021 - De 10h \u00e0 17h Le 26/09/2021 - De 10h \u00e0 17h", "geo_point": [43.5398996, 1.3564574], "googlemap_latitude": 43.5398996, "type_de_manifestation": "Sports et loisirs", "reservation_site_internet": "www.meeting.desetoilesetdesailes.com", "lieu_nom": "AEROPORT DE TOULOUSE FRANCAZAL", "nom_de_la_manifestation": "MEETING AERIEN DES ETOILES ET DES AILES", "identifiant": "FMAMID031V505V0V", "tarif_normal": "De 17,00 \u20ac \u00e0 28,00 \u20ac  -  De 15,00 \u20ac \u00e0 25,00 \u20ac", "code_postal": 31270}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.3564574, 43.5398996]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "d632d89b610e7cf8cd3c16ed7f40f87db55f97b6", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Nous sommes heureux de pouvoir d'ores et d\u00e9j\u00e0 vous confirmer la date de report suivante :\r\ndimanche 5 d\u00e9cembre 2021 \u00e0 14h et 17h au Z\u00e9nith.\r\n\r\nPour le plus grand bonheur de tous, les personnages du ph\u00e9nom\u00e8ne mondial Miraculous : Ladybug et Chat Noir prennent vie dans un spectacle musical exceptionnel.", "descriptif_long": "Le public se retrouve dans une aventure in\u00e9dite en plein c\u0153ur de Paris o\u00f9 vivent Marinette et Adrien, deux adolescents entour\u00e9s de leurs amis.\r\nLe grand jour approche, tout le monde s'organise pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019anniversaire de Marinette, mais l\u2019ombre terrible de Papillon s\u2019abat sur les h\u00e9ros !\r\nA travers des combats spectaculaires, Ladybug et Chat Noir doivent affronter leur pire ennemi.\r\n\r\nRetrouvez pour la premi\u00e8re fois votre duo pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 et plus de 30 personnages sur sc\u00e8ne, dont Chlo\u00e9, Sabrina et Alya, dans un tourbillon de magie et de num\u00e9ros a\u00e9riens .\r\n\r\nSi cette nouvelle date de report vous convient, merci de conserver votre ancien billet. Ainsi, votre billet du 01/11/2020 \u00e0 14h sera valable pour le 05/12/2021 \u00e0 14h et votre billet du 01/11/2020 \u00e0 17h sera valable pour le 05/12/2021 \u00e0 17h.\r\nSi toutefois vous ne pouvez pas assister au concert report\u00e9, nous vous invitons \u00e0 vous rapprocher de votre point de vente pour effectuer la demande de remboursement avant le 31/08/2020.\"", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "horaires": "A 14h et 17h", "dates_affichage_horaires": "Le 05/12/2021 - A 14h et 17h", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2021-12-05", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/miraculous-2244.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "nom_de_la_manifestation": "MIRACULOUS LADYBUG", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "identifiant": "FMAMID031V50ISGU", "date_debut": "2021-12-05", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "9673024d9ac4e055985fa716069438181e7a1e1a", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Ainsi, la date initialement pr\u00e9vue le 14 novembre 2020 au Z\u00e9nith Toulouse M\u00e9tropole est report\u00e9e au 12 f\u00e9vrier 2021 au Bikini \u00e0 Ramonville (ouverture des ventes le 12 mai 2020 \u00e0 10h).", "modification_derniere_minute": "ANNULE", "descriptif_long": "Apr\u00e8s avoir forg\u00e9 sa notori\u00e9t\u00e9 par l\u2019humour sur YouTube, tout s\u2019acc\u00e9l\u00e8re. Stand-up, Cin\u00e9ma, rien n\u2019\u00e9chappe \u00e0 la vague Mister V. Passionn\u00e9 de musique, il sort en 2017 son premier album \u00ab Double V \u00bb premier du top album \u00e0 sa sortie, disque de platine ensuite. Humoriste, acteur et maintenant rappeur, Mister V, ic\u00f4ne de toute une g\u00e9n\u00e9ration et \u00e0 l\u2019aube de son nouvel album qui sortira en janvier 2020, s\u2019attaque maintenant \u00e0 la sc\u00e8ne.\r\n\r\nPour des raisons de diff\u00e9rence de tarification, nous vous invitons \u00e0 vous rapprocher de votre point de vente afin de vous faire rembourser vos billets initiaux et repasser commande ensuite pour la nouvelle date.\r\nDate limite des remboursements : 14/11/2020.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 14/11/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-11-14", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/mister-v-2243.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "MISTER V (ANNULE REPORT AU BIKINI LE 12/02/21)", "identifiant": "FMAMID031V50ISGY", "date_debut": "2020-11-14", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "c603bd9bf52c220ea5f759d44701825173108cca", "fields": {"descriptif_long": "Sublim\u00e9e par le cin\u00e9aste italien Luchino Visconti dans son cr\u00e9puscule v\u00e9nitien, la Symphonie n\u00b0 5 exhale un parfum inoubliable. Originaire de Singapour, Kahchun Wong est un prodige de la direction d\u2019orchestre, qui n\u2019aime rien tant que gravir les sommets du grand r\u00e9pertoire. Son interpr\u00e9tation de Mahler augure des sensations \u00e0 fleur de peau.\r\n\r\nFELIX MENDELSSOHN\r\nCONCERTO POUR VIOLON N\u00b02 EN MI MINEUR, OP. 64\r\nGUSTAV MAHLER\r\nSYMPHONIE N\u00b0 5 EN UT DI\u00c8SE MINEUR", "dates_affichage_horaires": "Le 30/01/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-01-30", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV1Q", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-01-30", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "MORT \u00c0 VENISE (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nKAHCHUN WONG : DIRECTION\r\nDANIEL LOZAKOVICH : VIOLON", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "23188c75c28f5263a2dfb19ce6ab840b715dbffc", "fields": {"lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4533432, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nCHRISTOPHE MANGOU : DIRECTION\r\nJEFF MILLS : DJ", "descriptif_long": "Chaque venue de Jeff Mills est un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 Toulouse. Le pionnier de la musique techno, originaire de D\u00e9troit, revient mixer avec l\u2019Orchestre national du Capitole. Rencontre entre un musicien fascin\u00e9 par d\u2019autres univers et un orchestre pr\u00eat pour de nouvelles aventures.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h A 20h", "dates_affichage_horaires": "Le 29/04/2021 - A 20h Le 30/04/2021 - A 20h", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "googlemap_latitude": 43.6002193, "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "nom_de_la_manifestation": "MUSIQUE COSMIQUE \u00ab THE PLANETS \u00bb (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50IV3F", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "80c59b50fe662cec08c3915098f2fc6f5b153e4f", "fields": {"descriptif_long": "Inscription en ligne ouverte ou \u00e0 la tente Toulouse \u00e0 Table \r\nSitu\u00e9e au Village square G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle du 02/09 au 05/09 de 18h \u00e0 22h\r\n\r\nProgrammation : Soir\u00e9e anim\u00e9e par DJ C\u00e9line Modi\u2019In\r\nLes femmes sont \u00e0 l\u2019honneur avec deux accords aux choix :\r\n\r\nACCORD 1 : \r\nAssiette de 75g de Foie Gras d\u2019Occitanie sur toasts, accompagn\u00e9e d\u2019une fl\u00fbte de Champagne Blanc de Blanc mill\u00e9sim\u00e9 Nicolas Feuillatte (12,5cl).\r\n\r\nACCORD 2 : \r\nAssiette de 75g de Foie Gras d\u2019Occitanie sur toasts, accompagn\u00e9e d\u2019une fl\u00fbte de Champagne Ros\u00e9 mill\u00e9sim\u00e9 Nicolas Feuillatte (12,5cl).\r\n\r\nBien s\u00fbr, les princes charmants sont tol\u00e9r\u00e9s autour de la table pour passer une bonne soir\u00e9e aux valeurs de Toulouse \u00e0 Table !\r\n\r\nObjectif :  Toujours se r\u00e9unir \u2026\r\nBuvette et surprises\u2026\r\n\r\nEntr\u00e9e libre", "dates_affichage_horaires": "Le 03/09/2020 - De 18h \u00e0 22h", "date_fin": "2020-09-03", "lieu_nom": "SQUARE CHARLES DE GAULLE", "reservation_site_internet": "toulouseatable.org", "identifiant": "FMAMID031V50ETP3", "googlemap_longitude": 1.44513029, "lieu_adresse_2": "Square Charles De Gaulle", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "lieu_adresse_1": "Au pied du Donjon du Capitole", "horaires": "De 18h \u00e0 22h", "date_debut": "2020-09-03", "geo_point": [43.6045802, 1.44513029], "nom_de_la_manifestation": "NOCTURNE FOIE GRAS \u2013 CHAMPAGNE (TOULOUSE A TABLE)", "tarif_normal": "De 13,20 \u20ac \u00e0 14,50 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6045802, "type_de_manifestation": "Insolite", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Nocturne Village !  \r\nRDV d\u00e8s 18h ! Square G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44513029, 43.6045802]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "2e7f021ed9762896dad0896e8b89e5586166a185", "fields": {"descriptif_long": "Il est l\u2019un des chefs les plus talentueux de sa g\u00e9n\u00e9ration; le hongrois G\u00e1bor K\u00e1li navigue du grand r\u00e9pertoire aux musiques d\u2019aujourd\u2019hui. Pour l\u2019une de ses premi\u00e8res collaborations avec l\u2019orchestre, il dirige une \u0153uvre \u00e9pique, travers\u00e9e par le souffle des vastes plaines am\u00e9ricaines et de la Boh\u00eame natale du compositeur : la Symphonie n\u00b0 9 \u00ab Du Nouveau Monde \u00bb de Dvor\u00e1k.\r\n\r\nGY\u00d6RGY KURT\u00c1G\r\nPETITE MUSIQUE SOLENNELLE\r\nEN HOMMAGE \u00c0 PIERRE BOULEZ 90\r\nROBERT SCHUMANN\r\nCONCERTO POUR VIOLONCELLE\r\nEN LA MINEUR, OP. 129\r\nANTON\u00cdN DVOR\u00c1K\r\nSYMPHONIE N\u00b0 9 \u00ab DU NOUVEAU", "dates_affichage_horaires": "Le 28/11/2020 - A 20h.", "date_fin": "2020-11-28", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV0G", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2020-11-28", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "NOUVEL \u00c9LAN (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "m\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nG\u00c1BOR K\u00c1LI: DIRECTION\r\nISTV\u00c1N V\u00c1RDAI : VIOLONCELLE", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "fc2cf7945e39e89a76cb281ba0594f9fff63950f", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.45002001, "descriptif_court": "UN LIEU TR\u00c8S PARTICULIER...\r\n20 rue Saint-Jacques", "descriptif_long": "\u00c9difi\u00e9 \u00e0 la charni\u00e8re des XVIe et XVIIe si\u00e8cle par le pr\u00e9lat Christophe de Lestang, ce vaste h\u00f4tel particulier a sa belle fa\u00e7ade tourn\u00e9e vers le jardin.\r\n\r\n19h30, 20h15, 21h, 21h45:\r\nChroniques judiciaires. Dans ce jardin cach\u00e9 derri\u00e8re un portail monumental, les com\u00e9diens du collectif COLP d\u00e9clinent gr\u00e2ce \u00e0 des sayn\u00e8tes vivantes des r\u00e9cits insolites sur l'histoire toulousaine avec leur verve pleine de fantaisie. Textes extraits des heures perdues de Pierre Barth\u00e8s et improvisations librement inspir\u00e9es des billets dans les bas-fonds \u00e9dit\u00e9s par les Archives municipales de Toulouse.\r\n\r\n19h-22h: Live painting inspir\u00e9s par le th\u00e8me Entre cours et jardins, deux artistes, Miadana et Emyr2, membres du collectif Cisart, ex\u00e9cutent en direct une peinture in\u00e9dite qui \u00e9volue sous vos yeux.\r\n\r\n20h30, 21h15, 21h45 et 22h30 (dur\u00e9e 15 min): Flash patrimoine propos\u00e9 par Contrast.\r\nAcc\u00e8s \u00e0 l'escalier monumental.\r\nRDV devant le portail, 20 rue Saint-Jacques", "googlemap_latitude": 43.5980679, "horaires": "De 20h30 \u00e0 minuit.", "dates_affichage_horaires": "Le 19/09/2020 - De 20h30 \u00e0 minuit.", "geo_point": [43.5980679, 1.45002001], "date_fin": "2020-09-19", "nom_de_la_manifestation": "NUIT DU PATRIMOINE A L'H\u00d4TEL D'ESTANG", "lieu_nom": "HOTEL DE LESTANG", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "20 rue Saint-Jacques", "theme_de_la_manifestation": "Nocturne", "identifiant": "FMAMID031V50JFMZ", "date_debut": "2020-09-19", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45002001, 43.5980679]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "514051e2bac86b978fd9b3007328c4fde9f63a90", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.44885057, "descriptif_court": "PETITE PLACE, GRANDE HISTOIRE\r\nPlace Saintes-Scarbes", "descriptif_long": "Cette petite place a le privil\u00e8ge d'\u00eatre entour\u00e9e de demeures de qualit\u00e9. un m\u00e9diateur de l'association Contrast vous aide \u00e0 la d\u00e9crypter.\r\n\r\n20h30, 21h15 et 22h30 (dur\u00e9e 10 min): Flash patrimoine.", "googlemap_latitude": 43.5984254, "horaires": "De 20h30 \u00e0 minuit.", "dates_affichage_horaires": "Le 19/09/2020 - De 20h30 \u00e0 minuit.", "geo_point": [43.5984254, 1.44885057], "date_fin": "2020-09-19", "lieu_nom": "PLACE SAINTES-SCARBES", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Esquirol ou M\u00e9tro ligne B Carmes", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "NUIT DU PATRIMOINE PLACE SAINTES-SCARBES", "theme_de_la_manifestation": "Nocturne", "identifiant": "FMAMID031V50JFLB", "date_debut": "2020-09-19", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44885057, 43.5984254]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "29ef6d714bb3792223c00f64f6182ae3d1173fb6", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.44940847, "descriptif_court": "LAMPADOPHORES\r\nPlace Saint-Etienne", "descriptif_long": "21h30: Spectacle d\u00e9ambulatoire \"\u00e9clair\u00e9\" propos\u00e9 par la compagnie Picto Facto.\r\nDes \u00eatres gigantesques, lumineux, joyeux et bienfaisants arrivent place Saint-Etienne. Ils chantent, dansent, admirent, \u00e9clairent et s'\u00e9merveillent de leur rencontre avec le patrimoine.\r\nBestiaire imaginaire ou cyclopes ?\r\nVenez \u00e9changer avec eux et laissez-vous \u00e9blouir au pied de l'\u00e9tonnante cath\u00e9drale Saint-Etienne.\r\n\r\n21h et 22h15 (dur\u00e9e 10 min): Flash patrimoine propos\u00e9 par Contrast.\r\nRdv devant la fontaine Saint-Etienne", "googlemap_latitude": 43.5999561, "horaires": "De 21h \u00e0 minuit.", "dates_affichage_horaires": "Le 19/09/2020 - De 21h \u00e0 minuit.", "geo_point": [43.5999561, 1.44940847], "date_fin": "2020-09-19", "lieu_nom": "PLACE SAINT-ETIENNE", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Esquirol ou M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "NUIT DU PATRIMOINE PLACE SAINT-ETIENNE", "theme_de_la_manifestation": "Nocturne", "identifiant": "FMAMID031V50JFKI", "date_debut": "2020-09-19", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44940847, 43.5999561]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "ba9f99d9facde3b6209e30229685071a66af5a64", "fields": {"descriptif_long": "\u00ab\u00a0Le Park \u00d4 \u00c9nigmes\u00a0\u00bb est ouvert \u00e0 tous\u00a0!\r\n\r\nPour d\u00e9buter le parcours du \u00ab\u00a0Park \u00d4 \u00c9nigmes\u00a0\u00bb, vous devez vous diriger au chalet du port miniature.\r\n\r\nCe jeux est gratuit pour les personnes qui souhaitent le d\u00e9couvrir librement sans s'\u00e9quiper du \u00ab\u00a0Pass'- Park \u00d4 \u00c9nigmes\u00a0\u00bb.\r\n\r\npour les personnes qui d\u00e9sirent s'\u00e9quiper du \u00ab\u00a0Pass'- Park \u00d4 \u00c9nigmes\u00a0\u00bb son prix est de 3 \u20ac et contient\u00a0:\r\n\r\nun plan du parcours\r\nun \u00ab\u00a0Pass'Enigmes\u00a0\u00bb (pour y inscrire les r\u00e9ponses)\r\nune boisson fra\u00eeche\r\nun \u00ab\u00a0Pass'R\u00e9ponses\u00a0\u00bb (les r\u00e9ponses)\r\nun dipl\u00f4me d'explorateur\r\n\r\nLe temps pr\u00e9vu approximatif pour faire le tour du parc et r\u00e9pondre aux questions est de 1h20 environ.\r\n\r\nEn famille, en couple ou entre amis, il y en a pour tous les \u00e2ges (\u00e9nigmes pour les enfants et les adultes).\r\nsur chaque panonceau, il y a 2 \u00e9nigmes, une pour les petits repr\u00e9sent\u00e9e par une abeille et une pour les grands repr\u00e9sent\u00e9e par un pirate.\r\nCes \u00e9nigmes sont des panonceaux diss\u00e9min\u00e9s sur l'ensemble du parc, il y a des pi\u00e8ges, des casses-t\u00eates, des interrogations qui amuseront les grands comme les petits.", "dates_affichage_horaires": "Du 01/07/2020 au 31/08/2020 - Du lundi au vendredi de 10h \u00e0 19h.\r\nLes samedis et dimanches, de 10h \u00e0 19h.\r\nHoraires sous r\u00e9serves de modifications, si la m\u00e9t\u00e9o le permet, \r\nnous conseillons de nous contacter pour avoir les informations", "date_fin": "2020-08-31", "lieu_nom": "PARK O ENIGMES", "reservation_site_internet": "www.park-o-enigmes.com", "identifiant": "FMAMID031V50H0G1", "date_debut": "2020-07-01", "lieu_adresse_2": "Rue de la briquetterie", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "lieu_adresse_1": "BASE DE LOISIRS", "horaires": "Du lundi au vendredi de 10h \u00e0 19h.\r\nLes samedis et dimanches, de 10h \u00e0 19h.\r\nHoraires sous r\u00e9serves de modifications, si la m\u00e9t\u00e9o le permet, \r\nnous conseillons de nous contacter pour avoir les informations", "geo_point": [43.7310519, 1.4063989], "nom_de_la_manifestation": "PARK O ENIGMES", "tarif_normal": "3,00 \u20ac", "commune": "BRUGUIERES", "reservation_email": "park-o-enigmes@hotmail.com", "type_de_manifestation": "Nature et d\u00e9tente, Sports et loisirs", "googlemap_longitude": 1.4063989, "code_postal": 31150, "descriptif_court": "Parcours aux 39 \u00e9nigmes dispers\u00e9es sur les six hectares de la base de loisirs, il y en a pour tous les \u00e2ges; Ces \u00e9nigmes sont des panonceaux diss\u00e9min\u00e9s sur l'ensemble du parc, il y a des pi\u00e8ges, des casse-t\u00eates, des interrogations qui amuseront les grands et les petits.", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "googlemap_latitude": 43.7310519, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4063989, 43.7310519]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f109bcc812d04092c96607ee81d4adca528e919f", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "PLK en tourn\u00e9e.", "descriptif_long": "Apr\u00e8s un premier album \"Polak\" certifi\u00e9 platine, accompagn\u00e9 d'une tourn\u00e9e sold out partout et de la mise \u00e0 feu des plus grandes sc\u00e8nes de festivals l'\u00e9t\u00e9 dernier, PLK acc\u00e9l\u00e8re encore et accompagne le succ\u00e8s de sa nouvelle mixtape \"Mental\" par une tourn\u00e9e de Z\u00e9nith.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 28/11/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-11-28", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/plk-2204.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "PLK", "theme_de_la_manifestation": "Rap - reggae - soul - funk", "identifiant": "FMAMID031V50ISH8", "date_debut": "2020-11-28", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "87b61066cecb65fdc177842397022d8742c27d44", "fields": {"lieu_adresse_2": "7 Place Lange", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.43573038, "descriptif_court": "Racines s\u2019est install\u00e9 sur le port de Viguerie, un lieu avec une vue imprenable sur Toulouse. Un restaurant \u00e9ph\u00e9m\u00e8re install\u00e9 sur ce lieu juste le temps d\u2019une saison.", "descriptif_long": "Difficile de trouver meilleur emplacement, le restaurant Racines s\u2019est install\u00e9 sur le port de Viguerie \u00e0 Toulouse. Sur les bords de la Garonne et juste sous la grande roue. Cette petite cabane avec sa terrasse ombrag\u00e9e vont occuper le lieu jusqu\u2019au mois de septembre.\r\n\r\nAvec cette vue imprenable sur le quai de la Daurade le restaurant Racines propose des tapas haut de gamme, mais pas que. Il est aussi possible de commander du poisson, des crustac\u00e9s et de la viande grill\u00e9e. La majorit\u00e9 des plats \u00e9labor\u00e9s sont \u00e0 partager. Pour s\u00e9duire une client\u00e8le plus di\u00e9t\u00e9tique, la carte du restaurant propose aussi des plats healthy avec des jus frais et des protein bowl.\r\n\r\nAu total, une cinquantaine de places est disponible au restaurant Racine. Le service (bar et restauration) est assur\u00e9 de 11h \u00e0 minuit la semaine et de 11h \u00e0 1h du matin le week-end.", "googlemap_latitude": 43.6006988, "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "Du lundi au vendredi de 11h \u00e0 minuit et jusqu'\u00e0 1h les samedis et dimanches", "dates_affichage_horaires": "Du 11/07/2020 au 30/09/2020 - Du lundi au vendredi de 11h \u00e0 minuit et jusqu'\u00e0 1h les samedis et dimanches", "geo_point": [43.6006988, 1.43573038], "date_fin": "2020-09-30", "lieu_nom": "PORT VIGUERIE", "reservation_telephone": "06 45 43 78 92", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Saint-Cyprien R\u00e9publique", "type_de_manifestation": "Insolite", "nom_de_la_manifestation": "RACINES", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "identifiant": "FMAMID031V50JG72", "date_debut": "2020-07-11", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.43573038, 43.6006988]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "56813502e3484d621835e48f9c59114f298aef07", "fields": {"lieu_adresse_2": "Chemin de l\u2019Enseigure", "descriptif_long": "Plus de 500 v\u00e9hicules seront r\u00e9unis sur le salon qui accueillera amateurs, curieux et passionn\u00e9s de belles m\u00e9caniques et les invitera \u00e0 d\u00e9couvrir, entre pi\u00e8ces de collection et pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es, une exposition \u00e9v\u00e9nement, une r\u00e9trospective, des exposants et des animations vari\u00e9es. \u00ab SILHOUETTES DE L\u00c9GENDES \u00bb : UNE EXPOSITION \u00c9V\u00c9NEMENT Organis\u00e9e avec le concours de Midi R\u00e9tro Auto.\r\n\r\nCette exposition invitera petits et grands \u00e0 voyager \u00e0 travers les diff\u00e9rentes \u00e9poques et \u00e0 d\u00e9couvrir l\u2019\u00e9volution des carrosseries au fil du temps. Du d\u00e9but de l\u2019automobile \u00e0 la fin des ann\u00e9es 50, ces p\u00e9riodes voient les plus c\u00e9l\u00e8bres constructeurs et carrossiers redoubler d\u2019imagination pour donner vie \u00e0 des mod\u00e8les qui font aujourd\u2019hui r\u00e9f\u00e9rence. Felber, Audineau, Labourdette, Le Tourneur & Marchand, Pininfarina\u2026 autant de noms et de cr\u00e9ations qui font r\u00eaver les passionn\u00e9s et dont l\u2019exposition retracera l\u2019histoire, pour le bonheur des visiteurs.\r\n\r\nAnimations pour tous\r\n- Les deux halls d\u00e9di\u00e9s aux exposants accueilleront \u00e9galement des animations vari\u00e9es. L\u2019opportunit\u00e9 pour les visiteurs d\u2019admirer un ensemble de v\u00e9hicules anciens de pompiers, la reconstitution d\u2019un camp militaire, ou encore une collection d\u2019anciens bus toulousains, de s\u2019essayer \u00e0 la conduite sur simulateur ou bien de c\u00e9der \u00e0 l\u2019attrait des circuits de mod\u00e8les r\u00e9duits.\r\n\r\n- Un large parking ext\u00e9rieur sera ouvert aux visiteurs conduisant des v\u00e9hicules anciens, faisant de ces propri\u00e9taires de pi\u00e8ces vintage (+30 ans) de v\u00e9ritables acteurs de l\u2019\u00e9v\u00e9nement. Une occasion suppl\u00e9mentaire d\u2019admirer pour les visiteurs de pr\u00e8s les caract\u00e9ristiques et le charme de voitures devenues rares.\r\n\r\n- Une offre exposants unique est promise aux visiteurs\r\n\r\nEnfin pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, une vente aux ench\u00e8res sera anim\u00e9e par Ma\u00eetre Stanislas Macho\u00efr, commissaire-priseur de renom. Une cinquantaine de v\u00e9hicules de collection ainsi que des lots Automobilia seront mis en vente le samedi 12 septembre, pour une apr\u00e8s-midi s\u00fbrement riche en surprises.\r\n\r\nRestauration sur place disponible toute la journ\u00e9e", "lieu_adresse_1": "Parc des Expositions et Centre de Conventions - MEETT", "googlemap_longitude": 1.3541861, "descriptif_court": "Cette ann\u00e9e, c\u2019est au tout nouveau Parc des Expositions de Toulouse, le MEETT, que se tiendra la 3\u00e8me \u00e9dition. Un cadre r\u00e9solument moderne et aux dimensions id\u00e9ales pour accueillir \u00ab Silhouettes de l\u00e9gende \u00bb, l\u2019exposition phare de cette ann\u00e9e.", "tarif_enfant": "De 7,00 \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "googlemap_latitude": 43.663308, "categorie_de_la_manifestation": "Foire ou salon", "horaires": "De 14h \u00e0 22h. (Nocturne avec animations et groupe musical) De 10h \u00e0 19h. De 10h \u00e0 18h.", "dates_affichage_horaires": "Le 11/09/2020 - De 14h \u00e0 22h. (Nocturne avec animations et groupe musical) Le 12/09/2020 - De 10h \u00e0 19h. Le 13/09/2020 - De 10h \u00e0 18h.", "geo_point": [43.663308, 1.3541861], "commune": "AUSSONNE", "lieu_nom": "MEET", "reservation_site_internet": "www.automoto-classic.com/toulouse", "station_metro_tram_a_proximite": "Ligne T1 destination \u00ab A\u00e9roconstellation \u00bb \u2013 Arr\u00eat MEETT", "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale", "nom_de_la_manifestation": "SALON AUTO MOTO CLASSICS DE TOULOUSE", "theme_de_la_manifestation": "Automobile", "identifiant": "FMAMID031V50DW69", "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 13,00 \u20ac", "code_postal": 31840}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.3541861, 43.663308]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "a1d4ec23848ceac9fe04bbab65533f57fb87837b", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "22, Boulevard du Mar\u00e9chal Juin", "googlemap_longitude": 1.4414473, "descriptif_court": "C'est la 23\u00e8me \u00e9dition !  Le Salon a \u00e9lu domicile \u00e0 Toulouse, nouvelle capitale de l\u2019Occitanie, dans un H\u00f4tel de R\u00e9gion d\u00e9di\u00e9 le temps d\u2019un week-end et en entr\u00e9e libre.", "descriptif_long": "La 23e \u00e9dition du Salon International de la Lutherie aura pour th\u00e8me la Rumba Catalane, candidate au Patrimoine Mondial de l\u2019UNESCO. Au programme : masterclass, exposition de guitare, bourse de l\u2019innovation, conf\u00e9rences, ateliers, concerts et d\u00e9monstration. L\u2019annuaire des exposants et le d\u00e9tail du week-end disponible sur : www.les-ig.com\r\n\r\nLa lutherie de guitare fran\u00e7aise, une r\u00e9f\u00e9rence universelle\r\nLes Internationales de la Guitare soutiennent et encouragent le rayonnement de l\u2019artisanat fran\u00e7ais depuis 23 ans\r\n\r\nDe nombreuses initiatives se d\u00e9veloppent autour de la lutherie de guitare, particuli\u00e8rement dans la R\u00e9gion Occitanie, deuxi\u00e8me r\u00e9gion foresti\u00e8re de France. Les nouvelles f\u00e9d\u00e9rations de luthiers qui se cr\u00e9ent ont toutes la m\u00eame intention : \u00e9lever la lutherie de guitare fran\u00e7aise au rang d\u2019excellence et participer \u00e0 son rayonnement local, national et international. Elles ambitionnent \u00e9galement de participer au d\u00e9veloppement des entreprises et des artisans en les accompagnant dans leurs d\u00e9marches et en mettant en commun les multi-comp\u00e9tences de chacun.\r\nLors du Salon, le public aura l\u2019occasion de d\u00e9couvrir les plus belles cr\u00e9ations guitare de France et de l\u2019\u00e9tranger, d\u2019\u00e9changer avec eux sur les techniques utilis\u00e9es et d\u2019assister \u00e0 des d\u00e9monstrations explicatives.\r\nPour valoriser davantage cet artisanat, le Festival et la R\u00e9gion Occitanie d\u00e9cernent chaque ann\u00e9e depuis 2004 une Bourse de Recherche et d\u2019Innovation pour permettre aux luthiers de d\u00e9velopper de nouveaux prototypes de guitare. Parmi les luthiers r\u00e9compens\u00e9s : Yvan Jordan, Jean-Marc Faus, Olivier Pozzo, Luigi Notarangelo, Pierre-Marie Ch\u00e2teauneuf, Patrick Cosme, Twinbrothers, les \u00e9l\u00e8ves en BMA du Lyc\u00e9e Fernand L\u00e9ger de B\u00e9darieux, Echo d\u2019Artistes, Nicolas Dewitte et Jean-Yves Alquier (toutes les guitares sont expos\u00e9es lors du salon).\r\n\r\nRestauration sur place.", "horaires": "De 10h \u00e0 18h. De 10h \u00e0 18h.", "dates_affichage_horaires": "Le 12/09/2020 - De 10h \u00e0 18h. Le 13/09/2020 - De 10h \u00e0 18h.", "geo_point": [43.5890573, 1.4414473], "googlemap_latitude": 43.5890573, "lieu_nom": "HOTEL DE REGION OCCITANIE", "reservation_site_internet": "www.les-ig.com", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Palais de Justice", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "SALON INTERNATIONAL DE LA LUTHERIE DE GUITARE", "identifiant": "FMAMID031V50DALT", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4414473, 43.5890573]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f3b7e492dbb9517379111024ad5f0e757eca0a23", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4328066, "descriptif_court": "Le Jeudi 15 octobre 2020 se d\u00e9roulera la 4\u00e8me \u00e9dition du Salon Seniors Occitanie en tenue conjointe avec le Forum Midi Silver Eco au Centre des Congr\u00e8s Pierre Baudis de Toulouse.", "descriptif_long": "Report du salon pr\u00e9vu le 11 juin 2020.\r\n.\r\nC\u2019est LE salon r\u00e9gional consacr\u00e9 aux seniors ainsi qu\u2019aux professionnels de la fili\u00e8re Silver Economie.\r\n \r\n6 p\u00f4les th\u00e9matiques seront repr\u00e9sent\u00e9s cette ann\u00e9e : \r\n  - Patrimoine, Retraite\r\n  - Bien-\u00eatre, Sant\u00e9, Nutrition\r\n  - Habitat, Confort, S\u00e9curit\u00e9, Transport\r\n  - Voyages, Culture, Loisirs \r\n  - Conseil, Innovation, D\u00e9veloppement \r\n  - Aide \u00e0 la personne", "googlemap_latitude": 43.6098033, "categorie_de_la_manifestation": "Foire ou salon", "horaires": "De 9h \u00e0 18h.", "dates_affichage_horaires": "Le 15/10/2020 - De 9h \u00e0 18h.", "geo_point": [43.6098033, 1.4328066], "date_fin": "2020-10-15", "nom_de_la_manifestation": "SALON SENIORS OCCITANIE - FORUM MIDI SILVER ECO", "lieu_nom": "CENTRE DE CONGRES PIERRE BAUDIS", "reservation_site_internet": "www.seniors-occitanie.fr", "station_metro_tram_a_proximite": "Compans-Caffarelli", "lieu_adresse_2": "Boulevard Lascrosses", "identifiant": "FMAMID031V50IR81", "date_debut": "2020-10-15", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4328066, 43.6098033]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "14ef37676a0428d979cfec1d1d33cc4da75fc165", "fields": {"descriptif_long": "La musique traditionnelle basque est un terreau fertile pour la cr\u00e9ation musicale actuelle. Toulouse les Orgues a r\u00e9uni pour ce concert des musiciens classiques et issus de la tradition orale autour de chansons li\u00e9es au travail paysan, au carnaval, aux jeux ruraux et \u00e0 la danse. Ces m\u00e9lodies vont \u00e9clore sous une forme nouvelle, dynamis\u00e9es par la txalaparta obs\u00e9dante du duo Oreta Tx, le lyrisme de Thierry Biscary et la folie de l\u2019improvisateur Thomas Ospital !\r\n\r\nAU PROGRAMME\r\nImprovisations et oeuvres traditionnelles basques\r\n\r\nINTERPRETES\r\nOreka TX\r\nThierry BISCARY, chant\r\nThomas OSPITAL, orgue\r\n\r\nEn partenariat avec le Festival D\u00e9odat de S\u00e9verac\r\nConcert soutenu par la DRAC Occitanie au titre de l\u2019aide \u00e0 la r\u00e9sidence de cr\u00e9ation\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire\r\n\r\nRetransmis sur grand \u00e9cran", "dates_affichage_horaires": "Le 13/10/2020 - A 20h30.", "date_fin": "2020-10-13", "lieu_nom": "\u00c9GLISE NOTRE-DAME DU TAUR", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JIDC", "googlemap_longitude": 1.442731, "lieu_adresse_2": "12 Rue du Taur", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "horaires": "A 20h30.", "date_debut": "2020-10-13", "geo_point": [43.605488, 1.442731], "nom_de_la_manifestation": "SOUFFLE BASQUE (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 26,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.605488, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Jeux rythmiques & improvisations\r\nConcert d\u00e9couverte, cr\u00e9ation", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.442731, 43.605488]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "2fac3bbcb31466218377b7c9b13faddcf2bcf416", "fields": {"descriptif_long": "Cr\u00e9\u00e9 il y a bient\u00f4t cinq si\u00e8cles, l\u2019orchestre de la Staatskapelle de Dresde est l\u2019un des plus anciens au monde. Une tradition des \u00e2ges inspirante pour ce po\u00e8te des profondeurs et gardien des voix disparues qu\u2019est le grand pianiste hongrois, Andr\u00e1s Schiff, qui en sera \u00e0 la fois le clavier et la baguette.\r\n\r\nPROGRAMME\r\nHAYDN : concerto pour piano, en r\u00e9 majeur, BWV 1811\r\nMOZART : concerto pour piano n\u00b020, en r\u00e9 mineur, KV466\r\nMENDELSSOHN-BARTHOLDY : Symphonie n\u00b03 en la mineur, Ecossaise, opus 56", "dates_affichage_horaires": "Le 25/02/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-02-25", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.grandsinterpretes.com", "identifiant": "FMAMID031V50JLE7", "googlemap_longitude": 1.45438342, "lieu_adresse_2": "Place  Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-02-25", "geo_point": [43.6000667, 1.45438342], "nom_de_la_manifestation": "STAATSKAPELLE DRESDEN (LES GRANDS INTERPRETES)", "tarif_normal": "De 20,00 \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6000667, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 21 09 00", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Staatskapelle Dresden\r\nSir Andr\u00e1s Schiff piano et direction", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45438342, 43.6000667]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f9a04f73635ba88174ee1818dc17fd84f96fc404", "fields": {"descriptif_long": "On a compar\u00e9 son piano \u00e0 un laboratoire\u2026 Avec Stephen Kovacevich, ennemi de toute routine s\u2019il en est, les pages les plus rebattues prennent vie avec autant de libert\u00e9 que d\u2019\u00e9vidence.\r\n\r\nBACH\r\nPr\u00e9lude et Fugue, BWV 849, ext. Clavier bien temp\u00e9r\u00e9 Livre I\r\nPartita n\u00b0 4 en r\u00e9 majeur, BWV 828\r\n\r\nBRAHMS\r\nBallade n\u00b0 4 en si majeur, op. 10\r\n\r\nSCHUBERT\r\nSonate n\u00b0 23 en si b\u00e9mol majeur, \r\nD 960", "dates_affichage_horaires": "Le 08/09/2020 - De 20h \u00e0 22h.", "date_fin": "2020-09-08", "lieu_nom": "COUVENT DES JACOBINS", "reservation_site_internet": "pianojacobins.festik.net", "identifiant": "FMAMID031V50GTEJ", "googlemap_longitude": 1.4398824, "lieu_adresse_2": "Rue Lakanal", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "lieu_adresse_1": "Clo\u00eetre des Jacobins", "horaires": "De 20h \u00e0 22h.", "date_debut": "2020-09-08", "geo_point": [43.6037086, 1.4398824], "nom_de_la_manifestation": "STEPHEN KOVACEVICH (PIANO AUX JACOBINS)", "tarif_normal": "De 7,00 \u20ac \u00e0 40,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6037086, "type_de_manifestation": "Musique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "41\u00e8me \u00e9dition du Festival Piano aux Jacobins.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4398824, 43.6037086]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "ef6f8e547c2a435852fd8569da9d50b772a79319", "fields": {"descriptif_long": "Artisan du renouveau de la musique fran\u00e7aise, auteur d\u2019un chef-d\u2019\u0153uvre ador\u00e9 des petits (et des grands !) avec son Carnaval des animaux\u2026\r\nMais qui est vraiment Camille Saint-Sa\u00ebns ? Le centenaire de la mort du musicien fran\u00e7ais est l\u2019occasion d\u2019un bel hommage \u00e0 Toulouse puis \u00e0 la Philharmonie de Paris : sa c\u00e9l\u00e8bre Symphonie n\u00b0 3 y est associ\u00e9e \u00e0 The Promised Land, oratorio d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la figure de Mo\u00efse.\r\n \r\nCAMILLE SAINT-SA\u00cbNS\r\nTHE PROMISED LAND, OP. 140\r\nSYMPHONIE N\u00b0 3 \u00ab AVEC ORGUE \u00bb EN UT MINEUR, OP. 78\r\nCH\u0152UR DU CAPITOLE : ALFONSO CAIANI CHEF DU CH\u0152UR\r\nNICOLE CAR : SOPRANO\r\nKATE ALDRICH : MEZZO-SOPRANO\r\nCYRILLE DUBOIS : T\u00c9NOR\r\nMIKHAIL TIMOSHENKO : BARYTON", "dates_affichage_horaires": "Le 05/06/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-06-05", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV3P", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-06-05", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "THE PROMISED LAND (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nTUGAN SOKHIEV : DIRECTION\r\nMICHEL BOUVARD : ORGUE", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "b0f5ce86e9f6cf3c0415288b674ca31d97701062", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "THE WORLD OF HANS ZIMMER\r\n\u2013 A Symphonic Celebration \u2013\r\nDirig\u00e9 par le chef d\u2019orchestre Gavin Greenaway", "descriptif_long": "Apr\u00e8s avoir rempli la Sc\u00e8ne Musicale en mars 2019 et alors que l\u2019Accorhotels Arena du 24 novembre 2019 est d\u00e9j\u00e0 complet, \u00ab The World of Hans Zimmer \u2013 A Symphonic Celebration \u00bb annonce quatre concerts exceptionnels en France dont le 7/11 \u00e0 Toulouse !\r\n\r\nCe spectacle pr\u00e9sente une s\u00e9lection des plus grandes \u0153uvres du compositeur adapt\u00e9e pour un orchestre symphonique. Hans Zimmer lui-m\u00eame a pass\u00e9 plusieurs mois \u00e0 transformer ses bandes originales en pi\u00e8ces de concert classique. M\u00eame s'il ne se produit pas en personne lors de cette tourn\u00e9e, il en reste le directeur musical.\r\nCollectionnant les Oscars, les Grammy et les Golden Globes, Hans Zimmer est sans doute l\u2019un des plus c\u00e9l\u00e8bres compositeurs de bandes originales de notre \u00e9poque. Son influence et ses cr\u00e9ations puissantes ont model\u00e9 le cin\u00e9ma actuel comme aucun autre. Ses compositions accompagnent une liste presque sans fin de blockbusters. Le Roi Lion, Pirate des Cara\u00efbes, Da Vinci Code, The Dark Knight, Twelve Years A Slave ou encore Man Of Steel comptent parmi les films les plus c\u00e9l\u00e8bres sur lesquels il a travaill\u00e9. En janvier 2018, Hans Zimmer re\u00e7oit sa 11e nomination aux Oscars avec sa bande originale \u00e0 couper le souffle pour Dunkerque, de Christopher Nolan.\r\nC\u2019est d\u2019ailleurs Gavin Greenaway qui dirige l\u2019orchestre. Fid\u00e8le collaborateur du compositeur depuis plus de 25 ans, il a dirig\u00e9 de nombreuses bandes originales cr\u00e9\u00e9s par Hans Zimmer comme Le Prince d\u2019Egypte, Gladiator, Pearl Harbor, Inception ou encore Interstellar. Le chef d\u2019orchestre anglais a \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans l\u2019\u00e9criture, la composition, la production et l\u2019orchestration de plus de 90 bandes originales de films, en compagnie de James Newton Howard, John Powell et beaucoup d\u2019autres.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 07/11/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-11-07", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/the-world-of-hans-zimmer-2207.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "THE WORLD OF HANS ZIMMER", "identifiant": "FMAMID031V50ISGZ", "date_debut": "2020-11-07", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "b0a48c6058c7990a43a0d83a9cbd346e22a0e99d", "fields": {"lieu_adresse_2": "3601 Chemin du Pigeonnier", "commune": "AUSSONNE", "lieu_adresse_1": "Hall 3", "googlemap_longitude": 1.43615837, "descriptif_court": "Le principe du TGS est de rassembler professionnels, associations et particuliers autours des th\u00e8mes du jeux vid\u00e9o, du manga et de l'anime, de la culture asiatique et de la science-fiction.", "descriptif_long": "Le TGS est un salon familial o\u00f9 pendant 2 jours, les visiteurs peuvent d\u00e9ambuler dans les ruelles de nos espaces, et aller rencontrer des associations, proposant des animations, m\u00eal\u00e9es aux commer\u00e7ants et \u00e9diteurs. Cette volont\u00e9 de vouloir m\u00e9langer les professionnels (commer\u00e7ants, \u00e9diteurs), et les associations est un des atouts du salon, qui permet de ne laisser personne \u00e0 l\u2019\u00e9cart.\r\n\r\nDe nombreuses activit\u00e9s gratuites sont propos\u00e9es :\r\nJeux Vid\u00e9o (d\u00e9monstration, tournois, bornes d\u2019arcade), quiz, conf\u00e9rences, expositions, rencontres avec des artistes (auteurs, dessinateurs, acteurs, chanteurs) ainsi que des spectacles permanents sur sc\u00e8nes, Cosplay, Concerts, Ateliers, et bien d\u2019autres activit\u00e9s\u2026\r\n\r\nEn proposant une billetterie VIP, les visiteurs peuvent cotoyer les guests pr\u00e9sents chaque ann\u00e9e, dans une salle d\u00e9di\u00e9e, avec de nombreux avantages (Open Bar Soft, Goodies, entr\u00e9e en avant premi\u00e8re sur le salon 1h avant l\u2019ouverture des portes au grand public\u2026.)", "reservation_site_internet": "www.toulouse-game-show.fr", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Cin\u00e9ma, Concert, Foire ou salon", "horaires": "De 10h \u00e0 19h. De 10h \u00e0 18h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 28/11/2020 - De 10h \u00e0 19h. Le 29/11/2020 - De 10h \u00e0 18h30.", "geo_point": [43.5871429, 1.43615837], "googlemap_latitude": 43.5871429, "lieu_nom": "MEETT, NOUVEAU PARC DES EXPOSITIONS DE TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique, Sports et loisirs", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE OCCITANIE GAME SHOW", "theme_de_la_manifestation": "Bande dessin\u00e9e, Cin\u00e9ma", "identifiant": "FMAMID031V501WTX", "code_postal": 31840}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.43615837, 43.5871429]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "e9b3076f0ae902fd6f4533638d08e5459d3cb656", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "\"Toulouse prend la clef des champs\" est l\u2019occasion de partir \u00e0 la d\u00e9couverte de l\u2019actualit\u00e9 des jardins de la ville, de ses espaces naturels et jardins \u00e0 forte valeur patrimoniale, gr\u00e2ce \u00e0 des informations, animations\u00a0et\u00a0des ateliers cr\u00e9atifs propos\u00e9s par le service municipal des jardins et espaces verts, le museum et\u00a0de nombreuses associations impliqu\u00e9es dans le respect et la valorisation de la nature en ville.", "dates_affichage_horaires": "Le 27/09/2020 - De 11h \u00e0 19h.", "date_fin": "2020-09-27", "lieu_nom": "JARDIN DES PLANTES", "reservation_site_internet": "www.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V501MKO", "googlemap_longitude": 1.45240499, "lieu_adresse_2": "All\u00e9e Jules Guesde", "theme_de_la_manifestation": "Bio, Fleurs Plantes, Jeune public, Plantes", "horaires": "De 11h \u00e0 19h.", "date_debut": "2020-09-27", "geo_point": [43.592777, 1.45240499], "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE PREND LA CLEF DES CHAMPS", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.592777, "type_de_manifestation": "Nature et d\u00e9tente", "station_metro_tram_a_proximite": "Carmes", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Rendez-vous avec les services de la mairie et de la M\u00e9tropole !", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "tranche_age_enfant": "0 - 3 ans  /  4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45240499, 43.592777]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "d751ba7bd49ac939c6dc0d5b9f1f2a45f3b1ba52", "fields": {"descriptif_long": "Du c\u00e9l\u00e9brissime tube de Gershwin Un Am\u00e9ricain \u00e0 Paris et son joyeux d\u00e9sordre multicolore \u00e0 la folle \u00e9nergie rythmique de La Ville de Jean-Fran\u00e7ois Zygel, un voyage aller-retour Paris-New York, en compagnie des trois c\u00e9l\u00e8bres marins d\u2019On The Town de Bernstein pris dans les volutes r\u00e9p\u00e9titives, tournoyantes et hypnotiques de Philip Glass.\r\n\r\nGEORGE GERSHWIN - UN AM\u00c9RICAIN \u00c0 PARIS\r\nLEONARD BERNSTEIN  - ON THE TOWN\r\nPHILIP GLASS - CONCERTO POUR PIANO N\u00b0 1\r\nJEAN-FRAN\u00c7OIS ZYGEL - LA VILLE", "dates_affichage_horaires": "Le 20/02/2021 - A 18h.", "date_fin": "2021-02-20", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV21", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 18h.", "date_debut": "2021-02-20", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "UN AM\u00c9RICAIN \u00c0 PARIS \u2013 UN FRAN\u00c7AIS \u00c0 NEW YORK (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 22,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nJEAN-FRAN\u00c7OIS ZYGEL : PIANO ET IMPROVISATION", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "dac60640ad4d5e201a8abaa58ad97e892f31af17", "fields": {"descriptif_long": "En la ravissante Chapelle des Carm\u00e9lites, joyau du patrimoine toulousain, trois des plus riches \u00e9poques de la musique -baroque, classique, romantique- sont d\u00e9clin\u00e9es \u00e0 travers le portrait de leurs grands repr\u00e9sentants r\u00e9unis ici par la lettre B.\r\n\r\nAu-del\u00e0 de ce lien alphab\u00e9tique, le point commun entre ces concerts est le choix des textes, partie int\u00e9grante de la vie des compositeurs : la correspondance de la famille Bach, le testament d\u2019Heiligenstadt de Beethoven, les m\u00e9moires et lettres de Berlioz. Ce ne sont pas des illustrations litt\u00e9raires mais bien des pages de l\u2019existence de ces musiciens o\u00f9 les notes mari\u00e9es aux mots donnent un sens particulier \u00e0 cette \u00e9dition qui offre trois cr\u00e9ations et un succ\u00e8s d\u00e9j\u00e0 reconnu.\r\n\r\nEt, pour la premi\u00e8re fois ici, un spectacle o\u00f9 le langage n\u2019est pas vocal mais corporel, o\u00f9 les danseurs dialoguent avec le violoncelle, le Hip Hop en harmonie avec les Suites de Bach, danses brillantes et intenses.\r\n\r\nLudwig van Beethoven, le compositeur le plus jou\u00e9 au monde n\u2019en est pas moins l\u2019un des plus mal connus. \u00c0 l\u2019occasion du 250e anniversaire de sa naissance, Pascal Amoyel m\u00e8ne une enqu\u00eate fascinante sur les 32 sonates de Ludwig van Beethoven, \u00e0 la fois v\u00e9ritables chefs-d\u2019\u0153uvre et journal d\u2019une vie. Ou comment, alors que la vie lui refusait la joie, Beethoven la cr\u00e9a lui-m\u00eame dans sa musique pour en faire don \u00e0 l\u2019humanit\u00e9.\r\n\r\nServi par un pianiste de renomm\u00e9e internationale qui incarne Beethoven avec une authentique admiration et une \u00e9motion contagieuse, ce spectacle nous transporte durant 1h20 dans l\u2019intimit\u00e9 du g\u00e9nie. Il a re\u00e7u, depuis sa cr\u00e9ation, les \u00e9loges unanimement dithyrambiques de la presse et du public.\r\n\r\n\r\nMUSIQUE\r\nBach\r\nVariations Goldberg - Aria\r\nMozart\r\nFantaisie en r\u00e9 mineur\r\nHaendel\r\nMenuet en la mineur, andantino\r\nLudwig van Beethoven (1770-1827),\r\nextraits de diverses Sonates dont\r\nla Path\u00e9tique, Clair de lune, La Temp\u00eate,\r\nAppassionata, Les Adieux, Hammerklavier...\r\nTEXTE\r\nBeethoven et Pascal Amoyel\r\n\r\nSpectacle suivi d\u2019une d\u00e9gustation offerte par\r\nle Ch\u00e2teau Le Bou\u00efs, Gruissan (11),\r\nLa Ferme aux T\u00e9oulets, Merville (31),\r\nLes Tr\u00e9sors de Juliane, Mireval-Lauragais (11),\r\navec vin et autres d\u00e9lices allemands", "dates_affichage_horaires": "Le 13/09/2020 - A 16H30", "date_fin": "2020-09-13", "lieu_nom": "CHAPELLE DES CARMELITES", "reservation_site_internet": "musiquendialogue.festik.net", "identifiant": "FMAMID031V50ISXD", "googlemap_longitude": 1.44326425, "lieu_adresse_2": "1 Rue du P\u00e9rigord", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 16H30", "date_debut": "2020-09-13", "geo_point": [43.6075064, 1.44326425], "nom_de_la_manifestation": "VAN BEETHOVEN LUDWIG LOOKING FOR BEETHOVEN (MUSIQUE EN DIALOGUE AUX CARM\u00c9LITES)", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 24,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6075064, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 62 72 23 35 Renseignements 05 61 99 44 00 Haute Garonne Tourisme", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole ou M\u00e9tro ligne B Jeanne d'Arc", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Pascal Amoyel, piano et voix parl\u00e9e\r\nChristian Fromont, mise en sc\u00e8ne", "tarif_enfant": "De  \u20ac \u00e0 15,00 \u20ac  -  De  \u20ac \u00e0 0,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Spectacle"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44326425, 43.6075064]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "fd74d345884c81687f7ad7aea4797fa2adac6aae", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Grande nouvelle. Woodkid sera en concert au Z\u00e9nith de Toulouse", "descriptif_long": "Le Monde entier l\u2019a d\u00e9couvert l\u2019\u00e9t\u00e9 2018 gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019hymne officiel de la victoire des Bleus \u00e0 la De Woodkid on savait d\u00e9j\u00e0 qu\u2019il faisait le pont entre l\u2019ancien et le nouveau monde. Pas seulement parce que le fran\u00e7ais \u00e9pingle \u00e0 son palmar\u00e8s des collaborations avec les \u00e9toiles les plus scintillantes de la culture pop \u2013 de Lana Del Rey \u00e0 Drake en passant par Rihanna et Pharrell. Mais aussi parce qu\u2019il est l\u2019un des rares artistes \u00e0 penser la transversalit\u00e9 de toutes les disciplines qui le fascinent et entre lesquelles il ne veut pas avoir \u00e0 trancher, curieux de tout.\r\n\r\nAvec un seul album \u00ab The Golden Age \u00bb il inscrivait son empreinte musicale et visuel\r\n\r\nle dans un succ\u00e8s critique et public. De son prochain album, annonc\u00e9 pour 2020, Woodkid a d\u00e9voil\u00e9 le premier titre \u00ab Goliath \u00bb accompagn\u00e9 d\u2019un clip titanesque reprenant le mythe de David contre Goliath avant de pr\u00e9senter \u00ab Pale Yellow \u00bb. C\u2019est sur sc\u00e8ne que son univers prend toute son ampleur, rythm\u00e9 par ses hymnes \u00e9piques, Woodkid s\u2019inscrit dans la lign\u00e9e des plus grands.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 06/02/2021 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2021-02-06", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenithtoulousemetropole.fnacspectacles.com www.bleucitron.net", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "WOODKID", "identifiant": "FMAMID031V50IZLD", "date_debut": "2021-02-06", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6b616ed98c5ae529c701ac47e41a20db01480ef6", "fields": {"descriptif_long": "L\u2019orgue, instrument aussi doux que puissant, nous masse de ses vibrations et nous emm\u00e8ne vers des \u00e9tats contemplatifs. Ne serait-il pas un compagnon d\u2019exp\u00e9rience id\u00e9al pour une s\u00e9ance de yoga ?\r\n\r\nAvec pour complice l\u2019organiste Alexandra Bartfeld, Betty Basset propose une s\u00e9ance de yoga accessible \u00e0 tous dans le cadre exceptionnel de l\u2019\u00e9glise du Gesu.\r\n\r\nINTERPRETES\r\nBetty BASSET, professeure de yoga\r\nAlexandra BARTFELD, orgue\r\n\r\nEn partenariat avec le Studio Yoga Samadhi\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\n\r\nNombre limit\u00e9 \u00e0 25 personnes / sur r\u00e9servation (pas de vente sur place)\r\nIl est demand\u00e9 aux participant.e.s d\u2019arriver en tenue (absence de vestiaires), de porter une serviette de toilette, ainsi que, si possible, un tapis de sol.", "dates_affichage_horaires": "Le 16/10/2020 - A 18h", "date_fin": "2020-10-16", "lieu_nom": "EGLISE DU GESU", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JII9", "googlemap_longitude": 1.446702, "lieu_adresse_2": "22 bis Rue des Fleurs", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "lieu_adresse_1": "22bis Rue des Fleurs", "horaires": "A 18h", "date_debut": "2020-10-16", "geo_point": [43.594543, 1.446702], "nom_de_la_manifestation": "YORGA (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 18,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.594543, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes ou Palais de Justice", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Une s\u00e9ance de yoga au son de l\u2019orgue\r\nExp\u00e9rience, insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.446702, 43.594543]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "18001d378b369fc1a432cfe7a59d3d8571747914", "fields": {"lieu_adresse_2": "All\u00e9es Charles-de-Fitte", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4311599, "descriptif_court": "Ravensare est un festival pluridisciplinaire m\u00ealant diff\u00e9rentes formes artistiques : danse, musique et arts plastiques.", "descriptif_long": "Depuis maintenant 19 ans, l'association Le Trait Bleu organise le festival Ravensare au Jardin Raymond VI \u00e0 Toulouse. Il offre un panorama de l'art : danse, musique, artistes plasticiens.\r\n \r\nLe festival Ravensare se d\u00e9roulera du 25 au 27 juin 2021 au Jardin Raymond VI.", "reservation_site_internet": "festivalravensare.com", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "googlemap_latitude": 43.5975288, "dates_affichage_horaires": "Du 25/06/2021 au 27/06/2021", "geo_point": [43.5975288, 1.4311599], "date_fin": "2021-06-27", "lieu_nom": "JARDIN RAYMOND VI", "nom_generique": "FESTIVAL RAVENSARE", "station_metro_tram_a_proximite": "Saint Cyprien R\u00e9publique", "type_de_manifestation": "Danse", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL RAVENSARE", "theme_de_la_manifestation": "Danse", "identifiant": "FMAMID031V50AICM", "date_debut": "2021-06-25", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4311599, 43.5975288]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "65902d3ece0e45293a7d3be783d7d225f181429a", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "La Mairie de Toulouse renforce sa programmation estivale\r\n\u00ab Instantan\u00e9s \u00bb du Lundi 3 au Lundi 31 ao\u00fbt 2020", "date_fin": "2020-08-31", "descriptif_long": "Afin d\u2019encourager la reprise de la vie culturelle et artistique toulousaine et de soutenir les \u00e9quipes artistiques du territoire, la Mairie de Toulouse lance le 3 ao\u00fbt une programmation d\u2019 \u00ab Instantane\u00b4s \u00bb : de petites formes artistiques dans diff\u00e9rents quartiers de la ville. \r\n\r\nElles ont pour objectif de favoriser la rencontre des publics avec des \u0153uvres de qualit\u00e9, de formes et d\u2019esth\u00e9tiques diverses, dans l\u2019espace public. L\u2019occasion aussi pour les Toulousains de red\u00e9couvrir leur ville sous un autre jour et de contribuer \u00e0 son attractivit\u00e9.\r\n\r\nLa programmation artistique a \u00e9t\u00e9 enrichie par les propositions formul\u00e9es par  de nombreux op\u00e9rateurs culturels structurants du territoire  : APOIRC - Regarts - Contre-Courant - Klakson - Cricao - Collectif Freddy Morezon - RAVIV - CDCN - La Grainerie et l\u2019Ecole Sup\u00e9rieure des Arts du Cirque Toulouse-Occitanie (ESAC-TO) - Topophone - Primary - ARPA - Th\u00e9\u00e2tre Sorano - Th\u00e9\u00e2tre du Grand Rond - Th\u00e9\u00e2tre Jules Julien - Cave Po\u00e9sie - Th\u00e9\u00e2tre le Fil \u00e0 plomb - et L'Usine.\r\n\r\nTous les spectacles ont lieu du lundi au vendredi \u00e0 17h et 19h30\r\nDur\u00e9e: entre 30 et 45 min par repr\u00e9sentation", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Concert, Spectacle", "horaires": "Chaque soir \u00e0 17h et 19h30 du lundi au vendredi", "dates_affichage_horaires": "Du 03/08/2020 au 31/08/2020 - Chaque soir \u00e0 17h et 19h30 du lundi au vendredi", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "googlemap_latitude": 43.6046256, "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "nom_generique": "LA SEMAINE DU ROCK", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "INSTANTAN\u00c9S", "identifiant": "FMAMID031V50A3QG", "date_debut": "2020-08-03", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f3103a9c8827ea2499722245c59e3bfbacbb6689", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.436169, "descriptif_court": "Le Festival ManifestO est l\u2019invitation toulousaine \u00e0 la nouvelle photographie internationale.", "reservation_site_internet": "www.festival-manifesto.org", "descriptif_long": "Cr\u00e9\u00e9 en 2002 par un collectif d\u2019artistes, le Festival ManifestO est l\u2019invitation toulousaine \u00e0 la photographie contemporaine internationale. Fid\u00e8le \u00e0 sa volont\u00e9 inaugurale d\u2019int\u00e9grer l\u2019art au c\u0153ur de l\u2019espace public, le festival prend corps dans un assemblage de conteneurs maritimes install\u00e9s en bord de Garonne.\r\n\r\nAcc\u00e8s aux expositions et aux \u00e9v\u00e9nements libre et ouvert \u00e0 toutes et \u00e0 tous.\r\n\r\nLe village de conteneurs accueille plus de 20000 visiteurs durant les 16 jours de festival. Les samedis soirs, la place se transforme en cin\u00e9ma en plein air pour des soir\u00e9es de projections r\u00e9unissant artistes, professionnels, amateurs et grand public. Pour tous, des lectures de portfolios gratuites sont organis\u00e9es en partenariat avec l\u2019espace St-Cyprien et la Galerie du Ch\u00e2teau d\u2019Eau. Des m\u00e9diations et ateliers de d\u00e9couverte des \u0153uvres et de la photographie sont propos\u00e9s aux scolaires de la maternelle au lyc\u00e9e afin de faire d\u00e9couvrir l\u2019art photographique aupr\u00e8s du jeune public.\r\n\r\nBar, librairie et espace p\u00e9dagogique font vivre le festival.\r\n\r\nToute la programmation du festival en d\u00e9tail: \r\nhttp://www.festival-manifesto.org/fr/article/agenda", "googlemap_latitude": 43.603125, "categorie_de_la_manifestation": "Exposition, Festival", "horaires": "De 19h A 23h  De 11h A 20h \r\nSamedis soir jusqu'\u00e0 23h.", "dates_affichage_horaires": "Le 18/09/2020 - De 19h A 23h  Du 19/09/2020 au 03/10/2020 - De 11h A 20h \r\nSamedis soir jusqu'\u00e0 23h.", "geo_point": [43.603125, 1.436169], "reservation_email": "organisation@festival-manifesto.org", "lieu_nom": "PLACE SAINT-PIERRE", "nom_generique": "MANIFESTO, UNE SAISON PHOTO A TOULOUSE", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole ou Esquirol", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "MANIFESTO, RENCONTRES PHOTOGRAPHIQUES DE TOULOUSE 18\u00c8ME EDITION", "theme_de_la_manifestation": "Photographie", "identifiant": "FMAMID031V5019VZ", "lieu_adresse_2": "Place Saint Pierre", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.436169, 43.603125]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "aaea21b0a1d83ba6d7dc9611045550db6892ec61", "fields": {"lieu_adresse_2": "20 Chemin de Garric", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.408246, "descriptif_court": "\u00ab Pablo Mira, l\u2019Obsessionnel du rire \u00bb Causette", "descriptif_long": "Dit des choses contre de l\u2019argent\r\n\r\nDans le cadre du Printemps du Rire\r\n\r\nSelon ses propres mots Pablo Mira est \u00ab tr\u00e8s beau \u00bb. En parall\u00e8le de son activit\u00e9 de beaut\u00e9, il a co-fond\u00e9 en 2012 le site satirique LeGorafi.fr o\u00f9 il a \u00e9crit pr\u00e8s de 600 articles parodiques (pas les meilleur selon les autres membres de la R\u00e9daction).\r\nEn 2016, il devient chroniqueur sur France Inter dans l\u2019\u00e9mission \u00ab Si tu \u00e9coutes, j\u2019annule tout \u00bb puis \u00ab Par Jupiter ! \u00bb dans laquelle il interpr\u00e8te un \u00e9ditorialiste bien trop s\u00fbr de lui. Un \u00e9ditorialiste quoi... Enfin, en septembre 2018 il int\u00e8gre l\u2019\u00e9mission Quotidien o\u00f9 il met sa sant\u00e9 mentale en p\u00e9ril en pr\u00e9sentant une revue de presse des haters chaque jeudi.\r\n\r\n(COMPLET)", "googlemap_latitude": 43.621219, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h30", "dates_affichage_horaires": "Le 22/03/2021 - A 20h30", "reservation_email": "nougaro.billetterie@airbus.com", "geo_point": [43.621219, 1.408246], "date_fin": "2021-03-22", "lieu_nom": "SALLE NOUGARO", "reservation_site_internet": "www.sallenougaro.com", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "PABLO MIRA (COMPLET)", "theme_de_la_manifestation": "Comique", "identifiant": "FMAMID031V50JTCA", "date_debut": "2021-03-22", "tarif_normal": "De 14,00 \u20ac \u00e0 21,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.408246, 43.621219]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6e89808dda5a12b85ea793084c6b0e7a31cb9ae8", "fields": {"lieu_adresse_2": "24-26 avenue Bourg\u00e8s-Maunoury", "commune": "TOULOUSE", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "googlemap_longitude": 1.45123072, "descriptif_court": "Un \u00e9t\u00e9 anim\u00e9 aux Jardins du Mus\u00e9um !", "descriptif_long": "Une ruche p\u00e9dagogique est install\u00e9e aux Jardins du Mus\u00e9um, elle abrite un essaim d\u2019abeilles. Elle offre l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019observer des abeilles de pr\u00e8s et en toute s\u00e9curit\u00e9.\r\n\r\n \u00c0 diff\u00e9rents moments de l\u2019ann\u00e9e, les apiculteurs seront pr\u00e9sents pour expliquer le fonctionnement de la ruche, la vie des abeilles, la fabrication du miel\u2026\r\n\r\nTout public // Compris dans le prix d'entr\u00e9e \r\nDimanches 26 juillet, 30 ao\u00fbt, 6 septembre, 27 septembre et 25 octobre 2020\r\nD\u00e8s 10h.", "reservation_site_internet": "www.museum.toulouse.fr", "tarif_enfant": "De  \u20ac \u00e0 2,00 \u20ac", "horaires": "D\u00e8s 10h. D\u00e8s 10h. D\u00e8s 10h. D\u00e8s 10h. D\u00e8s 10h.", "dates_affichage_horaires": "Le 26/07/2020 - D\u00e8s 10h. Le 30/08/2020 - D\u00e8s 10h. Le 06/09/2020 - D\u00e8s 10h. Le 27/09/2020 - D\u00e8s 10h. Le 25/10/2020 - D\u00e8s 10h.", "geo_point": [43.6325221, 1.45123072], "googlemap_latitude": 43.6325221, "lieu_nom": "JARDINS DU MUSEUM", "type_de_manifestation": "Culturelle", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Borderouge puis 15 min \u00e0 pied ou bus ligne 36 (arr\u00eat S\u00e9gla)", "tranche_age_enfant": "0 - 3 ans  /  4 - 7 ans  /  8 - 12 ans", "nom_de_la_manifestation": "ANIMATION : LES ABEILLES, LA RUCHE P\u00c9DAGOGIQUE ET L'APICULTEUR", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "identifiant": "FMAMID031V50JAQC", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 3,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45123072, 43.6325221]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f40f2e00eca85c595174eabddc8c6af8557707e1", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "LOVE, DANCE & PARTY\u2026\r\nBORN IN 90\r\nle concert \u00e9v\u00e9nement", "descriptif_long": "\u2018\u2019On regardait Fan de, le Hit Machine et on r\u00eavait de voir toutes ces stars en vraies.\r\nC\u2019\u00e9tait nos ann\u00e9es coll\u00e8ge, aujourd\u2019hui on va se rattraper !\u2019\u2019\r\n\r\nProduit par le producteur des tourn\u00e9es RFM Party 80, G\u00e9n\u00e9ration Dance Machine, Stars 80, The Voice Tour, Danse avec les Stars, des com\u00e9dies musicales Flashdance et Priscilla Folle du D\u00e9sert \u2026, BORN IN 90 sera le spectacle de toutes les d\u00e9mesures, avec les grandes stars de cette d\u00e9cennie, un ballet de 10 danseurs, des musiciens en Live, un son d\u2019anthologie, un m\u00e9ga show de lumi\u00e8res, d\u2019images et d\u2019effets sp\u00e9ciaux.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 20/11/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-11-20", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/born-in-90-2221.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "BORN IN 90", "identifiant": "FMAMID031V50IQ68", "date_debut": "2020-11-20", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "57652386fa4fb62b0618c8c7b799ba4d77975564", "fields": {"descriptif_long": "Il restera le premier Fran\u00e7ais \u00e0 avoir jamais remport\u00e9 le prestigieux Concours Tcha\u00efkovski de Moscou : du haut de ses 23 printemps, Alexandre Kantorow n\u2019en finit pas d\u2019\u00e9blouir la plan\u00e8te musicale, artiste m\u00e9t\u00e9ore pass\u00e9 de la mi-ombre au plein soleil sans que son jeu souverain ne d\u00e9vie de sa trajectoire.\r\n\r\nPROGRAMME\r\nBRITTEN : Quatre Interludes marins de Peter Grimes\r\nLISZT : Concerto n\u00b02 pour piano et orchestre en la majeur\r\nBEETHOVEN : Symphonie n\u00b04, en si b\u00e9mol majeur, opus 60\r\n\r\nEn partenariat avec AIRBUS", "dates_affichage_horaires": "Le 23/10/2020 - A 20h.", "date_fin": "2020-10-23", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.grandsinterpretes.com", "identifiant": "FMAMID031V50JLCU", "googlemap_longitude": 1.45438342, "lieu_adresse_2": "Place  Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2020-10-23", "geo_point": [43.6000667, 1.45438342], "nom_de_la_manifestation": "BUDAPEST FESTIVAL ORCHESTRA (LES GRANDS INTERPRETES)", "tarif_normal": "De 20,00 \u20ac \u00e0 70,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6000667, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 21 09 00", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Budapest Festival Orchestra\r\nIv\u00e1n Fischer direction\r\nAlexandre Kantorow piano", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45438342, 43.6000667]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "69374e7f62cbcdd36199ff892be43b8f618ef76f", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Cette ann\u00e9e, le c\u00e9l\u00e8bre Bolcho\u00ef de Minsk signe son retour exceptionnel en France et viendra vous faire vivre la magie de No\u00ebl avec le chef d\u2019\u0153uvre Casse-Noisette !", "descriptif_long": "Ce conte de No\u00ebl raconte l\u2019histoire de la jeune Clara qui re\u00e7oit en cadeau un Casse-Noisette en forme de petit bonhomme. Dans une nuit anim\u00e9e d\u2019un myst\u00e9rieux enchantement, les jouets men\u00e9s par Casse-Noisette se livrent \u00e0 une bataille acharn\u00e9e contre les m\u00e9chantes souris de la maison. R\u00e9veill\u00e9e par le bruit, Clara d\u00e9cide d\u2019affronter ses peurs en participant au combat et sauve son cher Casse-Noisette du danger. \u00c9mu par son courage et plein de gratitude, il se transforme en prince charmant et emm\u00e8ne Clara dans un royaume f\u00e9\u00e9rique.\r\n\r\nBallet en deux actes, Casse-Noisette est pr\u00e9sent\u00e9 au public pour la premi\u00e8re fois en d\u00e9cembre 1892 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg au Th\u00e9\u00e2tre Mariinsky. La c\u00e9l\u00e8bre musique de Tcha\u00efkovsky interpr\u00e9t\u00e9e par le talentueux orchestre et la virtuosit\u00e9 des danseurs, sublim\u00e9s par des d\u00e9cors et costumes \u00e9poustouflants, feront vibrer petits et grands dans ce monde fantastique. Cette partition inoubliable vous plongera dans une atmosph\u00e8re magique et vous fera revivre vos r\u00eaves d\u2019enfants.\r\n\r\nRetrouvez toute la beaut\u00e9 de ce joyau du r\u00e9pertoire classique, id\u00e9al en p\u00e9riode de No\u00ebl.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "horaires": "A 20h", "dates_affichage_horaires": "Le 19/11/2020 - A 20h", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-11-19", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/casse-noisette-2240.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "nom_de_la_manifestation": "CASSE NOISETTE", "identifiant": "FMAMID031V5079U5", "date_debut": "2020-11-19", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "92961cb9084ee69adf0a1ca873ec48fc59ca5df0", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "20th ANNIVERSARY TOUR", "descriptif_long": "Apr\u00e8s le succ\u00e8s triomphal de la tourn\u00e9e de printemps en 2019, CELTIC LEGENDS est de retour en 2022 avec un nouveau spectacle.\r\n\r\nUne nouvelle troupe de 20 danseurs vous fera vibrer, danser et voyager du Nord au Sud de l\u2019Irlande, en passant par la Chauss\u00e9e des G\u00e9ants, Galway, Cork, \u00e0 travers les landes sauvages du Connemara et vous invitera \u00e0 partager l\u2019histoire du peuple de l\u2019\u00eele d\u2019Emeraude.\r\n\r\nDeux heures de danses \u00e9poustouflantes chor\u00e9graphi\u00e9es par la cr\u00e9ative Jacintha Sharpe sur des rythmes traditionnels interpr\u00e9t\u00e9s par 6 musiciens hors-paires (Uilleann-pipes, fl\u00fbte, violon, bodhran, guitares, accord\u00e9on,\u2026) sous la direction musicale du talentueux Sean Mc Carthy.\r\n\r\nUN TOUT NOUVEAU SHOW 100% LIVE \u00e0 d\u00e9couvrir en famille et qui conjugue tradition, cr\u00e9ativit\u00e9 et modernit\u00e9 !", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 15h. A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 31/03/2022 - A 15h. Le 31/03/2022 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "googlemap_latitude": 43.598264, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_site_internet": "zenithtoulousemetropole.fnacspectacles.com www.ticketmaster.fr", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "nom_de_la_manifestation": "CELTIC LEGENDS", "theme_de_la_manifestation": "Musique sacr\u00e9e", "identifiant": "FMAMID031V50IZI3", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "dce59fccdaa70bd978decfd936452a1eb74da11c", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Christophe Ma\u00e9 enfin de retour ! Depuis plus d\u2019une d\u00e9cennie, le chanteur encha\u00eene les succ\u00e8s, chacune de ses tourn\u00e9es cr\u00e9e l\u2019\u00e9v\u00e9nement.", "descriptif_long": "Christophe Ma\u00e9 sortira son nouveau single \u00ab Les gens \u00bb le 4 septembre, extrait de son nouvel album \u00e0 para\u00eetre \u00e0 l\u2019automne, et remontera sur sc\u00e8ne dans toute la France en 2020. Ce prochain show ambitieux et g\u00e9n\u00e9reux nous r\u00e9serve de nombreuses surprises !", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 26/11/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-11-26", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/christophe-mae-2235.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "CHRISTOPHE MAE", "identifiant": "FMAMID031V50ISH5", "date_debut": "2020-11-26", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "be2b4b753dd50fc4f54e5ea7ad4f12f3978c615a", "fields": {"descriptif_long": "Alfred Hitchcock consid\u00e9rait The Lodger comme son premier vrai film. R\u00e9alis\u00e9 en 1927, le long-m\u00e9trage muet offrait une intrigue rappelant celle de Jack l\u2019\u00e9ventreur avec un h\u00e9ros au profil \u00e9nigmatique et trouble, une jeune femme blonde et s\u00e9duisante, des meurtres non \u00e9lucid\u00e9s, une intrigue o\u00f9 la psychologie est essentielle\u2026 La force du film muet soutenu par les improvisations puissantes et lyriques de l\u2019organiste de Saint-Sulpice \u00e0 Paris, Sophie V\u00e9ronique Cauchefer-Choplin.\r\n\r\nAU PROGRAMME\r\nThe Lodger : A Story of the London Fog d\u2019A. Hitchcock (1927)\r\nImprovisation \u00e0 l\u2019orgue\r\n\r\nINTERPRETES\r\nSophie-V\u00e9ronique CAUCHEFER-CHOPLIN, orgue\r\n\r\nEn partenariat avec la Cin\u00e9math\u00e8que de Toulouse\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire", "dates_affichage_horaires": "Le 15/10/2020 - A 20h30.", "date_fin": "2020-10-15", "lieu_nom": "BASILIQUE SAINT-SERNIN", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JIGM", "googlemap_longitude": 1.440742, "lieu_adresse_2": "Place Saint Sernin", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "horaires": "A 20h30.", "date_debut": "2020-10-15", "geo_point": [43.607964, 1.440742], "nom_de_la_manifestation": "CIN\u00c9-CONCERT : THE LODGER (LES CHEVEUX D\u2019OR) \u2013 HITCHCOCK (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 18,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.607964, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Jeanne d'Arc", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Une grande improvisatrice \u00e0 Saint-Sernin\r\nCin\u00e9-concert, improvisation", "categorie_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma, Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.440742, 43.607964]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "70288f014bd8f7bf9419ed41762bce1e19640580", "fields": {"lieu_adresse_2": "39 All\u00e9es Jules Guesde", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4502551, "descriptif_court": "Explorons l'alimentation du futur.\r\nL'alimentation est un sujet d'actualit\u00e9 qui soul\u00e8ve de nombreux d\u00e9bats, passionn\u00e9s et passionnants.", "reservation_site_internet": "www.quaidessavoirs.fr/la-grande-expo#/?_k=752ylj", "descriptif_long": "Sc\u00e9naris\u00e9e par des auteurs de science-fiction en collaboration avec des chercheurs, Code alimentation vous propose d'appr\u00e9hender l'alimentation d'aujourd'hui et de demain \u00e0 travers une exp\u00e9rience de visite singuli\u00e8re et gamifi\u00e9e qui vous plongera dans un univers futuriste.\r\n\r\nD\u00e8s le d\u00e9but de la visite, vous entrerez dans la peau d'un agent secret employ\u00e9 par \"L'Agence\", un collectif de scientifiques, et vous serez investi d'une mission tr\u00e8s sp\u00e9ciale : vous rendre dans le futur, afin de mener une enqu\u00eate alimentaire dans la ville de Trapellun. Pour passer incognito, l'agent secret endossera l'identit\u00e9 d'un avatar. Votre objectif ? Trouver et ramener dans le pr\u00e9sent des sp\u00e9cimens du futur, des technologies, des esp\u00e8ces ou de nouveaux usages que vous jugerez utiles \u00e0 l'alimentation de demain. Pour ce faire, vous rel\u00e8verez des d\u00e9fis \u00e0 travers de nombreux jeux et manipulations.\r\nBonne chance, le futur compte sur vous !\r\n\r\nPar le biais de la science-fiction et d'une visite \u00e0 la fois ludique et interactive, l'exposition vous donnera le maximum de cl\u00e9s pour comprendre et penser l'alimentation durable. Elle vous am\u00e8nera \u00e0 vous interroger sur tous les aspects de l'alimentation, de la production \u00e0 la consommation en passant par la transformation, la distribution et ses impacts sur la sant\u00e9 de l'homme et de la plan\u00e8te.\r\n\r\nUne exposition coproduite par le Quai des savoirs et Science Animation avec l'INRA, en partenariat avec l'lNP Purpan, l'INSERM, le CNRS, L'Universit\u00e9 F\u00e9d\u00e9rale Toulouse Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es, le Rectorat, le Crous, Plan\u00e8te Sciences Occitanie, L'Obs, Usbek & Rica, France 3 Occitanie et RTL 2.\r\n\r\nL'exposition sera accompagn\u00e9e d'une programmation culturelle sp\u00e9ciale : pique-nique avec un chef, repas-d\u00e9bats, ateliers, cin\u00e9s-d\u00e9bats...", "googlemap_latitude": 43.5945853, "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "horaires": "Du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h. Ferm\u00e9 le 1er mai.", "dates_affichage_horaires": "Du 02/06/2020 au 06/09/2020 - Du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h. Ferm\u00e9 le 1er mai.", "geo_point": [43.5945853, 1.4502551], "date_fin": "2020-09-06", "lieu_nom": "QUAI DES SAVOIRS", "type_de_manifestation": "Culturelle", "station_metro_tram_a_proximite": "Palais de Justice", "tranche_age_enfant": "plus de 12 ans", "nom_de_la_manifestation": "CODE ALIMENTATION", "identifiant": "FMAMID031V50I5E2", "date_debut": "2020-06-02", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4502551, 43.5945853]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "195d03db41fd723aed48d33f51431e71adb1ec12", "fields": {"descriptif_long": "Attention au d\u00e9part ! Avec Jules Verne, aventure et inventions ne sont jamais \u00e9loign\u00e9es.\r\nDans ce spectacle plein de fantaisie, les artistes emm\u00e8nent enfants et parents dans un voyage au c\u0153ur des c\u00e9l\u00e8bres machines de l\u2019\u00e9crivain et dans le ventre de l\u2019orgue ! Bienvenue dans une grande fresque musicale dont vous serez le h\u00e9ros\r\n\r\nINTERPRETES\r\nBaptiste GENNIAUX, orgue\r\nVincent DUBUS, orgue.\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire", "dates_affichage_horaires": "Le 10/10/2020 - A 15h", "date_fin": "2020-10-10", "lieu_nom": "EGLISE DU GESU", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JIAE", "googlemap_longitude": 1.44695495, "theme_de_la_manifestation": "Musical", "lieu_adresse_1": "22bis Rue des Fleurs", "horaires": "A 15h", "date_debut": "2020-10-10", "geo_point": [43.5944978, 1.44695495], "nom_de_la_manifestation": "DANS LES D\u00c9DALES DE JULES VERNE (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 5,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5944978, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes ou Palais de Justice", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Immersion musicale imminente\r\nJeune public, orgue en famille \r\nA partir de 7 ans.", "categorie_de_la_manifestation": "Festival, Spectacle", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44695495, 43.5944978]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "2fa0af1b33c0b0cfd5eb8b4e1aa796e0a0507505", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "BALMA", "googlemap_longitude": 1.488283, "descriptif_court": "L\u2019esth\u00e9tique de l\u2019ours\r\nTout public\r\nDur\u00e9e: 20 min", "descriptif_long": "Tout commence sous un chapiteau kazakh lorsqu\u2019un ours brun met un premier pied sur une bascule hongroise. Malgr\u00e9 le brouhaha de la piste, la fanfare, les cris, les applaudissements, le temps s\u2019arr\u00eate. Le public retient son souffle.\r\nL\u2019ours est pr\u00eat, son poids l\u00e9g\u00e8rement sur les talons.\r\nLa position pour un d\u00e9part vers l\u2019arri\u00e8re.\r\nLes acrobates sont dans les airs.\r\nIls vont toucher la planche.\r\nEt l\u00e0.\r\nPAF\r\nL\u2019ours est dans les airs.\r\nLa t\u00eate en bas.\r\nIl fait un salto.\r\nEDO est n\u00e9.\r\nL\u2019ours acrobate est un point de d\u00e9part. Mieux : un point de retour. L\u2019ours n\u2019est ni le sujet, ni le th\u00e8me de ce spectacle. Il est pr\u00e9sent parce qu\u2019il l\u2019a \u00e9t\u00e9. Il est un bout d\u2019histoire utile pour ne pas oublier.\r\nLes trois acrobates d\u2019EDO cirque sont \u00e0 cheval (mang\u00e9 par l\u2019ours) entre cr\u00e9tinerie et virtuosit\u00e9, entre infantilisme et adultisme, entre absurde et sublime (les uns n\u2019emp\u00eachant pas les autres d\u2019ailleurs).\r\n\r\nJauge r\u00e9duite, r\u00e9servations t\u00e9l\u00e9phonique uniquement  : 05 61 24 92 02", "googlemap_latitude": 43.622437, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Spectacle", "horaires": "A 16h", "dates_affichage_horaires": "Le 08/10/2020 - A 16h", "geo_point": [43.622437, 1.488283], "date_fin": "2020-10-08", "nom_de_la_manifestation": "EDO CIRQUE", "lieu_nom": "LA GRAINERIE", "reservation_telephone": "05 61 24 92 02", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Balma Gramont", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "61 Rue Saint-jean", "theme_de_la_manifestation": "Cirque", "identifiant": "FMAMID031V50JTGJ", "date_debut": "2020-10-08", "code_postal": 31130}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.488283, 43.622437]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "3ca834bc8350950bd15e30d768fc4bd5f098fd2e", "fields": {"descriptif_long": "\u00c0 l\u2019heure du 120e anniversaire de sa naissance, c\u2019est l\u2019occasion d\u2019apprendre ou de r\u00e9apprendre, \u00e0 le conna\u00eetre\u2026 Notamment \u00e0 travers l\u2019exposition in\u00e9dite qui se tiendra \u00e0 Lyon et \u00e0 Toulouse \u00e0 partir du mois d\u2019octobre 2020.\r\n\r\n\u00c0 Toulouse, Antoine de Saint Exup\u00e9ry est devenu pilote de la ligne Lat\u00e9co\u00e8re/ A\u00e9ropostale\r\n\r\nC\u2019est \u00e0 Toulouse-Montaudran dans les lieux m\u00eame o\u00f9 L\u2019Envol des Pionniers est install\u00e9 qu\u2019Antoine de Saint Exup\u00e9ry s\u2019est envol\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en tant que pilote de l\u2019a\u00e9ropostale. L\u2019Envol des Pionniers raconte les petites et la grande histoire(s) de ces pr\u00e9curseurs qui ont su d\u00e9passer leurs limites pour donner naissance \u00e0 l\u2019aviation civile fran\u00e7aise. Car d\u00e8s 1918 et pendant 15 ans, des aviateurs de l\u00e9gende comme Antoine de Saint Exup\u00e9ry, Jean Mermoz et Henri Guillaumet, ont foul\u00e9 le sol de ce site authentique et se sont envol\u00e9s depuis le champ d\u2019aviation.\r\n\r\nA L\u2019Envol des Pionniers les visiteurs d\u00e9couvrent l\u2019histoire de l\u2019a\u00e9ropostale, de ses Hommes et de ses l\u00e9gendes. A travers une m\u00e9diation incarn\u00e9e par des personnages en tenues d\u2019\u00e9poque (pilotes, m\u00e9caniciens, ouvri\u00e8res entoileuses, passagers, chef d\u2019escale) et des dispositifs mus\u00e9ographiques originaux, le visiteur d\u00e9couvre et revit les prouesses techniques et surtout humaines des d\u00e9buts du transport du courrier, par-del\u00e0 les d\u00e9serts, oc\u00e9ans et montagnes.", "dates_affichage_horaires": "Du 17/10/2020 au 29/08/2021 - Du mardi au dimanche de 13h00 \u00e0 18h00  (Du 17/10 au  1/11 de 10h00 \u00e0 18h00)", "date_fin": "2021-08-29", "lieu_nom": "L'ENVOL DES PIONNIERS", "reservation_site_internet": "www.lenvol-des-pionniers.com", "identifiant": "FMAMID031V50IZ1M", "googlemap_longitude": 1.4763196, "lieu_adresse_2": "6 rue Jacqueline Auriol", "theme_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma, Historique, Photographie", "lieu_adresse_1": "La piste des g\u00e9ants", "horaires": "Du mardi au dimanche de 13h00 \u00e0 18h00  (Du 17/10 au  1/11 de 10h00 \u00e0 18h00)", "date_debut": "2020-10-17", "geo_point": [43.5744976, 1.4763196], "nom_de_la_manifestation": "EXPOSITION \"ANTOINE DE SAINT EXUP\u00c9RY : UN PETIT PRINCE PARMI LES HOMMES\"", "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 8,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5744976, "type_de_manifestation": "Culturelle", "station_metro_tram_a_proximite": "Lineo 8, arr\u00eat Piste des G\u00e9ants", "code_postal": 31400, "descriptif_court": "C\u00e9l\u00e9bration du 120e anniversaire de la naissance d\u2019Antoine de Saint Exup\u00e9ry", "tarif_enfant": "De 5,00 \u20ac \u00e0 5,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4763196, 43.5744976]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6e2783874bf9d079dd40a256558db99c469ff6a1", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "COLOMIERS", "googlemap_longitude": 1.334372, "descriptif_court": "Exposition de Christian Lhopital du 19 septembre au 30 octobre 2020 de 10h \u00e0 18h\r\n(Du 19 septembre au 31 octobre 2021 en partenariat avec le Printemps de septembre)", "descriptif_long": "CHRISTIAN LHOPITAL\r\n\r\nChristian Lhopital a fait du dessin son m\u00e9dium favori, que ce soit sur de petits carnets de poche ou d'immenses wall drawings. Il fait na\u00eetre de ses compositions fluides et complexes un univers po\u00e9tique, oscillant entre le monde de l\u2019enfance et le remue-m\u00e9nage des adultes, prenant la forme de figures burlesques ou fantasques dont on ne sait si elles proc\u00e8dent du r\u00eave ou du cauchemar. \r\n\r\nM\u00c9ANDRES - UNE EXPOSITION A L'\u00c9CHELLE DU PAVILLON BLANC\r\n\r\nPour l\u2019exposition de l\u2019automne, Christian Lhopital investit l\u2019ensemble du Pavillon blanc Henri Molina. Intitul\u00e9 M\u00e9andres, son projet s\u2019installe dans la salle d\u2019exposition du centre d\u2019art le temps d\u2019un mois et demi d\u2019exposition (du 19 septembre au 31 octobre 2020) avec un vaste dessin \u00e9ph\u00e9m\u00e8re de 25 m de long, sur les murs de l\u2019atrium au 1er \u00e9tage avec des fragments de dessins muraux pr\u00e9sent\u00e9s durant un an (du 19 septembre 2020 au 31 octobre 2021), et sur une cimaise au centre de l\u2019atrium, au rez-de-chauss\u00e9e, avec un ensemble de 9 dessins destin\u00e9s \u00e0 l\u2019emprunt par les usagers du Pavillon blanc (du 19 septembre 2020 au 31 octobre 2021). Enfin, au cours de l\u2019automne, un kiosque accueillera sur le parvis du Pavillon blanc des reproductions des dessins r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur, faisant le lien entre les espaces int\u00e9rieurs et l\u2019environnement urbain. Habitu\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er de vastes dessins muraux, ses compositions s\u2019installent ainsi sur les murs monumentaux de l\u2019architecture con\u00e7ue par Rudy Ricciotti et en coh\u00e9rence avec les formes voil\u00e9es du b\u00e2timent.", "googlemap_latitude": 43.6099, "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "horaires": "Jeudi et vendredi de 12h \u00e0 18h30, mardi, mercredi et samedi de 10h \u00e0 18h30", "dates_affichage_horaires": "Du 19/09/2020 au 31/10/2020 - Jeudi et vendredi de 12h \u00e0 18h30, mardi, mercredi et samedi de 10h \u00e0 18h30", "geo_point": [43.6099, 1.334372], "date_fin": "2020-10-31", "nom_de_la_manifestation": "EXPOSITION MEANDRES", "lieu_nom": "PAVILLON BLANC", "reservation_site_internet": "www.pavillonblanc-colomiers.fr", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "Place Alex Raymond", "identifiant": "FMAMID031V50HUF7", "date_debut": "2020-09-19", "code_postal": 31770}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.334372, 43.6099]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "b1bd9fae56d6b123a4cbfcac18fda15a1b061bed", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.433106, "descriptif_court": "sdsdssdsqdq", "descriptif_long": "ssdssdsdqsds", "dates_affichage_horaires": "Le 30/03/2020 Le 02/04/2020 Le 13/04/2020 Le 27/04/2020 Le 30/04/2020 Le 11/05/2020 Le 14/05/2020 Le 25/05/2020 Le 28/05/2020 Le 11/06/2020 Le 22/06/2020 Le 25/06/2020 Le 06/07/2020 Le 09/07/2020 Le 20/07/2020 Le 23/07/2020 Le 03/08/2020 Le 06/08/2020 Le 17/08/2020 Le 31/08/2020 Le 03/09/2020 Le 14/09/2020 Le 17/09/2020 Le 28/09/2020 Le 01/10/2020 Le 12/10/2020 Le 15/10/2020 Le 26/10/2020 Le 29/10/2020 Le 09/11/2020 Le 12/11/2020 Le 23/11/2020 Le 26/11/2020 Le 07/12/2020 Le 10/12/2020 Le 21/12/2020 Le 24/12/2020", "geo_point": [43.600568, 1.433106], "googlemap_latitude": 43.600568, "lieu_nom": "AMANDINE TEST", "code_postal": 31500, "nom_de_la_manifestation": "FAIRE SAVOIR TEST LUNDI ET JEUDI", "identifiant": "FMAMID031V50IS8U"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.433106, 43.600568]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6dfd038dcede65499a4d22d4ad6c095307d2be28", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4477525, "descriptif_court": "Festival de fanfares pas que toulousaines organis\u00e9 par le Collectif Fanfarna\u00fcm", "descriptif_long": "Le Collectif Fanfarna\u00fcm, association de fanfares de rue toulousaines, r\u00e9unit ses membres pour organiser la 4\u00e8me \u00e9dition de son festival de fanfares, BRASS dans la GARONNE.\r\nFacile d\u2019acc\u00e8s car en centre-ville de Toulouse, cet \u00e9v\u00e9nement est ouvert \u00e0 toutes et tous ! \r\nLe Collectif vous pr\u00e9sentera l\u2019univers des Fanfares de rue d\u2019ici et d\u2019ailleurs le temps d\u2019une chasse au tr\u00e9sor, avec une plong\u00e9e au coeur de la piraterie fanfaronnesque\u2026 pr\u00e9parez-vous \u00e0 vivre de belles aventures au Jardin des Plantes !", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival", "googlemap_latitude": 43.5942159, "dates_affichage_horaires": "Du 19/09/2020 au 20/09/2020", "geo_point": [43.5942159, 1.4477525], "date_fin": "2020-09-20", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL BRASS DANS LA GARONNE", "lieu_nom": "JARDIN DES PLANTES", "reservation_site_internet": "www.brass-dans-la-garonne.fr", "station_metro_tram_a_proximite": "Palais de Justice", "type_de_manifestation": "Musique", "lieu_adresse_2": "31 All\u00e9e Jules Guesde", "theme_de_la_manifestation": "Fanfares bandas", "identifiant": "FMAMID031V50D8FF", "date_debut": "2020-09-19", "code_postal": 31400}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4477525, 43.5942159]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "1a96ab642437164a8b1e26a2cf74a7c1fcc4d8a5", "fields": {"lieu_adresse_2": "35 All\u00e9es Jules Guesde", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.44895, "descriptif_court": "TALK SHOW\r\nConf\u00e9rence circassienne performative\r\nA partir de 12 ans\r\nDur\u00e9e: 1h30", "descriptif_long": "La vie d\u2019un artiste de cirque avant, pendant et apr\u00e8s le cirque, qu\u2019est-ce que c\u2019est ? Dans cette conf\u00e9rence libre et performative, Ga\u00ebl Santisteva, en ma\u00eetre de c\u00e9r\u00e9monie, invite quatre artistes de cirque \u00e0 s\u2019exprimer sur leur art. Face public, ils r\u00e9pondent aux questions sans tabou et racontent leurs parcours \u00e0 l\u2019heure du bilan, non sans un grand sens de la d\u00e9rision\u2026 Ils se pr\u00eatent au jeu de la confession, \u00e9voquent les d\u00e9ceptions, euphories, frustrations de leur vie de cirque, soul\u00e8vent des questions li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e2ge, \u00e0 la r\u00e9ussite, au vieillissement, \u00e0 l\u2019obsolescence dans le monde du travail\u2026\r\n\r\nLa vuln\u00e9rabilit\u00e9 de l\u2019\u00eatre et sa sinc\u00e9rit\u00e9 ici prennent le pas sur sa performance physique. La magie de l\u2019exploit fait place \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 anti-magique de la condition humaine. Mais ceux-l\u00e0 ont le spectacle dans le sang, alors, m\u00eame avec les barri\u00e8res de l\u2019\u00e2ge et du corps moins docile, le show prend le dessus pour notre plus grand plaisir.", "reservation_site_internet": "la-grainerie.festik.net", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Conf\u00e9rence", "horaires": "A 20h A 20h", "dates_affichage_horaires": "Le 13/10/2020 - A 20h Le 14/10/2020 - A 20h", "geo_point": [43.594181, 1.44895], "googlemap_latitude": 43.594181, "lieu_nom": "THEATRE SORANO", "type_de_manifestation": "Culturelle", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Palais de Justice", "tranche_age_enfant": "plus de 12 ans", "nom_de_la_manifestation": "GA\u00cbL SANTISTEVA", "identifiant": "FMAMID031V50JTHB", "tarif_normal": "De 12,00 \u20ac \u00e0 22,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44895, 43.594181]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "b6800a2ff517cbddb069907bdc94f432f21249e5", "fields": {"lieu_adresse_2": "Place des tiercerettes", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4389765, "descriptif_court": "Visite guid\u00e9e propos\u00e9e par l'office de tourisme. \r\n\r\nVous voulez visiter la ville diff\u00e9remment et sortir des sentiers battus ? Ces visites vont vous surprendre.", "descriptif_long": "Dur\u00e9e: 1h00\r\nLe street art s\u2019est fait une vraie place sur nos murs. Dans le quartier Arnaud-Bernard, d\u00e9couvrez ses origines et ses codes, les artistes qui ont marqu\u00e9 Toulouse depuis les ann\u00e9es 1990 et, bien s\u00fbr, les \u0153uvres encore visibles dans nos rues, comme celle du Latino Graff ou Rose B\u00e9ton.\r\n\r\nRDV place des Tiercerettes. La r\u00e9servation est conseill\u00e9e, les places \u00e9tant limit\u00e9es.", "googlemap_latitude": 43.6093871, "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "horaires": "A 10h. A 16h. A 15h. A 15h. A 15h.", "dates_affichage_horaires": "Le 06/08/2020 - A 10h. Le 21/08/2020 - A 16h. Le 09/09/2020 - A 15h. Le 16/09/2020 - A 15h. Le 30/09/2020 - A 15h.", "geo_point": [43.6093871, 1.4389765], "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "lieu_nom": "PLACE DES TIERCERETTES", "reservation_telephone": "08 92 18 01 80 (0,45 \u20ac TTC/min)", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Compans Caffarelli", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "nom_de_la_manifestation": "GRAFF TOUR DANS LE QUARTIER ARNAUD BERNARD", "theme_de_la_manifestation": "Art contemporain, Arts de la rue", "identifiant": "FMAMID031V50JC4L", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4389765, 43.6093871]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "44e5f759ae5d6ceefe0670e7f86645d97bf2315e", "fields": {"descriptif_long": "Et\u00e9 58, un amour de vacances bris\u00e9 par la rentr\u00e9e scolaire. Danny, Chef de bande en blouson noir et Sandy, jeune australienne de bonne famille se retrouvent inscrits dans le m\u00eame lyc\u00e9e ; le p\u00e8re de Sandy a accept\u00e9 une mutation professionnelle \u00e0 la fin de l\u2019\u00e9t\u00e9. Des retrouvailles mouvement\u00e9es, des rires, des larmes, des souvenirs enfouis, des projets d\u2019avenir. Les T Birds men\u00e9 par Danny Zuko et les Pink Ladies par la tumultueuse Rizzo animent les journ\u00e9es au lyc\u00e9e de Rydell : nouvelle saison du championnat de football, pompom girl, soir\u00e9e entre filles, apr\u00e8s-midi m\u00e9canique entre gar\u00e7ons, bal, d\u00e9tente au Burger palace, course de voitures. La jeunesse am\u00e9ricaine se lib\u00e8re et se divertit sur des musiques rock'n roll.\r\n\r\nJim Jacobs et Warren Casey cr\u00e9ent en 1971 un nouveau genre de spectacle, \u00e0 Chicago, la com\u00e9die musicale. Ils tentent leur chance \u00e0 New-York en 1972 et produisent Grease \u00e0 l\u2019Eden Theatre. Le public applaudit, la presse est confuse par tant de nouveaut\u00e9s, les professionnels du spectacle les r\u00e9compensent par 7 nominations aux Tony Awards. Le spectacle s\u2019installe \u00e0 Broadway et triomphe. En 1978, l\u2019histoire est adapt\u00e9e au cin\u00e9ma par Randal Kleiser avec John Travolta et Olivia Newton-John. Grease devient un succ\u00e8s mondial.", "dates_affichage_horaires": "Le 24/10/2020 - A 20h30", "date_fin": "2020-10-24", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/grease-2246.html", "identifiant": "FMAMID031V50ISGR", "googlemap_longitude": 1.4092542, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "horaires": "A 20h30", "date_debut": "2020-10-24", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "nom_de_la_manifestation": "GREASE", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.598264, "type_de_manifestation": "Musique", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "La tourn\u00e9e \u00e9v\u00e9nement pour la premi\u00e8re fois en France!\r\nLes 50 ans en 2021.", "modification_derniere_minute": "REPORTE", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "08e665116779363e53f2266b50b7b66da43b55c8", "fields": {"descriptif_long": "Ce lieu de plein air propose des foodtrucks, des tapas, des bars \u00e0 Cocktails, un boulodrome ou encore une zone de Pique Nique, et de jeu. Sans oublier de la musique !\r\n\r\nLe lieu proposera plusieurs grands rendez-vous durant l\u2019\u00e9t\u00e9 lors de ses ouvertures les mercredis, jeudis, vendredis et samedis.\r\n\r\nLe Poney Club de Toulouse vous accueille donc du 11 juillet au 12 septembre \u00e0 l\u2019hippodrome de Toulouse. Les r\u00e9servations sont fortement conseill\u00e9es car, en p\u00e9riode de COVID 19, les places sont limit\u00e9es.\r\n\r\nR\u00e9servations via la page Facebook en message priv\u00e9.", "lieu_adresse_1": "1 CHEMIN DES COURSES", "googlemap_longitude": 1.40677746, "descriptif_court": "Dans un d\u00e9cor verdoyant et champ\u00eatre, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de l\u2019Hippodrome de Toulouse, le Poney Club prend ses quartiers pendant deux mois d\u2019\u00e9t\u00e9.", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5914156, "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "De 17h \u00e0 minuit.", "dates_affichage_horaires": "Du 11/07/2020 au 12/09/2020 - De 17h \u00e0 minuit.", "geo_point": [43.5914156, 1.40677746], "date_fin": "2020-09-12", "lieu_nom": "HIPPODROME DE TOULOUSE", "station_metro_tram_a_proximite": "Ligne tramway T1 ou T2 Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Insolite, Nature et d\u00e9tente", "nom_de_la_manifestation": "GUINGUETTE LE PONEY CLUB", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "identifiant": "FMAMID031V50J806", "date_debut": "2020-07-11", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 5,00 \u20ac", "code_postal": 31100}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.40677746, 43.5914156]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "70a93497d09fbcc3ea0dd9aa78fb498fb691f7b4", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.42945819, "descriptif_court": "Parcours d\u2019art vivant et d\u2019art contemporain sur le canal du Midi", "descriptif_long": "Pour sa 4\u00e8me \u00e9dition, le parcours prend cette ann\u00e9e une forme nouvelle en pr\u00e9sentant des cr\u00e9ations originales en plein air r\u00e9alis\u00e9es par des artistes li\u00e9s \u00e0 l\u2019Occitanie, laur\u00e9ats d\u2019un appel \u00e0 projets lanc\u00e9 en mai. C\u2019est toujours dans un esprit de partage, d\u2019exp\u00e9rimentations, de rencontres et de f\u00eates autour de la musique et de l\u2019art contemporain que se d\u00e9roule ce programme dont les \u0153uvres sont visibles jusqu\u2019en septembre.", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "googlemap_latitude": 43.6014537, "dates_affichage_horaires": "Du 19/07/2020 au 20/09/2020", "geo_point": [43.6014537, 1.42945819], "date_fin": "2020-09-20", "lieu_nom": "AUX ABORDS DU CANAL DU MIDI", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "nom_de_la_manifestation": "HORIZONS D'EAUX", "theme_de_la_manifestation": "Art contemporain", "identifiant": "FMAMID031V50IZIU", "date_debut": "2020-07-19", "code_postal": 31500}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.42945819, 43.6014537]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "8feed21df2eb7abde3915c4b89dacde04b257a7b", "fields": {"descriptif_long": "D\u2019origine cubaine, form\u00e9 \u00e0 Paris, Jorge Gonzalez Buajasan a re\u00e7u le prix \u00ab?Coup de c\u0153ur de la Jeune Critique?\u00bb au Concours Clara Haskil 2019. Un artiste au jeu tout de passion et d\u2019engagement !\r\n\r\nMOZART \r\nVariations sur \u00ab?Ah?! vous dirai-je, maman?\u00bb \r\n\r\nBEETHOVEN \r\nVariations sur une marche de Dressler WoO 63 \r\nSonate n\u00b0 8 \u00ab?Path\u00e9tique?\u00bb \r\n\r\nCHOPIN \r\nMazurkas op. 59 \r\nFantaisie en fa mineur op.49 \r\nBallade n\u00b0 2 \r\nAndante Spianato et Grande Polonaise Brillante", "dates_affichage_horaires": "Le 11/09/2020 - De 20h \u00e0 22h.", "date_fin": "2020-09-11", "lieu_nom": "COUVENT DES JACOBINS", "reservation_site_internet": "pianojacobins.festik.net", "identifiant": "FMAMID031V50JGF3", "googlemap_longitude": 1.4398824, "lieu_adresse_2": "Rue Lakanal", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "lieu_adresse_1": "Clo\u00eetre des Jacobins", "horaires": "De 20h \u00e0 22h.", "date_debut": "2020-09-11", "geo_point": [43.6037086, 1.4398824], "nom_de_la_manifestation": "JORGE GONZALES BUAJASAN (PIANO AUX JACOBINS)", "tarif_normal": "7,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6037086, "type_de_manifestation": "Musique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "41\u00e8me \u00e9dition du Festival Piano aux Jacobins.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4398824, 43.6037086]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "3012c432c07a8cff9086df9fc820d42d68e575a5", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "BALMA", "googlemap_longitude": 1.488283, "descriptif_court": "VISITE GUID\u00c9E ET FANTAISISTE DU B\u00c2TIMENT DE LA GRAINERIE\r\nTout public\r\nDur\u00e9e: 40min", "descriptif_long": "La Grainerie ouvre ses portes pour les 37es Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine. L\u2019occasion pour le public de d\u00e9couvrir l\u2019ancien site qui abritait jadis l\u2019\u00e9tablissement logistique du Commissariat de l\u2019air (ELCA 783). Durant 50 ans, cet \u00e9tablissement aura su relever tous les d\u00e9fis et s\u2019adapter en permanence aux besoins, aux contraintes et aux transformations de l\u2019Arm\u00e9e de l\u2019air jusqu\u2019\u00e0 sa fermeture d\u00e9finitive en 2002. Reconverti depuis 2010 en une fabrique des arts du cirque et de l\u2019itin\u00e9rance, la Grainerie y a d\u00e9velopp\u00e9 ses activit\u00e9s. \r\n\r\nCette ann\u00e9e, c\u2019est sous la conduite de l\u2019artiste Marie-Aude Jauze que nous vous proposons une nouvelle visite guid\u00e9e et d\u00e9cal\u00e9e. Une mani\u00e8re originale de r\u00e9v\u00e9ler quelques pages de l\u2019histoire du cirque, du site mais aussi de d\u00e9couvrir les activit\u00e9s de la Grainerie.\r\n\r\nGratuit sur r\u00e9servation", "googlemap_latitude": 43.622437, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Portes ouvertes, Visites guid\u00e9es", "horaires": "A 15h et \u00e0 17h", "dates_affichage_horaires": "Le 20/09/2020 - A 15h et \u00e0 17h", "geo_point": [43.622437, 1.488283], "date_fin": "2020-09-20", "nom_de_la_manifestation": "JOURNEES DU PATRIMOINE A LA GRAINERIE", "lieu_nom": "LA GRAINERIE", "reservation_site_internet": "la-grainerie.festik.net", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Balma Gramont", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "61 Rue Saint-jean", "identifiant": "FMAMID031V50JTFT", "date_debut": "2020-09-20", "code_postal": 31130}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.488283, 43.622437]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "2b847df46709bca61b8e88677f4f5fd78a0e2ffa", "fields": {"descriptif_long": "La premi\u00e8re et la derni\u00e8re\u2026 L\u2019ann\u00e9e Ludwig revient aux pr\u00e9mices du g\u00e9nie\r\nbeethov\u00e9nien \u2013 la Symphonie n\u00b0 1 \u2013 avant de rendre hommage \u00e0 son plus grand chef-d\u2019\u0153uvre symphonique, la Symphonie n\u00b0 9. Chant utopique adress\u00e9 \u00e0 l\u2019humanit\u00e9 enti\u00e8re, l\u2019Ode \u00e0 la joie est \u00ab le symbole rayonnant de la r\u00e9conciliation de l\u2019Europe, de la fraternit\u00e9 humaine \u00bb, selon Romain Rolland. Les musiciens toulousains seront au rendez-vous pour cet ultime volet de l\u2019anniversaire Beethoven.\r\n\r\nLUDWIG VAN BEETHOVEN\r\nSYMPHONIE N\u00b0 1 EN UT MAJEUR, OP. 21\r\nSYMPHONIE N\u00b0 9 \u201cODE \u00c0 LA JOIE\u201d EN R\u00c9 MINEUR, OP. 125", "dates_affichage_horaires": "Le 11/12/2020 - A 20h.", "date_fin": "2020-12-11", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV0J", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2020-12-11", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "L\u2019ANN\u00c9E LUDWIG APOTH\u00c9OSE BEETHOVEN (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n250\u00e8me anniversaire de la naissance de Beethoven\r\n\r\nJOSEPH SWENSEN : DIRECTION\r\nCH\u0152UR DU CAPITOLE : ALFONSO CAIANI CHEF DU CH\u0152UR\r\nELZA VAN DEN HEEVER : SOPRANO\r\nCHRISTA MAYER : MEZZO-SOPRANO\r\nNORBERT ERNST : T\u00c9NOR\r\nROBERT BORK : BARYTON", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "2e04eea04f75d198c38ec49957d3fb62373e246e", "fields": {"descriptif_long": "Deux monuments de l\u2019orchestre ouvrent cette nouvelle saison :  le visionnaire Concerto n\u00b0 3 de Beethoven et l\u2019\u00e9mouvante Symphonie n\u00b0 3 de Brahms. H\u00e9ro\u00efsme et \u00e9motion, deux ma\u00eetres-mots que le jeune pianiste chinois Haochen Zhang, laur\u00e9at du prestigieux concours Van Cliburn, et Tugan Sokhiev incarnent \u00e0 laperfection\u2026\r\n\r\nLUDWIG VAN BEETHOVEN\r\nFIDELIO, OUVERTURE, OP. 72B\r\nCONCERTO POUR PIANO N\u00b0 3\r\nEN UT MINEUR, OP. 37\r\nJOHANNES BRAHMS\r\nSYMPHONIE N\u00b0 3 EN FA MAJEUR, OP. 90", "dates_affichage_horaires": "Le 10/09/2020 - A 20h.", "date_fin": "2020-09-10", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50CH2I", "googlemap_longitude": 1.45445382, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2020-09-10", "geo_point": [43.5999781, 1.45445382], "nom_de_la_manifestation": "L\u2019ANN\u00c9E LUDWIG OUVERTURE : VIVA L\u2019ORCHESTRA ! (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5999781, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n250\u00e8me anniversaire de la naissance de Beethoven\r\n\r\nTUGAN SOKHIEV - DIRECTION\r\nHAOCHEN ZHANG - PIANO", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45445382, 43.5999781]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "c884ec4e7562ffd7918eb76bf57db82dfcd8013c", "fields": {"descriptif_long": "Deux d\u2019entre eux incarnent l\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise \u00e0 son sommet : le violon super-solo de l\u2019orchestre, Kristi Gjezi, et le violoncelliste Marc Coppey se connaissent depuis longtemps. Ils se joignent au chef d\u2019orchestre et pianiste Lio Kuokman dans le Triple concerto de Beethoven. Le jeune chef originaire de Macau est l\u2019un\r\nde ces musiciens que les orchestres du monde entier s\u2019arrachent, et ses premi\u00e8res collaborations avec l\u2019ONCT ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement remarqu\u00e9es.\r\n\r\nLUDWIG VAN BEETHOVEN\r\nTRIPLE CONCERTO POUR VIOLON,\r\nVIOLONCELLE ET PIANO EN UT MAJEUR,\r\nOP. 56\r\nERICH WOLFGANG KORNGOLD\r\nSUITE D\u2019APR\u00c8S \u00ab BEAUCOUP DE BRUIT\r\nPOUR RIEN \u00bb DE SHAKESPEARE, OP. 11\r\nRICHARD STRAUSS\r\nLE CHEVALIER \u00c0 LA ROSE : SUITE DE\r\nVALSES POUR ORCHESTRE, OP. 59", "dates_affichage_horaires": "Le 16/10/2020 - A 20h.", "date_fin": "2020-10-16", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV05", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2020-10-16", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "L\u2019ANN\u00c9E LUDWIG RENCONTRE AU SOMMET (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n250\u00e8me anniversaire de la naissance de Beethoven\r\n\r\nLIO KUOKMAN : DIRECTION ET PIANO\r\nKRISTI GJEZI : VIOLON\r\nMARC COPPEY : VIOLONCELLE", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "1032c92a7c15f749e7aa33fd892ea7d1d6da3ffc", "fields": {"descriptif_long": "Ils firent tous deux l\u2019actualit\u00e9 du monde musical ; chacun d\u2019entre eux r\u00e9volutionna l\u2019orchestre ; ils laissent des pi\u00e8ces embl\u00e9matiques d\u2019une effervescence europ\u00e9enne que la Premi\u00e8re Guerre mondiale n\u2019avait pas encore bris\u00e9e\u2026 Debussy et Stravinski sont r\u00e9unis pour un concert d\u2019une flamboyante modernit\u00e9, port\u00e9 par deux passionn\u00e9s du XXe si\u00e8cle : Tugan Sokhiev et Bertrand Chamayou.\r\n\r\nCLAUDE DEBUSSY\r\nNOCTURNES, TRIPTYQUE SYMPHONIQUE AVEC CH\u0152UR DE FEMMES\r\nIGOR STRAVINSKI\r\nCAPRICCIO POUR PIANO ET ORCHESTRE\r\nPETROUCHKA", "dates_affichage_horaires": "Le 01/04/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-04-01", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV32", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-04-01", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "L\u2019AUBE DES MODERNES (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nDANS LE CADRE DE LA TROISI\u00c8ME \u00c9DITION DES MUSICALES FRANCO-RUSSES\r\n\r\nTUGAN SOKHIEV : DIRECTION\r\nBERTRAND CHAMAYOU : PIANO\r\nORFE\u00d3N DONOSTIARRA - JOS\u00c9 ANTONIO SAINZ ALFARO : CHEF DU CH\u0152UR", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6fa80e1890f1d6746fd5e7b3ed8d619994e7b330", "fields": {"descriptif_long": "La huiti\u00e8me symphonie, d\u2019une grande vari\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00e9criture, est la plus imposante des symphonies de Widor. Apr\u00e8s l\u2019avoir enregistr\u00e9e sur l\u2019orgue de Saint-Sernin, Jean-Baptiste Dupont nous propose de l\u2019entendre en int\u00e9gralit\u00e9 dans la version de 1929 pour la premi\u00e8re fois dans le Festival international Toulouse les Orgues.\r\n\r\nAU PROGRAMME\r\n8e Symphonie de C.M. Widor\r\n\r\nINTERPRETES\r\nJean-Baptiste DUPONT, orgue\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire", "dates_affichage_horaires": "Le 14/10/2020 - A 12h30.", "date_fin": "2020-10-14", "lieu_nom": "BASILIQUE SAINT-SERNIN", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JIFX", "googlemap_longitude": 1.440742, "lieu_adresse_2": "Place Saint Sernin", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "horaires": "A 12h30.", "date_debut": "2020-10-14", "geo_point": [43.607964, 1.440742], "nom_de_la_manifestation": "LA 8E SYMPHONIE DE WIDOR (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.607964, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Jeanne d'Arc", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Un monument de l\u2019orgue \u00e0 red\u00e9couvrir\r\nGrand r\u00e9cital", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.440742, 43.607964]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6c28f938c9f37087bf0a2b5c72fe1233cf95247c", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "BALMA", "googlemap_longitude": 1.488283, "descriptif_court": "THE END IS NIGH!\r\nCirque apocalyptique\r\nTout public", "descriptif_long": "Les personnages du spectacle \u2013 Il faut le rappeler \u2013 ce sont des humains. Oui, comme toi! \r\n\r\n\u00c0 9 sur un plateau, ces humains constituent d\u00e9j\u00e0 une soci\u00e9t\u00e9. L\u2019\u00e9tincelle, c\u2019est l\u2019annonce d\u2019une \u00ab apocalypse imminente \u00bb qui pose une atmosph\u00e8re \u00e0 la fois mena\u00e7ante et absurde, o\u00f9 tout est plus que jamais possible. Dans cet espace temps particulier, chacun aura l\u2019occasion d\u2019exposer (une derni\u00e8re fois) sa r\u00e9alit\u00e9, ou ce qu\u2019il en reste, avec ses paradoxes et ses dangers.\r\n\r\n5 femmes, 4 hommes, 6 langues, 18 \u00e9paules et 180 doigts venus d\u2019Italie, de Finlande, d\u2019Espagne, de Nouvelle Cal\u00e9donie, du Br\u00e9sil, d\u2019Angleterre, d\u2019Australie et de France.  Un cirque singulier o\u00f9 ce qui est v\u00e9cu et \u00e9chang\u00e9 est plus important que ce que l\u2019on sait faire de mani\u00e8re purement performative.\r\n\r\nEntr\u00e9e libre dans la limite des places disponibles", "googlemap_latitude": 43.622437, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Spectacle", "horaires": "A 19h30", "dates_affichage_horaires": "Le 10/12/2020 - A 19h30", "geo_point": [43.622437, 1.488283], "date_fin": "2020-12-10", "nom_de_la_manifestation": "LA BARQUE ACIDE", "lieu_nom": "LA GRAINERIE", "reservation_site_internet": "la-grainerie.festik.net/la-barque-acide-the-end-is-nigh/1", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Balma Gramont", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "61 Rue Saint-jean", "theme_de_la_manifestation": "Cirque", "identifiant": "FMAMID031V50JTML", "date_debut": "2020-12-10", "code_postal": 31130}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.488283, 43.622437]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "0fc856d5f0963921ab101a29fb2ba444c4dae193", "fields": {"lieu_adresse_2": "10 Avenue des Mazades", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.438654, "descriptif_court": "AMALGAMES\r\nCirque s\u00e9curitaire\r\nA partir de 10 ans\r\nDur\u00e9e: 1h30", "descriptif_long": "\u201cAmal/game/S\u2026 Successivement, espoir en arabe, jeu en anglais et \u201cS\u201d majuscule, signature des spectacles de la compagnie Singuli\u00e8re qui s\u2019amuse encore \u00e0 se poser des questions :\r\n\r\n\u00c0 quoi joue le monde ?\r\nA t-on encore l\u2019espoir d\u2019\u00e9chapper \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de vigilance ?\r\nO\u00f9 s\u2019arr\u00eatera le cirque s\u00e9curitaire ?\r\n\r\nCam\u00e9ras de surveillance de plus en plus intrusives, lois \u201cd\u2019exception\u201d banalis\u00e9es, manifestations encadr\u00e9es, dictature des portables aux talents multiples\u2026\r\nT\u00e9l\u00e9phoner, photographier, rester connect\u00e9s en permanence aux r\u00e9seaux sociaux, chercher sa route\u2026\r\nEt, d\u00e8s demain, ouvrir les portes, retranscrire sur l\u2019ordinateur\r\ndes conversations enregistr\u00e9es, pister nos enfants \r\npour les s\u00e9curiser, pointer au travail ou \u00e0 l\u2019\u00e9cole,\r\npayer nos achats sans passer par la caisse d\u00e9part\u2026\r\nEt en filigrane surveiller \u00e0 grande \u00e9chelle l\u2019ensemble \r\nd\u2019une population pour mieux la contr\u00f4ler.\r\nNous avons, sans h\u00e9siter,\r\nmis au fond de nos poches le petit objet charg\u00e9 de nous espionner.\r\nC\u2019est logique, pour enfermer les gens,\r\nil faut vendre de l\u2019\u00e9vasion\u2026 \r\n\r\nAlors restez vigilants et, si besoin,\r\nfaites un n\u0153ud \u00e0 votre mouchard.\u201d\r\n\r\nChristian Coumin (metteur en sc\u00e8ne)", "reservation_site_internet": "la-grainerie.festik.net", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "A 20h30 A 20h30", "dates_affichage_horaires": "Le 07/10/2020 - A 20h30 Le 08/10/2020 - A 20h30", "geo_point": [43.623991, 1.438654], "googlemap_latitude": 43.623991, "lieu_nom": "THEATRE DES MAZADES", "type_de_manifestation": "Culturelle", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Barri\u00e8res de Paris", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "nom_de_la_manifestation": "LA COMPAGNIE SINGULI\u00c8RE", "theme_de_la_manifestation": "Cirque", "identifiant": "FMAMID031V50JTGX", "tarif_normal": "De 9,00 \u20ac \u00e0 15,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.438654, 43.623991]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "908ef6c10591950d7292add2da2eb7cd445bd686", "fields": {"descriptif_long": "Jean-Fran\u00e7ois Zygel nous invite \u00e0 voyager entre Moscou et la Sib\u00e9rie, sur les pas du c\u00e9l\u00e8bre h\u00e9ros de Jules Verne. Les sonorit\u00e9s hypnotiques du cristal Baschet, la magie des ondes Martenot, la virtuosit\u00e9 volubile du bugle et du cornet, se m\u00ealeront au piano h\u00e9ro\u00efque de Jean-Fran\u00e7ois Zygel et au scintillement du c\u00e9lesta pour \u00e9voquer, soutenir, incarner ou prolonger les p\u00e9rip\u00e9ties de cette fascinante \u00e9pop\u00e9e !", "dates_affichage_horaires": "Le 03/04/2021 - A 18h.", "date_fin": "2021-04-03", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV36", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 18h.", "date_debut": "2021-04-03", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "LA FABULEUSE HISTOIRE DE MICHEL STROGOFF (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 22,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nDANS LE CADRE DE LA TROISI\u00c8ME \u00c9DITION DES MUSICALES FRANCO-RUSSES\r\n\r\nJEAN-FRAN\u00c7OIS ZYGEL : PIANO, C\u00c9LESTA ET NARRATION\r\nM\u00c9D\u00c9RIC COLLIGNON : CORNET, BUGLE ET VOIX\r\nTHOMAS BLOCH : CRISTAL BASCHET ET ONDES MARTENOT", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "69ca417b4a88ad11de848d6e55489f2b6b1ff0a5", "fields": {"lieu_adresse_2": "(centre ville rive droite)", "commune": "TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "37 quai de Tounis", "googlemap_longitude": 1.4403797, "descriptif_court": "La Guinguette est un restaurant \u00e9ph\u00e9m\u00e8re sur la Garonne.\r\nDans l\u2019esprit des ann\u00e9es 50, La Guinguette rime avec convivialit\u00e9, d\u00e9tente et la gastronomie.", "descriptif_long": "La terrasse flottante, accueille Toulousains et vacanciers en qu\u00eate de \u00ab bon vivre \u00bb, les pieds dans la Garonne, le c\u0153ur dans l\u2019 assiette et la t\u00eate au d\u00e9paysement.\r\n\r\nLa d\u00e9coration \u00ab \u00e0 la fran\u00e7aise \u00bb, est un retour aux sources et aux fondamentaux. On vient s\u2019y retrouver, autour d\u2019une nappe vichy, \u00e0 la lumi\u00e8re du soleil ou des loupiotes multicolores.\r\nLe personnel, en tenue de Canotiers d\u2019antan , invite au voyage.\r\nA La Guinguette on est loin du vacarme urbain mais plut\u00f4t au c\u0153ur des lieux historiques toulousains.\r\nAu fil de l\u2019eau, on vient appr\u00e9cier un d\u00e9jeuner estival, siroter un cocktail, grignoter \u00e0 toutes heures et d\u00eener aux douces soir\u00e9es d\u2019\u00e9t\u00e9.\r\n\r\nLa Guinguette, l\u2019\u00e9picurienne, propose une cuisine de produits frais et de saison, en hommage au terroir fran\u00e7ais. La s\u00e9lection des artisans et fournisseurs locaux est une ode \u00e0 Toulouse.\r\nIci, chaque moment de la journ\u00e9e est propice au farniente. Le tout Toulouse vient s\u2019enivrer de la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 de Madame Garonne et s\u2019encanailler aux notes tant\u00f4t jazzy, tant\u00f4t musette.\r\n\r\nIci le temps est suspendu, l\u2019\u00e9t\u00e9 infini et la pl\u00e9nitude totale...\r\nTous y sont re\u00e7us \u00ab comme \u00e0 la maison \u00bb, tel est le cr\u00e9do de la Guinguette Toulousaine.", "googlemap_latitude": 43.5961998, "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "Tous les jours de 16h \u00e0 minuit.", "dates_affichage_horaires": "Du 20/06/2020 au 15/09/2020 - Tous les jours de 16h \u00e0 minuit.", "geo_point": [43.5961998, 1.4403797], "date_fin": "2020-09-15", "lieu_nom": "QUAI DE TOUNIS", "reservation_telephone": "05 31 61 56 17 R\u00e9servations", "station_metro_tram_a_proximite": "Carmes", "type_de_manifestation": "Insolite", "nom_de_la_manifestation": "LA GUINGUETTE, CHEZ CHOUCHOU", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie, Musical", "identifiant": "FMAMID031V5089N2", "date_debut": "2020-06-20", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4403797, 43.5961998]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "82a5ac15ee468b960eaa13f3123ac1566488cafa", "fields": {"descriptif_long": "Deux organistes, deux instruments, deux univers musicaux. David Cassan et Laurent Coulondre font partie de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019improvisateurs, l\u2019un \u00e0 l\u2019orgue \u00e0 tuyaux, l\u2019autre \u00e0 l\u2019orgue Hammond. Par un dialogue et une alternance savamment construite, les improvisateurs de cette Nuit de l\u2019Orgue vont faire voyager le public dans leur imaginaire d\u2019un soir ! La voix inspir\u00e9e d\u2019Herv\u00e9 Suhubiette viendra enrichir ce dialogue, relancer le jeu musical et ouvrir de nouvelles contr\u00e9es sonores.\r\n\r\nINTERPRETES\r\nDavid CASSAN, orgue\r\nLaurent COULONDRE, Orgue Hammond\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire\r\n\r\nRetransmis sur grand \u00e9cran", "dates_affichage_horaires": "Le 17/10/2020 - A 20h30.", "date_fin": "2020-10-17", "lieu_nom": "BASILIQUE SAINT-SERNIN", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JIJP", "googlemap_longitude": 1.440742, "lieu_adresse_2": "Place Saint Sernin", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "horaires": "A 20h30.", "date_debut": "2020-10-17", "geo_point": [43.607964, 1.440742], "nom_de_la_manifestation": "LA NUIT DE L\u2019ORGUE : IMPROVISATIONS D\u00c9BRID\u00c9ES (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.607964, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Jeanne d'Arc", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Entre classique et jazz, du Cavaill\u00e9-Coll \u00e0 l\u2019orgue Hammond\r\nImprovisation", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.440742, 43.607964]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "2eae5b4420548ced5d2d8607e2a90d93299bc7ac", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.326251, "descriptif_court": "La Ru\u00e9e des Fadas d\u00e9barque \u00e0 TOULOUSE dans un environnement exceptionnel pour une course Fadastique de 8 km !", "modification_derniere_minute": "REPORTE", "descriptif_long": "3000 Fadas d\u00e9guis\u00e9s prendront le d\u00e9part de cette aventure compl\u00e8tement d\u00e9jant\u00e9e dans un domaine magnifique avec un seul but : franchir la ligne d'arriv\u00e9e.\r\nC\u2019est quoi ce d\u00e9lire ?\r\n\r\nUne course \u00e0 pied d\u00e9guis\u00e9e de 8 ou 12 km avec des obstacles, de la boue, des passages dans l'eau et un max de d\u00e9lire !\r\n\r\nAvec qui ? Seul ou en \u00e9quipe sans limite de participants !\r\n\r\nLe parcours ? Exceptionnel avec 30 \u00e0 40 obstacles \u00e0 franchir. Du fun, des d\u00e9fis \u00e0 relever et des ravitaillements pour rester en forme : tout pour r\u00e9ussir votre aventure !\r\n\r\nComment ? Dans la course d\u00e9jant\u00e9e de la Ru\u00e9e, tous les fadas sont d\u00e9guis\u00e9s et rel\u00e8vent le challenge de l\u2019extr\u00eame gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019esprit d\u2019\u00e9quipe, au mental et au d\u00e9passement de soi. Jamais en \u00e9chec \u00e0 la ru\u00e9e, tous les obstacles peuvent \u00eatre contourn\u00e9s !\r\n\r\nLe moment de gloire ? Franchir la ligne d'arriv\u00e9e...\r\n\r\nApr\u00e8s l'effort, le r\u00e9confort : \u00e0 boire, \u00e0 manger et une bi\u00e8re de la cuv\u00e9e des fadas vous attend. F\u00eatez ensemble votre exploit sur le village en musique !\r\n\r\nN'attendez plus et venez vivre une course inoubliable parce que seul compte le plaisir de l\u2019aventure !", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Sport", "googlemap_latitude": 43.649136, "dates_affichage_horaires": "Le 11/10/2020", "geo_point": [43.649136, 1.326251], "date_fin": "2020-10-11", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX A TOULOUSE", "reservation_site_internet": "www.facebook.com/events/443438172933866 rueedesfadas.fr/fadastour2020-toulouse", "type_de_manifestation": "Sports et loisirs", "nom_de_la_manifestation": "LA RUEE DES FADAS (REPORTE AU 11 OCTOBRE 2020)", "theme_de_la_manifestation": "Course \u00e0 pied", "identifiant": "FMAMID031V50BEJS", "date_debut": "2020-10-11", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.326251, 43.649136]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f3974cd951b1c475863a389c247a6cc083727222", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Cin\u00e9-concert Le Grand Bleu, initialement pr\u00e9vue le 24 mars 2020. \r\nLe 11 mai 1988, Le Grand Bleu de Luc Besson sortait au cin\u00e9ma.\r\nPour c\u00e9l\u00e9brer les 30 ans du film, deux repr\u00e9sentations exceptionnelles ont eu lieu \u00e0 La Seine Musicale en mai 2018 (complet).", "modification_derniere_minute": "REPORTE", "descriptif_long": "Eric Serra et ses musiciens nous invitent \u00e0 red\u00e9couvrir cette \u0153uvre incontournable du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, qu\u2019ils interpr\u00e8tent sur sc\u00e8ne \u00e0 l\u2019identique pendant la projection du film, pour une exp\u00e9rience immersive exceptionnelle.\r\nBande originale de tous les superlatifs (Victoire puis C\u00e9sar de la meilleure musique de film, nombreux disques d\u2019or et platine avec plus de trois millions d\u2019exemplaires vendus \u2026), la musique d\u2019Eric Serra retranscrit parfaitement les sentiments les plus profonds du h\u00e9ros du film (Jacques Mayol) mais \u00e9galement ses sensations lors des plong\u00e9es.\r\n\r\nLa musique est un vecteur d\u2019\u00e9motions, et Eric Serra l\u2019a bien compris en offrant au public ses meilleures partitions. \r\nJamais une bande originale de film n\u2019aura eu autant d\u2019\u00e2me que dans Le Grand Bleu.\r\n\r\nLa date du cin\u00e9-concert Le Grand Bleu, initialement pr\u00e9vue le 24 mars 2020 au Z\u00e9nith Toulouse M\u00e9tropole, est report\u00e9e au 23 novembre 2020.\r\nLes billets restent valables pour cette nouvelle date.\r\nLes personnes ne pouvant se rendre au concert report\u00e9, sont invit\u00e9es \u00e0 se rapprocher de leur point de vente pour effectuer une demande de remboursement.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Spectacle", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 23/11/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-11-23", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/le-grand-bleu-2179.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "nom_de_la_manifestation": "LE GRAND BLEU", "identifiant": "FMAMID031V50CQ66", "date_debut": "2020-11-23", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "fd285608fb7ec10f1546218fd14edd8f476bf0cc", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "Le temps d'une journ\u00e9e, les passant.e.s deviennent des spectateur.rice.s et la danse se r\u00e9v\u00e8le aux coins des rues. (Port Viguerie, Chapelle des Carm\u00e9lites, Quai Saint-Pierre, Biblioth\u00e8que d'\u00e9tude et du patrimoine).\r\n\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par ARTO  - Saison itin\u00e9rante et festival de rue", "descriptif_long": "Concoct\u00e9 avec joie par ARTO et La Place de la Danse, ce quatri\u00e8me Jour de la Danse vous offre des spectacles gratuits dans les rues de Toulouse pour commencer la saison en beaut\u00e9. Et pour cela, on peut compter sur les artistes que nous avons invit\u00e9\u00b7e\u00b7s. Notre artiste associ\u00e9e, Julie Nioche, fera d'une s\u00e9rie de sauts, r\u00e9alis\u00e9e par plus de 50 participant\u00b7e\u00b7s, une exp\u00e9rience collective physique. En solo et au plus pr\u00e8s de l'interpr\u00e8te, ce sera C\u00e9cile Grassin qui mettra en observation son propre corps dans un \u00e9crin de verre. La compagnie Beau Geste proposera son c\u00e9l\u00e8bre duo autant improbable que po\u00e9tique entre un danseur t\u00e9m\u00e9raire et une pelleteuse attentionn\u00e9e. Autre duo de choc, celui du Toulousain Pierre Rigal qui confronte Hassan Razak, percussionniste corporel, et Pierre Cartonnet, acrobate. Et pour ne pas vous \u00e9garer, suivez la compagnie 1Watt dans une d\u00e9ambulation absurde au croisement du th\u00e9\u00e2tre et de la danse.\r\n\r\nGratuit, sans r\u00e9servation et tout public.\r\nEn cas de pluie, des lieux de repli sont pr\u00e9vus.\r\n\r\nPROGRAMME:\r\n\r\nTRANSPORTS EXCEPTIONNELS - DOMINIQUE BOIVIN - TOUT PUBLIC\r\nDominique Boivin chor\u00e9graphie le duo, peu ordinaire, d'un homme et d'une pelleteuse de chantier.\r\nPORT VIGUERIE - dur\u00e9e: 20 min\r\n\r\nCABINET DE CURIOSIT\u00c9 - C\u00c9CILE GRASSIN - A PARTIR DE 8 ANS\r\nDans une installation plastique et presque scientifique, C\u00e9cile Grassin rapproche l'\u0153il du spectateur du corps de la danseuse et le plonge dans la mati\u00e8re du mouvement\r\nCHAPELLE DES CARM\u00c9LITES - Dur\u00e9e: 20 min\r\n\r\nLES SISYPHE - JULIE NIOCHE - TOUT PUBLIC\r\nUne performance collective met aux prises des danseur\u00b7euse\u00b7s/sauteur\u00b7euse\u00b7s avec leur capacit\u00e9 de r\u00e9sistance, de l'\u00e9puisement \u00e0 l'euphorie\r\nQUAI SAINT-PIERRE - Dur\u00e9e: 17 minutes\r\n\r\nBATAILLE - PIERRE RIGAL / HASSAN RAZAK / PIERRE CARTONNET - A PARTIR DE 7 ANS\r\nEn chor\u00e9graphiant un duo d'assauts et de feintes, Pierre Rigal joue avec la violence, son \u00e9nergie, ses dynamiques et ses effets, entre rires et grincements de dents.\r\nBIBLIOTH\u00c8QUE D'\u00c9TUDE ET DU PATRIMOINE - Dur\u00e9e: 50 min\r\n\r\nNOUVELLES DE NOOOONE (FOUR BODIES) - 1WATT - TOUT PUBLIC\r\nAu croisement du th\u00e9\u00e2tre et de la danse, Nouvelles de Noo(oo)ne d\u00e9plie des r\u00e9cits vagabonds et absurdes, d\u00e9sinhib\u00e9s et joyeux.\r\nD\u00c9AMBULATION DANS LES RUES - Dur\u00e9e: 67 min", "googlemap_latitude": 43.6046256, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Spectacle", "horaires": "De 12h \u00e0 18h30", "dates_affichage_horaires": "Le 03/10/2020 - De 12h \u00e0 18h30", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "date_fin": "2020-10-03", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "reservation_site_internet": "laplacedeladanse.com/agenda/le-jour-de-la-danse", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "type_de_manifestation": "Danse", "nom_de_la_manifestation": "LE JOUR DE LA DANSE", "theme_de_la_manifestation": "Danse", "identifiant": "FMAMID031V50D8KC", "date_debut": "2020-10-03", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6ade58ea71d182e4546d700ac2fff3954683f389", "fields": {"descriptif_long": "Il y a cinquante ans, Igor Stravinski, l\u2019un des g\u00e9ants du si\u00e8cle pass\u00e9, disparaissait \u00e0 New York. L\u2019Orchestre national du Capitole et les Musicales franco-russes de Toulouse s\u2019associent pour rendre hommage \u00e0 l\u2019une des figures tut\u00e9laires de notre temps : du mythique Sacre du printemps au n\u00e9oclassicisme, plong\u00e9e dans l\u2019univers incandescent du plus cosmopolite des compositeurs russes !\r\n\r\nIGOR STRAVINSKI\r\nPULCINELLA, SUITE DE BALLET\r\nCONCERTO POUR VIOLON EN R\u00c9 MAJEUR\r\nLE SACRE DU PRINTEMPS", "dates_affichage_horaires": "Le 27/03/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-03-27", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV2X", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-03-27", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "LE PRINTEMPS D\u2019IGOR (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nDANS LE CADRE DE LA TROISI\u00c8ME \u00c9DITION DES MUSICALES FRANCO-RUSSES\r\n\r\nTUGAN SOKHIEV : DIRECTION\r\nVADIM GLUZMAN : VIOLON", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "3ae7bc3b6a9bd8958841e5523d6b4fde83352928", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4525687, "descriptif_court": "120 brocanteurs et antiquaires.", "descriptif_long": "Plus de 120 exposants professionnels vous attendent. Un expert est pr\u00e9sent samedi et dimanche sur ce rendez-vous mensuel. Restauration sur place. (Le vendredi d\u00e9ballage d\u00e8s 8h00)", "googlemap_latitude": 43.5991483, "categorie_de_la_manifestation": "Brocante", "horaires": "Vendredi de 7h \u00e0 18h. Samedi de 10h \u00e0 18h. Dimanche de 10h \u00e0 18h.", "dates_affichage_horaires": "Du 04/12/2020 au 06/12/2020 - Vendredi de 7h \u00e0 18h. Samedi de 10h \u00e0 18h. Dimanche de 10h \u00e0 18h.", "geo_point": [43.5991483, 1.4525687], "date_fin": "2020-12-06", "nom_de_la_manifestation": "LES ALLEES, BROCANTE ET ANTIQUITES", "lieu_nom": "ALLEES FRANCOIS VERDIER", "reservation_site_internet": "www.brocante-les-allees.fr/fr/", "station_metro_tram_a_proximite": "Fran\u00e7ois Verdier", "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale", "lieu_adresse_2": "All\u00e9es Fran\u00e7ois Verdier", "identifiant": "FMAMID031V50FOU5", "date_debut": "2020-12-04", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4525687, 43.5991483]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "83751244b7a1be60014d87ebc6b5343b7cd1c956", "fields": {"lieu_adresse_2": "12 Place Saint Pierre", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4357169, "descriptif_court": "Concert du 27 avril report\u00e9 le 11 septembre 2020", "descriptif_long": "Musique et arts plastiques vont communier le temps d\u2019un concert, cr\u00e9er une alchimie entre la main de la plasticienne qui donnera corps \u00e0 la musique. Un grand \u00e9cran permet au public de profiter pleinement de chaque geste, chaque intention de la peintre.\r\n\r\nMalcolm ARNOLD : Three shanties\r\nLuciano BERIO : Opus number zoo\r\nSamuel BARBER : Summer music\r\nGy\u00f6rgy LIGETI : Six bagatelles\r\n\r\nLes \u0153uvres r\u00e9alis\u00e9es pendant le concert seront mises en vente aupr\u00e8s du public", "googlemap_latitude": 43.6043737, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 11/09/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.6043737, 1.4357169], "date_fin": "2020-09-11", "lieu_nom": "AUDITORIUM SAINT PIERRE DES CUISINES", "reservation_site_internet": "lesclefsdesaintpierre.org clefsdesaintpierre.festik.net", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole ou Saint-Cyprien", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "LES CLEFS DE SAINT PIERRE : DESSINE MOI UN CONCERT", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50J3MM", "date_debut": "2020-09-11", "tarif_normal": "De 11,00 \u20ac \u00e0 22,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4357169, 43.6043737]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "e5c3290650c4c477df77af129b7c319584501b13", "fields": {"lieu_adresse_2": "12 Place Saint Pierre", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4355892, "descriptif_court": "Retrouvez les musiciens de l\u2019Orchestre National du Capitole de Toulouse dans l\u2019intimit\u00e9 de formations de musique de chambre", "descriptif_long": "J. HAYDN Quatuor N\u00b0 5 opus 33\r\nW. A. MOZART Quatuor N\u00b0 15\r\nen r\u00e9 mineur K. 421\r\nL. Van BEETHOVEN Quatuor N\u00b0 5\r\nopus 18 en la majeur \r\n\r\nM. PUZIN, violon\r\nJ.-B. JOURDIN, violon\r\nC. PELISSIER, alto\r\nM. GIRBAL, violoncelle", "googlemap_latitude": 43.6040706, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 05/10/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.6040706, 1.4355892], "date_fin": "2020-10-05", "lieu_nom": "AUDITORIUM SAINT PIERRE DES CUISINES", "reservation_site_internet": "lesclefsdesaintpierre.org clefsdesaintpierre.festik.net", "station_metro_tram_a_proximite": "Capitole", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "LES CLEFS DE SAINT PIERRE : LE QUATUOR EN H\u00c9RITAGE", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50H294", "date_debut": "2020-10-05", "tarif_normal": "De 11,00 \u20ac \u00e0 22,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4355892, 43.6040706]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "007caba4b0a6c741d1f56c1e9ca2e50c98908811", "fields": {"lieu_adresse_2": "Place Saint Pierre", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.436169, "descriptif_court": "Un march\u00e9 de cr\u00e9ateurs organis\u00e9 par Fait Main 31 qui r\u00e9unit plus d'une trentaine de cr\u00e9ateurs sur la place Saint Pierre \u00e0 Toulouse de 10h \u00e0 19h !", "descriptif_long": "Vous d\u00e9couvrirez sur ces march\u00e9s, des cr\u00e9ateurs toulousains et ses proches environs.  Passionn\u00e9s et d'univers diff\u00e9rents, ils offriront une diversit\u00e9 cr\u00e9ative ! \r\n\r\nC'est l'occasion de trouver des cr\u00e9ations uniques et vari\u00e9es: bijoux, meubles, articles de mode, maroquinerie, d\u00e9co, articles pour enfants...", "categorie_de_la_manifestation": "March\u00e9", "horaires": "De 10h \u00e0 19h De 10h \u00e0 19h De 10h \u00e0 19h De 10h \u00e0 19h", "dates_affichage_horaires": "Le 06/09/2020 - De 10h \u00e0 19h Le 11/10/2020 - De 10h \u00e0 19h Le 01/11/2020 - De 10h \u00e0 19h Du 05/12/2020 au 06/12/2020 - De 10h \u00e0 19h", "geo_point": [43.603125, 1.436169], "googlemap_latitude": 43.603125, "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale", "reservation_site_internet": "www.faitmain31.com", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole ou Esquirol", "lieu_nom": "PLACE SAINT PIERRE", "nom_de_la_manifestation": "LES DIMANCHES DE CREATEURS", "theme_de_la_manifestation": "Artisanat", "identifiant": "FMAMID031V50JKJR", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.436169, 43.603125]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "846a78df2ca0ab3ea287374f5bac09222a15d373", "fields": {"descriptif_long": "Mathilde Vialle revisite ici l\u2019un des chefs-d\u2019oeuvre de Fran\u00e7ois Couperin, les suites pour Viole de gambe, entour\u00e9e de S\u00e9bastien Dauc\u00e9, cr\u00e9ateur de l\u2019ensemble Correspondance, de Thibaut Roussel au th\u00e9orbe et Louise Bouedo \u00e0 la viole. En adaptant \u00e9galement quelques pi\u00e8ces de clavecin pour deux violes, Mathilde Vialle apporte sa touche personnelle \u00e0 la musique du plus grand compositeur baroque sous Louis XIV.\r\n\r\nAU PROGRAMME\r\nOeuvres de F. Couperin\r\n\r\nINTERPRETES\r\nS\u00e9bastien DAUC\u00c9, clavecin\r\nMathilde VIALLE, viole de gambe\r\nThibaut ROUSSEL, Th\u00e9orbe\r\nLouise BOUEDO-MALLET, viole de gambe\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire", "dates_affichage_horaires": "Le 09/10/2020 - A 20h30.", "date_fin": "2020-10-09", "lieu_nom": "AUDITORIUM SAINT-PIERRE DES CUISINES", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JI99", "googlemap_longitude": 1.43583353, "theme_de_la_manifestation": "Musical", "lieu_adresse_1": "12 Place Saint-Pierre", "horaires": "A 20h30.", "date_debut": "2020-10-09", "geo_point": [43.6044379, 1.43583353], "nom_de_la_manifestation": "LES SUITES POUR VIOLE DE COUPERIN (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 26,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6044379, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Cordes frott\u00e9es, cordes pinc\u00e9es\r\nMusique baroque.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.43583353, 43.6044379]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "4e3aa5e2390c388044819045770659348c599f96", "fields": {"lieu_adresse_2": "Avenue Jean Gonord", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4773114, "descriptif_court": "50 ans apr\u00e8s ses premiers pas sur la Lune, l\u2019Homme a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019y retourner. Mais cette fois le d\u00e9fi est encore plus fou puisqu\u2019il s\u2019agit de s\u2019y installer. Et \u00e7a, \u00e7a change tout !", "descriptif_long": "La Cit\u00e9 de l\u2019espace vous invite avec son exposition \u00ab LUNE : EPISODE II \u00bb \u00e0 vous pr\u00e9parer \u00e0 ces nouveaux d\u00e9fis. \r\nComment ? Tout d\u2019abord en revivant l\u2019exploit d\u2019Apollo 11 et les premiers pas de Neil Armstrong et Buzz Aldrin sur la Lune gr\u00e2ce \u00e0 une r\u00e9trospective pleine d\u2019\u00e9motions et de souvenirs. Une fa\u00e7on unique de d\u00e9couvrir la \u00ab face cach\u00e9e \u00bb de cet \u00e9v\u00e8nement mondial et les incroyables challenges r\u00e9solus il y a 50 ans par les \u00e9quipes de la NASA. \r\n\r\nLe c\u0153ur de l\u2019exposition sensibilisera le public \u00e0 l\u2019environnement lunaire, cet astre si beau et si hostile \u00e0 la fois, et aux challenges actuels \u00e0 relever pour permettre une installation humaine durable. Exp\u00e9riences sensorielles et d\u00e9fis surprenants sont au programme ! On embarque pour un voyage lunaire \u00ab made in \u00bb Cit\u00e9 de l\u2019espace ! \r\n\r\nPour prolonger l\u2019exp\u00e9rience, le public pourra contempler, dans les jardins de la Cit\u00e9 de l\u2019espace, la r\u00e9plique taille r\u00e9elle d\u2019un L.M. (Module Lunaire -Photo-), le mythique vaisseau qui a permis \u00e0 l\u2019humanit\u00e9 de se poser sur la Lune le 21 juillet 1969 avec la mission Apollo 11. Des animations en plein air autour de ce vaisseau seront propos\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement.", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "horaires": "Du vendredi au dimanche de 10h \u00e0 18h Du lundi au dimanche de 10h \u00e0 18h Du lundi au dimanche de 10h \u00e0 19h. Nocturnes jusqu'\u00e0 23h le jeudi. Du lundi au dimanche de 10h \u00e0 18h Ferm\u00e9e le lundi. Du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h. Du samedi au dimanche de 10h \u00e0 18h Du lundi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "dates_affichage_horaires": "Du 05/06/2020 au 05/07/2020 - Du vendredi au dimanche de 10h \u00e0 18h Du 06/07/2020 au 15/07/2020 - Du lundi au dimanche de 10h \u00e0 18h Du 16/07/2020 au 20/08/2020 - Du lundi au dimanche de 10h \u00e0 19h. Nocturnes jusqu'\u00e0 23h le jeudi. Du 21/08/2020 au 30/08/2020 - Du lundi au dimanche de 10h \u00e0 18h Du 31/08/2020 au 18/10/2020 - Ferm\u00e9e le lundi. Du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h. Du samedi au dimanche de 10h \u00e0 18h Du 19/10/2020 au 01/11/2020 - Du lundi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "geo_point": [43.6040202, 1.4773114], "googlemap_latitude": 43.6040202, "lieu_adresse_3": "Parc de la Plaine", "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_site_internet": "www.cite-espace.com", "lieu_nom": "LA CITE DE L'ESPACE", "nom_de_la_manifestation": "LUNE : EPISODE II", "theme_de_la_manifestation": "Astronomie", "identifiant": "FMAMID031V50G5G7", "code_postal": 31500}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4773114, 43.6040202]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "d6ee53a481f11549db27c573ae11a5e3a5274471", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.451275, "descriptif_court": "Ce march\u00e9 a lieu tous les dimanches de 10h \u00e0 18h et vous propose de superbes stands de cr\u00e9ations artisanales.", "descriptif_long": "Inaugur\u00e9es en d\u00e9cembre 2019, les Ramblas des all\u00e9es Jean Jaur\u00e8s accueillent maintenant le premier march\u00e9 hebdomadaire des cr\u00e9ateurs. On y retrouve des stands de bijoux et de superbes cr\u00e9ations toujours plus originales les unes que les autres. En plus de passer un agr\u00e9able moment de balade le long des all\u00e9es, vous d\u00e9nicherez peut-\u00eatre un joli petit bijou\u00a0!", "googlemap_latitude": 43.6075329, "categorie_de_la_manifestation": "March\u00e9", "horaires": "Le dimanche de 10h \u00e0 18h", "dates_affichage_horaires": "Du 01/03/2020 au 27/12/2020 - Le dimanche de 10h \u00e0 18h", "geo_point": [43.6075329, 1.451275], "date_fin": "2020-12-27", "lieu_nom": "RAMBLAS ALLEES JEAN JAURES", "reservation_site_internet": "www.toulouse.fr", "station_metro_tram_a_proximite": "Jean Jaur\u00e8s", "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale", "nom_de_la_manifestation": "MARCHE DE CREATEURS DES RAMBLAS", "theme_de_la_manifestation": "Artisanat", "identifiant": "FMAMID031V50IMEM", "date_debut": "2020-03-01", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.451275, 43.6075329]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "5f9c39d4365e3f7f63c2971f8a53ea1712e0c094", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.408246, "descriptif_court": "\"Un registre chanson-pop des plus d\u00e9paysants et forc\u00e9ment fascinant\" Clutch", "descriptif_long": "Apr\u00e8s une semaine de r\u00e9sidence \u00e0 la Salle Nougaro, Marie Sigal nous pr\u00e9sentera son nouveau projet.\r\n\r\nMarie Sigal nous offre des chansons au charme \u00e9trange et contagieux, qui revendiquent le go\u00fbt des mots en d\u00e9cloisonnant les genres. Elle nous embarque entre cimes et ab\u00eemes, dans des m\u00e9lodies vives et ent\u00eatantes.\r\nSa pop cin\u00e9matographique \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e9gance rare est \u00e9nergique et solaire. Marie Sigal ne refoule ni l\u2019obscurit\u00e9 ni la col\u00e8re, faisant jaillir la beaut\u00e9 dans ses recoins les plus inattendus. Un appel lanc\u00e9 hors cadran et hors normes.\r\n\r\nMarie SIGAL : voix, piano\r\nDorian DUTECH : guitare, choeurs\r\nPhilippe BURNEAU : basse, choeurs\r\nSimon PORTEFAIX : batterie, SPDS\r\n\r\n Gratuit - r\u00e9servation par mail \u00e0 nougaro.billetterie@airbus.com", "googlemap_latitude": 43.621219, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 11/09/2020 - A 20h30.", "reservation_email": "nougaro.billetterie@airbus.com", "geo_point": [43.621219, 1.408246], "date_fin": "2020-09-11", "nom_de_la_manifestation": "MARIE SIGAL", "lieu_nom": "SALLE NOUGARO", "reservation_site_internet": "www.sallenougaro.com", "type_de_manifestation": "Musique", "lieu_adresse_2": "20 Chemin de Garric", "theme_de_la_manifestation": "Pop musique (rock...)", "identifiant": "FMAMID031V502MOA", "date_debut": "2020-09-11", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.408246, 43.621219]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "04931fee0f0212e86ca90eebd42ab6d26a46d9b0", "fields": {"lieu_adresse_2": "20 Chemin de Garric", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.408246, "descriptif_court": "\u00ab Clown de l\u2019absurde magnifiquement h\u00e9sitant \u00bb le Monde\r\n\u00ab Du pur g\u00e9nie \u00bb Time Out", "descriptif_long": "Dans le cadre du festival Printemps du Rire\r\n\r\nMonsieur Fraize, un personnage singulier, d\u00e9concertant, arriv\u00e9 sur sc\u00e8ne comme une plaque de verglas en plein d\u00e9sert. Une sorte d\u2019\u00e9nigme qui d\u00e9cide de se livrer au public en toute na\u00efvet\u00e9 et qui d\u00e9voile un univers ultra-sensible o\u00f9 s\u2019entrem\u00ealent les non-dits, le doute et la cruaut\u00e9 du quotidien. Il fait exister son personnage dans une forme d\u2019humour tr\u00e8s personnelle en prenant le risque de l\u2019absurde, en jouant sur les silences, les peurs de son personnage, les r\u00e9p\u00e9titions et en privil\u00e9giant la gestuelle et les postures de son clown.\r\n\r\nDe et avec Marc Fraize\r\nPapy : mise en sc\u00e8ne", "googlemap_latitude": 43.621219, "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "A 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 30/03/2021 - A 20h30.", "geo_point": [43.621219, 1.408246], "date_fin": "2021-03-30", "lieu_nom": "SALLE NOUGARO", "reservation_site_internet": "www.sallenougaro.com", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "MONSIEUR FRAIZE", "theme_de_la_manifestation": "Comique", "identifiant": "FMAMID031V50JT8F", "date_debut": "2021-03-30", "tarif_normal": "De 20,00 \u20ac \u00e0 26,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.408246, 43.621219]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "03bd9de03d4d00b2d3e91463da1efdde2f958c9b", "fields": {"lieu_adresse_2": "20 Chemin de Garric", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.408246, "descriptif_court": "\"Le trio am\u00e9ricain Moon Hooch associe un batteur \u00e0 deux souffleurs, et secoue \u00e9nergiquement les musiques noires.\" Ouest France", "descriptif_long": "Ces trois dipl\u00f4m\u00e9s de la New School for Jazz and Contemporary Music ont fini par se faire interdire de jouer dans le m\u00e9tro new-yorkais \u00e0 cause de leur sale r\u00e9putation d\u2019agitateurs.. Pas \u00e9tonnant\u2026 Autour de deux saxophones et une batterie, Moon Hooch d\u00e9livre un m\u00e9lange sauvage et instinctif de house, dubstep, hip-hop et jazz qui jette sur sc\u00e8ne un furieux son de d\u00e9cadence comme on en raffole !\r\nReconnu pour ses performances \u00e9nergiques, dansantes et rythm\u00e9s, le groupe a captur\u00e9 en studio la m\u00eame \u00e9nergie brute et primitive qui les anime sur sc\u00e8ne.\r\n\r\nWenzl McGowen - Saxophone\r\nMike Wilbur - Saxophone\r\nJames Muschler - Batterie, percussions", "googlemap_latitude": 43.621219, "horaires": "A 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 07/05/2021 - A 20h30.", "geo_point": [43.621219, 1.408246], "date_fin": "2021-05-07", "lieu_nom": "SALLE NOUGARO", "reservation_site_internet": "www.sallenougaro.com", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "MOON HOOCH", "theme_de_la_manifestation": "Jazz et blues", "identifiant": "FMAMID031V50JT9N", "date_debut": "2021-05-07", "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 16,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.408246, 43.621219]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "a42c00d0422010880f880c1910d77516dfc14a86", "fields": {"descriptif_long": "Deux personnalit\u00e9s du monde baroque, toutes les deux form\u00e9es \u00e0 Toulouse, se retrouvent pour un concert collector autour de l\u2019orgue ib\u00e9rique des Minimes, augment\u00e9 en 2020 par Jean Daldosso gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide de l\u2019association Chamada Tolosa. Les fondateurs des ensembles Concerto Soave et la Fenice partagent 30 ans d\u2019exp\u00e9rience de la musique du premier baroque dans un programme m\u00ealant musique italienne et espagnole.\r\n\r\nEn partenariat avec Chamada Tolosa\r\n\r\nAU PROGRAMME\r\nOeuvres de F. Correa de Arauxo, G. Frescobaldi, A. de Cabezon, D. Ortiz, C. Monteverdi, A. Falconieri\r\n\r\nINTERPRETES\r\nJean TUBERY, Cornet \u00e0 bouquin\r\nJean-Marc AYMES, clavecin orgue\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire", "dates_affichage_horaires": "Le 17/10/2020 - A 15h.", "date_fin": "2020-10-17", "lieu_nom": "\u00c9GLISE SAINT-FRAN\u00c7OIS DE PAULE (MINIMES)", "reservation_site_internet": "https://toulouse-les-orgues.org/", "identifiant": "FMAMID031V50JIJ7", "googlemap_longitude": 1.435929, "lieu_adresse_2": "22 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Bourbaki", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "lieu_adresse_1": "22 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Bourbaki", "horaires": "A 15h.", "date_debut": "2020-10-17", "geo_point": [43.617931, 1.435929], "nom_de_la_manifestation": "MUSICA MEDITERRANEA (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 18,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.617931, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Minimes Claude Nougaro", "code_postal": 31200, "descriptif_court": "Splendeurs baroques \u00e0 l\u2019orgue des Minimes\r\nMusique baroque, orgue et cornet", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.435929, 43.617931]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "350c816f82ce92610fd20b97a67de420439f29d7", "fields": {"descriptif_long": "Inscription en ligne ouverte ou \u00e0 la tente Toulouse \u00e0 Table !\r\nSitu\u00e9e au Village square G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle du 02/09 au 05/09 de 9h \u00e0 19h\r\n\r\nProgrammation Culturelle: \u00e0 venir...\r\nConvivialit\u00e9, partages et nouvelles rencontres, toujours autour de nos produits r\u00e9gionaux.\r\nDes Fromages , des bi\u00e8res et des l\u00e9gumes pour des combinaisons et sensations \u2026.\u00e9tonnantes\u2026.\r\n\r\nDes accords s\u00e9lectionn\u00e9s par nos bi\u00e9rologues, notre fromager- affineur 2020 \u00ab Betty \u00bb et un Meilleur Ouvrier de France Boulanger. Sans oublier les l\u00e9gumes de notre parrain Eric Fabre, Meilleur Ouvrier de France Primeur.\r\nUn premier accord de l\u00e9gume de saison + 4 fromages bas\u00e9s sur une harmonie sous le signe de la fra\u00eecheur + 1 bi\u00e8re \r\nUn deuxi\u00e8me accord de l\u00e9gume + toujours de 4 fromages avec plus de caract\u00e8re + 1 bi\u00e8re\r\n\r\nObjectifs : Toujours se r\u00e9unir et aaaaap\u00e9r\u2026\u2026\u2026.\u00f4\u00f4\u00f4\u00f4\u00f4\u00f4 !!\r\nBuvette et surprises\u2026\r\n\r\nEntr\u00e9e libre", "dates_affichage_horaires": "Le 02/09/2020 - De 18h \u00e0 22h", "date_fin": "2020-09-02", "lieu_nom": "SQUARE CHARLES DE GAULLE", "identifiant": "FMAMID031V50F8JD", "googlemap_longitude": 1.44513029, "lieu_adresse_2": "Square Charles De Gaulle", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "horaires": "De 18h \u00e0 22h", "date_debut": "2020-09-02", "geo_point": [43.6045802, 1.44513029], "nom_de_la_manifestation": "NOCTURNE FROMAGES, BI\u00c8RES ET L\u00c9GUMES (TOULOUSE A TABLE)", "tarif_normal": "De 13,20 \u20ac \u00e0 14,50 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "contact@toulouseatable.org", "type_de_manifestation": "Insolite", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Nocturne Village !  \r\nRDV d\u00e8s 18h ! Square Charles de Gaulle", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "googlemap_latitude": 43.6045802, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44513029, 43.6045802]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "4f3879003c7fa5c98e9729886862ef556b4973cd", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.45142549, "descriptif_court": "R\u00c9VEIL NOCTURNE\r\n2 rue Montoulieu Saints-Jacques", "descriptif_long": "Construit par et pour le commandement militaire entre 1863 et 1867, \u00e0 l'initiative du Mur\u00e9tain Adolphe Niel devenu ministre de la Guerre, le Palais Niel n'a jamais cess\u00e9 d'\u00eatre occup\u00e9 par l'arm\u00e9e.\r\n\r\n20h, 20h45, 21h30 et 22h15: Concerts.\r\nPour la Nuit du patrimoine, le b\u00e2timent officiel \u00e0 l'architecture monumentale s'\u00e9veille et se pare de lumi\u00e8re. La musique des parachutistes, orchestre harmonique compos\u00e9e de musiciens professionnels reconnus. A leurs c\u00f4t\u00e9s, les membres costum\u00e9s de la troupe d'Historia tempori vous immergent dans le Second Empire, \u00e2ge d'or du palais Niel.\r\n\r\n19h45, 20h30, 21h15 et 22h: Flash patrimoine propos\u00e9 par Contrast.\r\nRdv entr\u00e9e Impasse Saint-Jacques.", "googlemap_latitude": 43.5970268, "horaires": "De 20h30 \u00e0 minuit.", "dates_affichage_horaires": "Le 19/09/2020 - De 20h30 \u00e0 minuit.", "geo_point": [43.5970268, 1.45142549], "date_fin": "2020-09-19", "nom_de_la_manifestation": "NUIT DU PATRIMOINE AU PALAIS NIEL", "lieu_nom": "PALAIS NIEL", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "2 rue Montoulieu Saint-Jacques", "theme_de_la_manifestation": "Nocturne", "identifiant": "FMAMID031V50JFLV", "date_debut": "2020-09-19", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45142549, 43.5970268]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "c3e2434c82e12a6f110ee91a630669bf5a0dbf12", "fields": {"descriptif_long": "Puis\u00e9es au terroir du folklore, les Danses Polovtsiennes de Borodine chor\u00e9graphient la d\u00e9faite du Prince Igor. Mais c\u2019est un sacre pour Rachmaninov que cette Symphonie n\u00b02 de 1907 qui le reconna\u00eet h\u00e9ritier de Tcha\u00efkovski, une d\u00e9cennie avant l\u2019exil am\u00e9ricain et Trois chansons russes emperl\u00e9es de nostalgie.\r\n\r\nPROGRAMME\r\nBORODINE : Le Prince Igor \u2013 Danses polovtsiennes\r\nRACHMANINOV : Trois Chansons Russes, opus 41\r\nRACHMANINOV : Symphonie n\u00b02, en mi mineur, opus 27", "dates_affichage_horaires": "Le 11/03/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-03-11", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.grandsinterpretes.com", "identifiant": "FMAMID031V50JLEJ", "googlemap_longitude": 1.45438342, "lieu_adresse_2": "Place  Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-03-11", "geo_point": [43.6000667, 1.45438342], "nom_de_la_manifestation": "ORCHESTRE ET CH\u0152UR DU TH\u00c9\u00c2TRE BOLCHO\u00cf DE RUSSIE (LES GRANDS INTERPRETES)", "tarif_normal": "De 20,00 \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6000667, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 21 09 00", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Orchestre et Ch\u0153ur du Th\u00e9\u00e2tre Bolcho\u00ef de Russie\r\nTugan Sokhiev direction", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45438342, 43.6000667]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "34dd7aa6e98e33d2bd878591e331d214acd9a76e", "fields": {"descriptif_long": "Faur\u00e9 aura presque attendu ses 70 ans pour se lancer dans la composition d\u2019un op\u00e9ra ! Ce g\u00e9nie de l\u2019harmonie, qui avait ouvert la voie \u00e0 l\u2019impressionnisme en musique, a trouv\u00e9 dans la figure mythique de P\u00e9n\u00e9lope le sujet de son chef-d\u2019oeuvre lyrique. Anne Le Bozec nous propose de red\u00e9couvrir ce rare chef-d\u2019oeuvre dans sa version originale pour piano. \r\n\r\nIntroduction \u00e0 l'oeuvre 45 min avant la repr\u00e9sentation\r\n\r\nEn marge de cette repr\u00e9sentation, un week-end exceptionnel sera consacr\u00e9 \u00e0 Faur\u00e9, avec des concerts et une exposition r\u00e9alis\u00e9e en partenariat avec la BnF.\r\n\r\nDu 23 au 25 octobre\r\nEXPOSITION\r\nDans le cadre de son programme \u00ab Dans les collections de la BnF \u00bb, la Biblioth\u00e8que nationale de France nous confie le temps d\u2019un week-end la partition manuscrite de P\u00e9n\u00e9lope.", "dates_affichage_horaires": "Le 23/10/2020 - P\u00c9N\u00c9LOPE VERSION CONCERT A 20h", "date_fin": "2020-10-23", "lieu_nom": "THEATRE DU CAPITOLE", "reservation_site_internet": "www.theatreducapitole.fr", "identifiant": "FMAMID031V50ISY5", "googlemap_longitude": 1.444053, "lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "P\u00c9N\u00c9LOPE VERSION CONCERT A 20h", "date_debut": "2020-10-23", "geo_point": [43.603872, 1.444053], "nom_de_la_manifestation": "P\u00c9N\u00c9LOPE (SAISON TH\u00c9\u00c2TRE DU CAPITOLE)", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 30,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.603872, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "WEEK-END GABRIEL FAUR\u00c9\r\n\r\nPo\u00e8me lyrique en trois actes\r\nLivret de Ren\u00e9 Fauchois\r\nCr\u00e9\u00e9 \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Monte-Carlo le 4 mars 1913\r\nDur\u00e9e: 2h30", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444053, 43.603872]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "eea4b471a87c541cc03473cf9a887b0b0a20be3a", "fields": {"descriptif_long": "La Cinqui\u00e8me Symphonie de Beethoven est sans aucun doute l\u2019\u0153uvre la plus connue du r\u00e9pertoire symphonique. Qui ne conna\u00eet les quatre notes initiales, ce \u00ab pom-pom-pom-pom \u00bb qui, selon Beethoven lui-m\u00eame, repr\u00e9sente le destin qui frappe \u00e0 la porte ? La symphonie fut d\u00e8s le d\u00e9part consid\u00e9r\u00e9e comme une \u0153uvre \u00e9trange, audacieuse, renversante. Jean-Fran\u00e7ois Zygel raconte, d\u00e9crypte, \u00e9claire de l\u2019int\u00e9rieur cette partition \u00e9tonnante et universellement c\u00e9l\u00e8bre.\r\n\r\nLUDWIG VAN BEETHOVEN\r\nSYMPHONIE N\u00b0 5 EN UT MINEUR, OP. 67", "dates_affichage_horaires": "Le 07/11/2020 - A 18h.", "date_fin": "2020-11-07", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV0C", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 18h.", "date_debut": "2020-11-07", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "POM-POM-POM-POM ! (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 22,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nMARZENA DIAKUN : DIRECTION\r\nJEAN-FRAN\u00c7OIS ZYGEL : PIANO ET COMMENTAIRE", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "b524cd58018e9efa401ea9acf46dfe56916ff657", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "LES PLUS GRANDS SUCC\u00c8S DE QUEEN EN CONCERT SYMPHONIQUE", "descriptif_long": "Apr\u00e8s une tourn\u00e9e triomphale en 2019, retrouvez les plus grands succ\u00e8s de QUEEN lors d\u2019un concert symphonique exceptionnel !\r\nSur sc\u00e8ne : les 4 chanteurs et le rock band du musical londonien \u00ab We Will Rock You \u00bb accompagn\u00e9s par un orchestre symphonique. Du premier single \u00ab Seven Seas Of Rhye \u00bb \u00e0 \u00ab The Show Must Go On \u00bb \u00e9crit par Freddie Mercury quelques jours avant sa mort, venez revivre en live les plus grands succ\u00e8s de ce monument du rock britannique, enti\u00e8rement r\u00e9arrang\u00e9s pour orchestre symphonique. L\u2019occasion unique de red\u00e9couvrir sur sc\u00e8ne \u00ab Somebody To Love \u00bb, \u00ab We Will Rock You \u00bb ou encore \u00ab Don\u2019t Stop Me Now \u00bb comme vous ne les avez jamais entendues !\r\nSoutenu par le guitariste de QUEEN, Brian May, le spectacle a d\u00e9j\u00e0 voyag\u00e9 dans le monde entier aux c\u00f4t\u00e9s des plus grands orchestres, de Londres aux Etats-Unis en passant par Sydney.\r\n\r\nLes billets d\u00e9j\u00e0 achet\u00e9s restent valables. Vous n\u2019avez aucune d\u00e9marche d\u2019\u00e9change \u00e0 effectuer. Les personnes munies de billets dat\u00e9s du 17/11/2020 auront donc acc\u00e8s \u00e0 la s\u00e9ance report\u00e9e du 15/01/2022\r\nSi vous souhaitez demander le remboursement de vos billets, merci de contacter votre revendeur avant le 3 novembre 2020. Au-del\u00e0 de cette date, le remboursement de vos billets ne sera plus assur\u00e9. Selon la repr\u00e9sentation concern\u00e9e et le revendeur de billetterie, le d\u00e9lai d'activation du service apr\u00e8s-vente peut varier de plusieurs jours.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 15/01/2022 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2022-01-15", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/queen-symphonic-2234.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "QUEEN SYMPHONIC", "identifiant": "FMAMID031V50ISH0", "date_debut": "2022-01-15", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "4ddf11e7c1d6e979e890b0acae95127698912571", "fields": {"descriptif_long": "Borodine-Gli\u00e8re : deux compositeurs russes que leurs contemporains admiraient. Il nous reste encore \u00e0 d\u00e9couvrir la majeure partie de leurs \u0153uvres \u00e9tonnantes : virtuose, h\u00e9ro\u00efque, s\u00e9duisant, le Concerto de Gli\u00e8re fascinera toutes celles et ceux qui aiment la harpe et regrettent de ne pouvoir l\u2019entendre plus souvent sur le devant de la sc\u00e8ne !\r\n \r\nALEXANDRE BORODINE\r\nLE PRINCE IGOR, OUVERTURE\r\nREINHOLD GLI\u00c8RE\r\nCONCERTO POUR HARPE EN MI B\u00c9MOL MAJEUR, OP. 74\r\nALEXANDRE BORODINE\r\nSYMPHONIE N\u00b02 \u00ab \u00c9PIQUE \u00bb EN SI MINEUR, OP. 5", "dates_affichage_horaires": "Le 12/06/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-06-12", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV3Q", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-06-12", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "RUSSIE M\u00c9CONNUE (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nTUGAN SOKHIEV : DIRECTION\r\nXAVIER DE MAISTRE : HARPE", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "a23bcdd98c33d94a0efbc1cb7177ff0415e516f3", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "Avant cette visite, vous disiez : \u00ab Saint-Sernin ? On connait par c\u0153ur ! \u00bb\r\nApr\u00e8s cette visite, vous n\u2019aurez jamais eu autant raison !", "date_fin": "2020-09-05", "descriptif_long": "Ce n\u2019est pas pour rien que la basilique est un des embl\u00e8mes de Toulouse. \r\nMais laissons de c\u00f4t\u00e9 ce que tout le monde sait, pour plonger au c\u0153ur de ce que peu de visiteurs voient ou comprennent !\r\n\r\nDu fait de la crise exceptionnelle du Covid 19, l'acc\u00e8s aux tribunes de la Basilique ne sera pas autoris\u00e9.\r\n\r\nUne visite p\u00e9destre de deux heures de la Basilique Saint-Sernin en centre ville de Toulouse. \r\nR\u00e9servation en ligne obligatoire, les paiements sur place ne sont pas autoris\u00e9s.\r\nLe point de rendez-vous vous sera communiqu\u00e9 par mail 24h \u00e0 l'avance uniquement aux personnes ayant r\u00e9serv\u00e9.\r\nVisite anim\u00e9e par un guide-conf\u00e9rencier dipl\u00f4m\u00e9 et cart\u00e9 exer\u00e7ant l\u00e9galement la profession.", "tarif_enfant": "5,00 \u20ac", "googlemap_latitude": 43.6046256, "dates_affichage_horaires": "Le 05/09/2020", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "reservation_email": "paysdoc@paysdoc.com", "lieu_nom": "BASILIQUE SAINT-SERNIN", "reservation_site_internet": "boutique.paysdoc.com/visites/view/1130", "reservation_telephone": "05 61 73 17 96", "station_metro_tram_a_proximite": "Jean Jaur\u00e8s", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "nom_de_la_manifestation": "SAINT-SERNIN A LA LOUPE", "identifiant": "FMAMID031V50E71N", "date_debut": "2020-09-05", "tarif_normal": "12,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "75a48e426fcb208df2e365a755ff75be7926d70e", "fields": {"lieu_adresse_2": "7 all\u00e9es Gabriel Bienes", "commune": "TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Parc Municipal des Sports", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "Le grand rassemblement du Lifestyle Sport.\r\nViens d\u00e9couvrir les Fit App de demain et les nouvelles technologies au service du sport et du bien \u00eatre.", "descriptif_long": "PARTAGE\r\nLe salon Fit\u2019 body Toulouse c\u2019est avant tout le grand rassemblement des fans de lifestyle sport et bien-\u00eatre dans le but de partager notre passion commune.\r\n\r\nDETERMINATION\r\nTout comme les valeurs sportives, celles du salon prennent source dans la volont\u00e9 de toujours repousser ses limites, aller plus loin, et progresser.\r\n\r\nENTRAIDE\r\nLes valeurs humaines sont primordiales pour construire ensemble des choses extraordinaires. Le salon Fit\u2019 Body Toulouse ne laisse personne sur la touche !", "googlemap_latitude": 43.6046256, "categorie_de_la_manifestation": "Foire ou salon, Sport", "horaires": "De 10h \u00e0 18h.", "dates_affichage_horaires": "Du 24/10/2020 au 25/10/2020 - De 10h \u00e0 18h.", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "date_fin": "2020-10-25", "lieu_nom": "SALLE JEAN MERMOZ", "reservation_site_internet": "salonfitbodytoulouse.fr", "station_metro_tram_a_proximite": "Empalot", "type_de_manifestation": "Sports et loisirs", "nom_de_la_manifestation": "SALON FIT' BODY TOULOUSE", "identifiant": "FMAMID031V50GCNO", "date_debut": "2020-10-24", "code_postal": 31400}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "650c372365948e666c83b9caa18838b9444628cf", "fields": {"lieu_adresse_2": "20 Chemin de Garric", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.408246, "descriptif_court": "\u201cLionne gothique, l\u2019Am\u00e9ricaine \u00e0 la voix d\u00e9chirante et \u00e0 la douleur chevill\u00e9e au corps, teinte son blues de pop et de jazz.\u201d \u2013 TELERAMA", "descriptif_long": "Sortant d\u2019une intense tourn\u00e9e de 18 mois dans toute la France et l\u2019Europe, Sarah travaille d\u00e9sormais sur de nouvelles compositions qui m\u00ealent son piano \u00e0 de l\u2019exp\u00e9rimentation instrumentale, et viendra pr\u00e9senter sa nouvelle cr\u00e9ation en formule trio.\r\n\r\nSarah McCoy a pass\u00e9 une bonne partie de sa vingtaine \u00e0 jouer du piano et \u00e0 chanter dans des rades, \u00e0 la Nouvelle-Orl\u00e9ans - des endroits o\u00f9 le chaos correspondait \u00e0 la vie sur la route qu\u2019elle vivait depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans. Aujourd\u2019hui, \u00e0 33 ans, elle perp\u00e9tue une tradition perfectionn\u00e9e par Tom Waits, Amy Winehouse, Leon Russell et Nina Simone, qui ont transform\u00e9 en \u00e9pop\u00e9es les ruines de vies en perdition. Blood Siren, son premier album, capture le g\u00e9missement hant\u00e9 de Sarah, un son qui frissonne et touche le coeur.", "googlemap_latitude": 43.621219, "horaires": "A 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 29/04/2021 - A 20h30.", "geo_point": [43.621219, 1.408246], "date_fin": "2021-04-29", "lieu_nom": "SALLE NOUGARO", "reservation_site_internet": "www.sallenougaro.com", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "SARAH MCCOY", "theme_de_la_manifestation": "Jazz et blues, Pop musique (rock...)", "identifiant": "FMAMID031V50JT9D", "date_debut": "2021-04-29", "tarif_normal": "De 13,00 \u20ac \u00e0 19,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.408246, 43.621219]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "bb0faece7d4041cde25198ad7b58623aec3db15f", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "UNION", "lieu_adresse_1": "Place San Biagio", "googlemap_longitude": 1.484186, "descriptif_court": "C\u2019est LA nouveaut\u00e9 de la ville de L\u2019Union cette ann\u00e9e !", "descriptif_long": "Une d\u00e9couverte gourmande des produits de notre r\u00e9gion, un travail de produits qualitatifs, locaux, gourmands, au gr\u00e9 du march\u00e9, mais aussi des produits labellis\u00e9s (SIQO) ; le tout en plein coeur de la belle ville de L\u2019Union\u2026\r\n\r\nUniquement des trucks, bonne ambiance, sc\u00e8ne musicale, convivialit\u00e9 \u2026 pour d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir des recettes avec des produits r\u00e9gionaux ; sur place ou \u00e0 emporter !\r\n\r\nDe nombreux Food Trucks seront pr\u00e9sents pour \u00e9veiller vos papilles.\r\n\r\nEntr\u00e9e libre.", "googlemap_latitude": 43.657192, "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "De 18h \u00e0 23h", "dates_affichage_horaires": "Le 02/10/2020 - De 18h \u00e0 23h", "geo_point": [43.657192, 1.484186], "date_fin": "2020-10-02", "lieu_nom": "PORT VIGUERIE", "reservation_site_internet": "toulouseatable.org", "code_postal": 31240, "nom_de_la_manifestation": "SOIREE FOOD TRUCKS L'UNION (TOULOUSE A TABLE)", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "identifiant": "FMAMID031V50JWT2", "date_debut": "2020-10-02"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.484186, 43.657192]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "ec1c51297b0695bbd912b4d8d2b58375c65b1c3f", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Sting My Songs, certifi\u00e9 disque de platine en France, propose un concert exub\u00e9rant et dynamique mettant en vedette ses chansons phares les plus aim\u00e9es, \u00e9crites tout au long de la carri\u00e8re prolifique (17 fois laur\u00e9at du prix Grammy) \u00e0 la fois avec le groupe The Police et en tant qu\u2019artiste solo.", "descriptif_long": "Salu\u00e9 par une \u00ab performance magistrale du d\u00e9but \u00e0 la fin \u00bb, le concert \u00ab emm\u00e8ne les fans dans un voyage musical \u00e0 travers le temps \u00bb, avec des \u00ab succ\u00e8s comme \u00ab Fields of Gold \u00bb, \u00ab Shape of my Heart \u00bb, \u00ab Roxanne \u00bb et \u00ab Demolition Man \u00bb ponctuant un spectacle inoubliable. \u00bb Les fans peuvent \u00e9galement s\u2019attendre \u00e0 entendre \u00ab Englishman In New York \u00bb, \u00ab Every Breath You Take \u00bb, \u00ab Roxanne \u00bb, \u00ab Message In A Bottle \u00bb et bien d\u2019autres encore, avec Sting accompagn\u00e9 Dominic Miller (guitare), Josh Freese (batterie), Rufus Miller (guitare), Yolanda Charles (basse), Kevon Webster (clavier), Shane Sager (harmonica) avec Melissa Musique et Gene Noble (ch\u0153urs)", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h", "dates_affichage_horaires": "Le 12/10/2020 - A 20h", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-10-12", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/sting-2241.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "STING", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "identifiant": "FMAMID031V50ISGT", "date_debut": "2020-10-12", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "df2cf8f815e7f91efb521ad16101348a3242b78e", "fields": {"descriptif_long": "Au seuil de la mort, un homme voit d\u00e9filer sa vie : \u00e9merveillements de l\u2019enfance, combats de l\u2019\u00e2ge adulte, qu\u00eate d\u2019un au-del\u00e0\u2026 De ce th\u00e8me universel, qui touche au plus profond de nos peurs et de nos esp\u00e9rances, Strauss tire un drame pour orchestre, o\u00f9 le tragique et le bonheur se m\u00ealent. Le chef ukrainien Kirill Karabits conduit ce r\u00e9cit en musique, o\u00f9 chacun pourra entendre ses propres questionnements.\r\n\r\nRICHARD STRAUSS\r\nMORT ET TRANSFIGURATION, OP. 24\r\nWOLFGANG AMADEUS MOZART\r\nCONCERTO POUR VIOLON N\u00b0 5 EN LA MAJEUR, K. 219\r\nWITOLD LUTOSLAWSKI\r\nCONCERTO POUR ORCHESTRE", "dates_affichage_horaires": "Le 15/01/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-01-15", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV1M", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-01-15", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "STRAUSS INTIME (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nKIRILL KARABITS : DIRECTION\r\nEMMANUEL TJEKNAVORIAN : VIOLON", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6be5b9a45e51662063343e5193002302da5b723f", "fields": {"descriptif_long": "VERSION CONCERT\r\n\r\n\u00c0 la mort de Troncone, Teuzzone, son h\u00e9ritier officiel, voit sa l\u00e9gitimit\u00e9 remise en question.\r\nCe sont les femmes, Zidiana et Zelinda, qui tirent les ficelles de toutes ces intrigues... Sacrifiant \u00e0 l\u2019engouement de son \u00e9poque pour l\u2019Extr\u00eame-Orient, Vivaldi est all\u00e9 chercher son sujet jusqu\u2019en Chine ! Jordi Savall et son Concert des Nations ressuscitent pour nous cet ouvrage absolument fulgurant.", "dates_affichage_horaires": "Le 14/02/2021 - A 20h", "date_fin": "2021-02-14", "lieu_nom": "THEATRE DU CAPITOLE", "reservation_site_internet": "www.theatreducapitole.fr", "identifiant": "FMAMID031V50JKRM", "googlemap_longitude": 1.444053, "lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h", "date_debut": "2021-02-14", "geo_point": [43.603872, 1.444053], "nom_de_la_manifestation": "TEUZZONE (SAISON TH\u00c9\u00c2TRE DU CAPITOLE)", "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.603872, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "ANTONIO VIVALDI (1678-1741)\r\n\r\nOp\u00e9ra en trois actes\r\nLivret d\u2019Apostolo Zeno\r\nCr\u00e9\u00e9 \u00e0 Mantoue pour le carnaval de 1719\r\n\r\nDur\u00e9e 2h55", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444053, 43.603872]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "1ca9f50e43ecdbf3fb8d06c7ea2f5961c0c63d69", "fields": {"descriptif_long": "Depuis une Victoire du Jazz en 2013, le talent de Thomas Enhco n\u2019a cess\u00e9 de conqu\u00e9rir un public toujours plus large. Difficile il est vrai de r\u00e9sister \u00e0 l\u2019art d\u2019un musicien aussi complet, radieux et inventif.\r\n\r\nCarte blanche Jazz", "dates_affichage_horaires": "Le 19/09/2020 - De 20h \u00e0 22h.", "date_fin": "2020-09-19", "lieu_nom": "COUVENT DES JACOBINS", "reservation_site_internet": "pianojacobins.festik.net", "identifiant": "FMAMID031V50JGFK", "googlemap_longitude": 1.4398824, "lieu_adresse_2": "Rue Lakanal", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "lieu_adresse_1": "Clo\u00eetre des Jacobins", "horaires": "De 20h \u00e0 22h.", "date_debut": "2020-09-19", "geo_point": [43.6037086, 1.4398824], "nom_de_la_manifestation": "THOMAS ENHCO (PIANO AUX JACOBINS)", "tarif_normal": "De 7,00 \u20ac \u00e0 40,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6037086, "type_de_manifestation": "Musique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "41\u00e8me \u00e9dition du Festival Piano aux Jacobins.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4398824, 43.6037086]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "11ec7e1b8ea0e0797e54354aceec0f8fd446415e", "fields": {"lieu_adresse_2": "1 Avenue du Ch\u00e2teau d'Eau", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4251942, "descriptif_court": "Espagne / Chili\r\nproduction / production d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \r\n\r\n\"J'ai \u00e9crit \u00e0 partir de la douleur, mais notre devoir est la joie. J'ai \u00e9crit \u00e0 partir de la haine, mais notre devoir est l'amour.\"\r\nRa\u00fal Zurita, po\u00e8te chilien, 2016", "descriptif_long": "Les Mapuches ont lutt\u00e9 face \u00e0 un capitalisme d\u00e9brid\u00e9 et d\u2019une violence sans retenue. Aujourd\u2019hui, le th\u00e9\u00e2tre se saisit avec ses modestes outils de cette grande histoire pour la r\u00e9v\u00e9ler sur ce territoire que l\u2019on nomme art. \u00c0 travers cette performance-documentaire, Laida Azkona Go\u00f1i et Txalo Toloza-Fern\u00e1ndez donnent \u00e0 voir et \u00e0 entendre un voyage au c\u0153ur d\u2019un continent, d\u2019un territoire, d\u2019une culture avec un sens du minimalisme fabuleux. Au plateau, rien n\u2019est spectaculaire, tout est symbolique, l\u2019essence de la chose th\u00e9\u00e2trale s\u2019offre g\u00e9n\u00e9reusement \u00e0 nous. Ces  arpenteurs d\u2019histoires humaines retracent l\u2019histoire de la Patagonie, r\u00e9gion d\u2019Argentine, avec comme point de d\u00e9part, le processus de r\u00e9cup\u00e9ration des terres ancestrales vendues aux puissances \u00e9trang\u00e8res. Deuxi\u00e8me volet de la trilogie PAC\u00cdFICO, Tierras del Sud aborde les nouvelles formes de colonialisme et la violence qu\u2019elles provoquent en \u00e9voquant la r\u00e9sistance des Mapuches contre l\u2019oppression de l\u2019empire Benetton. Chez les Mapuches, litt\u00e9ralement \u00ab Peuple de la terre \u00bb, pr\u00e9sents depuis des si\u00e8cles, la propri\u00e9t\u00e9 n\u2019existe pas : l\u2019homme appartient \u00e0 la terre et non l\u2019inverse. Ce sont des protecteurs de la nature, et r\u00e9sistants l\u00e9gendaires qui sont parvenus \u00e0 stopper la conqu\u00eate ib\u00e9rique et \u00e0 obtenir certaines garanties pour le respect de leurs droits fondamentaux.\r\n\r\nEn fran\u00e7ais, espagnol, surtitr\u00e9 en fran\u00e7ais", "googlemap_latitude": 43.6027215, "categorie_de_la_manifestation": "Th\u00e9\u00e2tre", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Du 17/09/2020 au 19/09/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.6027215, 1.4251942], "date_fin": "2020-09-19", "lieu_nom": "THEATRE GARONNE", "reservation_site_internet": "www.theatregaronne.com", "reservation_telephone": "05 62 48 56 56", "station_metro_tram_a_proximite": "Saint Cyprien R\u00e9publique", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "TIERRAS DEL SUD - AZKONA TOLOZA (TH\u00c9\u00c2TRE)", "identifiant": "FMAMID031V50J0PK", "date_debut": "2020-09-17", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4251942, 43.6027215]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "595d18efa048998d7bda6e13d8f46919676bc17c", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Jardin Mus\u00e9e Georges Labit", "googlemap_longitude": 1.4584284, "descriptif_court": "Par l'association Les Portes de l'Inde\r\nTout public\r\nGratuit", "descriptif_long": "Au titre de la Journ\u00e9e Internationale du Yoga\r\nAu programme: s\u00e9ances collectives, pr\u00e9sentation de diverses formes de yoga, de m\u00e9ditation, de musique indienne, de danses\u2026", "googlemap_latitude": 43.5911334, "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "De 10h \u00e0 18h", "dates_affichage_horaires": "Le 06/09/2020 - De 10h \u00e0 18h", "geo_point": [43.5911334, 1.4584284], "date_fin": "2020-09-06", "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE A L'HEURE DU YOGA", "lieu_nom": "MUSEE GEORGES LABIT", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes, Palais de Justice ou Fran\u00e7ois Verdier", "type_de_manifestation": "Culturelle, Nature et d\u00e9tente", "lieu_adresse_2": "17 rue du Japon", "identifiant": "FMAMID031V50JX9V", "date_debut": "2020-09-06", "code_postal": 31400}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4584284, 43.5911334]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "eb3b28a4a7f53e9fbb4dbd171a973b517ec1c8b2", "fields": {"descriptif_long": "Deux interpr\u00e8tes d\u2019exception ponctuent cette saison. Leur rencontre avait fait des \u00e9tincelles  : la cheffe Elim Chan et le pianiste Bertrand Chamayou se retrouvent \u00e0 Toulouse pour un programme envoutant, o\u00f9 les f\u00e9eries de Dukas rivalisent avec le Concerto n\u00b0 5 de Saint-Sa\u00ebns. Voyageur infatigable, fascin\u00e9 par l\u2019Orient, celui-ci convoqua pour le piano ses souvenirs de Louxor en \u00c9gypte. \r\n \r\nPAUL DUKAS\r\nL\u2019APPRENTI SORCIER, SCHERZO SYMPHONIQUE\r\nCAMILLE SAINT-SA\u00cbNS\r\nCONCERTO POUR PIANO N\u00b0 5 \u00ab L\u2019\u00c9GYPTIEN \u00bb EN FA MAJEUR, OP. 103\r\nB\u00c9LA BART\u00d3K\r\nCONCERTO POUR ORCHESTRE, SZ. 116", "dates_affichage_horaires": "Le 03/07/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-07-03", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV3R", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-07-03", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "VERS L\u2019AILLEURS (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nELIM CHAN : DIRECTION\r\nBERTRAND CHAMAYOU : PIANO", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "37d6c2ebf5b047c54c3dec03af484fd32c88de7e", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "Exposants : Inscription obligatoire pour les emplacements\r\nGros succ\u00e8s 2018 et 2019...\r\n\r\nVidez vos placards, votre cuisine et votre salle \u00e0 manger !\r\nVenez proposer au grand public vos ustensiles, vos robots, votre linge, vos assiettes, vos couverts\u2026\r\n\r\nBonne humeur et ventes de rigueur !\r\n\r\nEntr\u00e9e libre.", "dates_affichage_horaires": "Le 06/09/2020 - De 9h \u00e0 16h", "date_fin": "2020-09-06", "lieu_nom": "SQUARE CHARLES DE GAULLE", "reservation_site_internet": "toulouseatable.org", "identifiant": "FMAMID031V50EANW", "googlemap_longitude": 1.44513029, "lieu_adresse_2": "Square Charles De Gaulle", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "horaires": "De 9h \u00e0 16h", "date_debut": "2020-09-06", "geo_point": [43.6045802, 1.44513029], "nom_de_la_manifestation": "VIDE CUISINE ET DES ARTS DE LA TABLE ! VECATE (TOULOUSE A TABLE)", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6045802, "type_de_manifestation": "Insolite", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Exposez, vendez, \u00e9changez\u2026 au VECATE: Vide Cuisine des Arts de la Table.", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44513029, 43.6045802]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "95df8e67f6d63aabc7cf85960a7e2a51cb3c7e30", "fields": {"descriptif_long": "Carnegie Hall d\u00e8s 6 ans : depuis l\u2019enfance, la sc\u00e8ne est pr\u00e9sente dans l\u2019existence de Yoav Levanon. D\u00e8s lors on comprend mieux l\u2019imm\u00e9diatet\u00e9 avec laquelle son jeu intense et f\u00e9lin conquiert les auditoires.\r\n\r\nMENDELSSOHN\r\nVariations s\u00e9rieuses\r\n\r\nSCHUMANN\r\nFantaisie op. 17\r\n\r\nCHOPIN\r\nPr\u00e9lude op. 45\r\n\r\nLISZT\r\nSonate en si mineur", "dates_affichage_horaires": "Le 10/09/2020 - De 20h \u00e0 22h.", "date_fin": "2020-09-10", "lieu_nom": "COUVENT DES JACOBINS", "reservation_site_internet": "pianojacobins.festik.net", "identifiant": "FMAMID031V50JGER", "googlemap_longitude": 1.4398824, "lieu_adresse_2": "Rue Lakanal", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "lieu_adresse_1": "Clo\u00eetre des Jacobins", "horaires": "De 20h \u00e0 22h.", "date_debut": "2020-09-10", "geo_point": [43.6037086, 1.4398824], "nom_de_la_manifestation": "YOAV LEVANON (PIANO AUX JACOBINS)", "tarif_normal": "De 7,00 \u20ac \u00e0 40,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6037086, "type_de_manifestation": "Musique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "41\u00e8me \u00e9dition du Festival Piano aux Jacobins.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4398824, 43.6037086]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "0af0f3e36832c6be3eac4cf6416225a5a8ae57aa", "fields": {"commune": "RAMONVILLE", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "descriptif_court": "Rendez-vous incontournable des arts de la rue en Occitanie, le Festival de rue fait place cette ann\u00e9e aux Sorties de rue de Ramonville !", "descriptif_long": "Du samedi 29 ao\u00fbt au samedi 19 septembre 2020, une quarantaine de spectacles agiteront l\u2019espace public ramonvillois. Au total : 21 compagnies, 42 repr\u00e9sentations, 13 jours de spectacles sur 3 semaines. De nombreuses cr\u00e9ations sont attendues (compagnie Singuli\u00e8re, 1Watt, KMK, dbk...).\r\n\r\nR\u00e9servations indispensables (jauges limit\u00e9es) !", "categorie_de_la_manifestation": "Th\u00e9\u00e2tre", "googlemap_latitude": 43.5426909, "dates_affichage_horaires": "Du 29/08/2020 au 19/12/2020", "geo_point": [43.5426909, 1.47905225], "date_fin": "2020-12-19", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "type_de_manifestation": "Culturelle, Danse", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Ramonville", "nom_generique": "FESTIVAL DE RUE DE RAMONVILLE", "googlemap_longitude": 1.47905225, "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DE RUE DE RAMONVILLE", "theme_de_la_manifestation": "Th\u00e9\u00e2tre de rue", "identifiant": "FMAMID031V503ZNP", "date_debut": "2020-08-29", "tarif_normal": "De 0,00 \u20ac \u00e0 8,00 \u20ac", "code_postal": 31446}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.47905225, 43.5426909]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "a9bb83966206ef1b7472572f0dcd689b6873a595", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.444053, "descriptif_court": "Le Th\u00e9\u00e2tre du Capitole de Toulouse ouvre gratuitement ses portes au public les 8 et 9 mai 2021 dans le cadre des journ\u00e9es nationales de l'op\u00e9ra.", "descriptif_long": "Op\u00e9ras, r\u00e9citals, ballets, programmation jeune public ou actions culturelles et \u00e9ducatives sont autant de propositions programm\u00e9es par le Th\u00e9\u00e2tre du Capitole et destin\u00e9es aussi bien aux m\u00e9lomanes qu\u2019aux novices. \r\n\r\nLe Th\u00e9\u00e2tre du Capitole est l\u2019une des rares sc\u00e8nes lyriques fran\u00e7aises \u00e0 produire ses spectacles dans leur int\u00e9gralit\u00e9, gr\u00e2ce notamment au savoir-faire d\u2019\u00e9quipes techniques r\u00e9parties dans quatre ateliers de fabrication: d\u00e9cors, costumes, perruques, maquillage et accessoires.\r\n\r\nLa fabrication de ses propres productions assure au Th\u00e9\u00e2tre du Capitole le maintien de sa r\u00e9putation d\u2019excellence en mati\u00e8re d\u2019op\u00e9ras et de ballets, et rend possible les coproductions avec d\u2019autres grandes maisons d\u2019op\u00e9ra dans le monde.\r\n\r\nEntr\u00e9e libre dans la limite des places disponibles", "reservation_site_internet": "www.theatreducapitole.fr", "categorie_de_la_manifestation": "Rencontres", "horaires": "Horaires \u00e0 venir... Horaires \u00e0 venir...", "dates_affichage_horaires": "Le 08/05/2021 - Horaires \u00e0 venir... Le 09/05/2021 - Horaires \u00e0 venir...", "geo_point": [43.603872, 1.444053], "googlemap_latitude": 43.603872, "lieu_nom": "THEATRE DU CAPITOLE", "nom_generique": "JOURNEES EUROPEENNES DE L'OPERA", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "TOUS \u00c0 L'OPERA", "identifiant": "FMAMID031V50363U", "lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444053, 43.603872]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "60f2fd493488c0cd0c03149a3e247414186e8898", "fields": {"commune": "HAUTE-GARONNE", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "Cette ann\u00e9e la Nuit des mus\u00e9es aura lieu le 14 novembre prochain dans plusieurs milliers de mus\u00e9es en France et en Europe. Des animations originales seront organis\u00e9es \u00e0 cette occasion pour ravir les noctambules, de 7 \u00e0 77 ans...", "descriptif_long": "Programme en d\u00e9tail lieu par lieu en recherchant \"nuit europ\u00e9enne\".", "reservation_site_internet": "nuitdesmusees.culturecommunication.gouv.fr", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "googlemap_latitude": 43.6046256, "dates_affichage_horaires": "Le 14/11/2020", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "date_fin": "2020-11-14", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "nom_generique": "LA NUIT EUROPEENNE DES MUSEES", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "LA NUIT EUROPEENNE DES MUSEES", "theme_de_la_manifestation": "Mus\u00e9e", "identifiant": "FMAMID031V502LU0", "date_debut": "2020-11-14", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "adeff67df3d409c70fef6b14d3983b75cdaa1c0d", "fields": {"descriptif_long": "Plus que la florissante armada de nos contret\u00e9nors, Cecilia Bartoli a remis au go\u00fbt du jour la folle vocalit\u00e9 des castrats. Un r\u00e9pertoire \u00e0 sa d\u00e9mesure auquel la diva italienne n\u2019a cess\u00e9 de se confronter, \u00e9galant en lyrisme et virtuosit\u00e9 le plus c\u00e9l\u00e8bre d\u2019entre eux, le grand Farinelli en personne.\r\n\r\nPROGRAMME\r\nFarinelli et son temps\r\nHAENDEL : Sinfonia (extrait de Rinaldo)\r\nPORPORA : Vaghi amori (extrait de La festa d\u2019Imeneo)\r\nPORPORA : Lontan dal solo e caro\u2026 Lusingato dalla speme (extrait de Polifemo) / Hautbois solo: Pierluigi Fabretti\r\nHAENDEL : Entr\u00e9e des songes funestes (extrait d\u2019Ariodante)\r\nHAENDEL : Lascia la spina cogli la rosa (extrait d\u2019Il Trionfo del Tempo e del Disinganno)\r\nHASSE : Sinfonia (extrait de Marc\u2019Antonio e Cleopatra)\r\nHASSE : Un sol tuo sospiro (extrait de Marc\u2019Antonio e Cleopatra)\r\nHAENDEL : V\u2019adoro pupille (extrait de Giulio Cesare in Egitto)\r\nHAENDEL : Da tempeste (extrait de Giulio Cesare in Egitto)\r\nFASCH : Concerto per Tromba / Trombone solo: Thibaud Robinne\r\nPORPORA : Nobil onda (extrait d\u2019Adelaide)\r\nQUANTZ : Concerto per Flauto / Fl\u00fbte Solo : Jean-Marc Goujon\r\nLEO : Qual farfalla (extrait de Zenobia in Palmira)\r\nHAENDEL : Ah, che sol per Teseo \u2026 M\u2019adora l\u2019idol mio (r\u00e9citatif et air de Teseo)\r\nCALDARA : Sinfonia (extrait de La Morte d\u2019Abel)\r\nCALDARA : Quel buon pastor (extrait de La Morte d\u2019Abel)\r\nHAENDEL : Suite di danze (extrait d\u2019Ariodante)\r\nHAENDEL : Augelletti, che cantate (extrait de Rinaldo) / Fl\u00fbte Solo : Jean Marc Goujon\r\nHAENDEL : What passion cannot Music raise and quell (extrait de l\u2019Ode for St Cecilia\u2019s day, HWV76) / Violoncelle solo: Robin Michael", "dates_affichage_horaires": "Le 13/10/2020 - A 20h.", "date_fin": "2020-10-13", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.grandsinterpretes.com", "identifiant": "FMAMID031V501Y3Q", "googlemap_longitude": 1.45427613, "lieu_adresse_2": "Place  Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2020-10-13", "geo_point": [43.599989, 1.45427613], "nom_de_la_manifestation": "CECILIA BARTOLI (LES GRANDS INTERPRETES)", "tarif_normal": "De 20,00 \u20ac \u00e0 75,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.599989, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 21 09 00", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Cecilia Bartoli\r\nLes Musiciens du Prince-Monaco piano\r\nGianluca Capuano direction", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "nom_generique": "LES GRANDS INTERPRETES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45427613, 43.599989]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "0591a667a2f970124ba2d1141e7062661fc2fccf", "fields": {"descriptif_long": "\"L'Orchestre Symphonique des M\u00e9decins de France, OSMF, est un orchestre anim\u00e9 par la passion : passion de la musique et de la m\u00e9decine. Ces 2 points communs rassemblent chaque ann\u00e9e les musiciens de cet orchestre, b\u00e9n\u00e9voles, m\u00e9decins et originaires de toute la France, pour partager une exp\u00e9rience musicale et humaine intense. Apr\u00e8s quelques jours de r\u00e9p\u00e9titions, ils donnent une repr\u00e9sentation unique, caritative, afin de r\u00e9colter des fonds pour une association de leur choix. Depuis la cr\u00e9ation de l'orchestre en 2014, les membres de l'OSMF aiment retrouver cette atmosph\u00e8re particuli\u00e8re dans une ville diff\u00e9rente chaque fois. Apr\u00e8s Dijon, Nice, Reims, \u00c9vian et Paris, ils ont l'honneur de venir se produire \u00e0 Toulouse, dans la prestigieuse salle de la Halle aux Grains, le dimanche 18 octobre 2020. Les b\u00e9n\u00e9fices de cet \u00e9v\u00e9nement sont destin\u00e9s \u00e0 l'association H\u00f4pital Sourire, tr\u00e8s active au sein des H\u00f4pitaux de Toulouse et qui f\u00eate ses 25 ans cette ann\u00e9e.\"", "dates_affichage_horaires": "Le 18/10/2020 - A 17h.", "date_fin": "2020-10-18", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.festik.net", "identifiant": "FMAMID031V5040C6", "googlemap_longitude": 1.4543997, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 17h.", "date_debut": "2020-10-18", "geo_point": [43.5999011, 1.4543997], "nom_de_la_manifestation": "CONCERT CARITATIF AU PROFIT D'H\u00d4PITAL SOURIRE", "tarif_normal": "De 20,00 \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5999011, "type_de_manifestation": "Musique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Concert caritatif de l'Orchestre Symphonique des M\u00e9decins de France", "tarif_enfant": "De 10,00 \u20ac \u00e0 10,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "nom_generique": "PASSE TON BACH D'ABORD"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4543997, 43.5999011]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "5167effe2b253cb9199fe023189f34a078424dcc", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "Bient\u00f4t ici, le programme du festival !\r\n\r\nLes auteurs invit\u00e9s, les tables rondes, les rencontres au parloir, les animations sous le chapiteau et dans la ville, les rencontres dans les librairies et m\u00e9diath\u00e8ques, la journ\u00e9e professionnelle, le Rallye, les expositions, les projections dans les cin\u00e9mas de la r\u00e9gion\u2026avec tous nos partenaires librairies, m\u00e9diath\u00e8ques, cin\u00e9mas, lieux d\u2019exposition dans la ville, la m\u00e9tropole, le d\u00e9partement, la r\u00e9gion\u2026.\r\n\r\nEntr\u00e9e libre et gratuite.", "dates_affichage_horaires": "Du 09/10/2020 au 11/10/2020 - Horaires \u00e0 venir...", "date_fin": "2020-10-11", "lieu_nom": "FORUM DE LA RENAISSANCE - BASSO CAMBO", "reservation_site_internet": "www.toulouse-polars-du-sud.com", "identifiant": "FMAMID031V502KR6", "googlemap_longitude": 1.39290779, "lieu_adresse_2": "1 All\u00e9e Marc Saint-Sa\u00ebns", "theme_de_la_manifestation": "Litt\u00e9rature", "horaires": "Horaires \u00e0 venir...", "date_debut": "2020-10-09", "geo_point": [43.5718545, 1.39290779], "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE POLARS DU SUD, FESTIVAL INTERNATIONAL DES LITTERATURES POLICIERES", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5718545, "type_de_manifestation": "Culturelle", "station_metro_tram_a_proximite": "Basso Cambo", "code_postal": 31100, "descriptif_court": "RENDEZ VOUS du 9 au 11 octobre 2020 ! 3 jours incontournables \u00e0 ne pas rater, le Festival international de litt\u00e9ratures polici\u00e8res vous donne rendez-vous \u00e0 Basso Cambo.", "categorie_de_la_manifestation": "Festival", "nom_generique": "POLARS DU SUD"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.39290779, 43.5718545]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "7fe95679d13cbc1779a891560914b5077cf867be", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "Suite au succ\u00e8s de l'\u00e9dition Hiver, Yann Delaigue et son associ\u00e9 St\u00e9phane Rouault ont d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9cliner ce tournoi unique au monde qui r\u00e9unit les anciens internationaux fran\u00e7ais et \u00e9trangers dans une ambiance festive et sportive.\r\n\r\n3 jours de rugby et de festivit\u00e9s ouvert \u00e0 tous, petits et grands.", "descriptif_long": "Rejoints dans l'aventure par Francis Ntamack et C\u00e9dric Desbrosse, ils ont cr\u00e9e un nouveau concept unique : Le WateRugby !\r\n\r\nLE CONCEPT :\r\n?Un terrain flottant de 40m de long et 35m de large mont\u00e9 sur l\u2019eau \u00e0 environ 8m du bord, recouvert de pelouse synth\u00e9tique afin d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer le jeu.\r\n\r\nPlusieurs tournois ouverts \u00e0 tous les publics. En tout 70 matchs durant le week-end !\r\n\r\nPoint d\u2019orgue du week-end : le Tournoi des Internationaux. 30 Stars du Rugby mondial coachent et jouent dans 6 \u00e9quipes compl\u00e9t\u00e9es par des joueurs amateurs qui ont ainsi la chance unique de jouer avec ceux qu\u2019ils ont encourag\u00e9 durant de nombreuses ann\u00e9es.\r\n\r\n5 matchs par jour : plus d'une heure de spectacle avec des gestes spectaculaires et extraordinaires ! Pas d\u2019en but, pas de touche : l\u2019eau comme seule limite. Il faut plonger pour marquer !!!\r\n\r\nNOUS VOUS PR\u00c9PARONS UN PROGRAMME SUR MESURE...\r\n\u00c0 tr\u00e8s vite !", "reservation_site_internet": "www.waterugby.com", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Sport", "googlemap_latitude": 43.6046256, "dates_affichage_horaires": "Du 11/09/2020 au 13/09/2020", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "date_fin": "2020-09-13", "lieu_nom": "QUAI DE LA DAURADE", "nom_generique": "TOULOUSE D'ETE, TOULOUSE PLAGES, PAUSE MUSICALE", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Esquirol ou Capitole", "type_de_manifestation": "Insolite, Sports et loisirs", "nom_de_la_manifestation": "WATERUGBY SUD DE FRANCE : TOURNOI DE RUGBY SUR LA GARONNE 2\u00c8ME EDITION", "theme_de_la_manifestation": "Sports nautiques", "identifiant": "FMAMID031V5066II", "date_debut": "2020-09-11", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "c0cafc5b8a85e9003b7851d3be7554ada06b7dd1", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "RETROUVONS-NOUS AU CONCERT\r\nUn festival sur-mesure pour allier plaisir musical et s\u00e9r\u00e9nit\u00e9", "descriptif_long": "Apr\u00e8s quelques semaines d\u2019incertitude, l\u2019\u00e9quipe de Toulouse les Orgues est heureuse d\u2019annoncer aux festivaliers une \u00e9dition 2020 du Festival dans toute sa richesse et sa diversit\u00e9. Renouer enfin avec le plaisir de la musique jou\u00e9e en direct dans ces lieux magiques que sont les \u00e9glises de Toulouse !\r\n\r\nL\u2019orgue reste le d\u00e9nominateur commun d\u2019une offre artistique allant du baroque \u00e0 la cr\u00e9ation contemporaine, avec des propositions rares, ou des Premi\u00e8res. Parmi elles, la cr\u00e9ation \u201cSouffle basque\u201d, une rencontre de l\u2019organiste Thomas Ospital avec des musiciens traditionnels, une Nuit du Gesu d\u00e9di\u00e9e aux musiques de jeux vid\u00e9o par le Grissini Project, ou encore le duo d\u2019Andy Emler avec Laurent Dehors dans le cadre de Jazz sur son 31.\r\n\r\nLe public retrouvera les temps forts du Festival : le concert d\u2019ouverture, consacr\u00e9 cette ann\u00e9e aux organistes de Notre-Dame de Paris, le cin\u00e9-concert donn\u00e9 sur l\u2019un des premiers films d\u2019Hitchcock par l\u2019une des plus grandes improvisatrices actuelles, la Nuit de l\u2019Orgue, les concerts Jeunes Talents\u2026\r\nUne place toute particuli\u00e8re sera \u00e9galement accord\u00e9e aux organistes de Toulouse dont l\u2019actualit\u00e9 discographique est particuli\u00e8rement riche.\r\n\r\nUn Festival 2020 certes adapt\u00e9 au contexte de cette ann\u00e9e particuli\u00e8re, mais vibrant de toute l'envie de vous faire entendre tout ce que les orgues ont \u00e0 offrir.\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "categorie_de_la_manifestation": "Festival", "googlemap_latitude": 43.6046256, "dates_affichage_horaires": "Du 08/10/2020 au 18/10/2020", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "date_fin": "2020-10-18", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "nom_generique": "TOULOUSE LES ORGUES", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87 Paiement par carte bancaire (s\u00e9curis\u00e9).", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "25E FESTIVAL TOULOUSE LES ORGUES", "theme_de_la_manifestation": "Musical, Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V5019X0", "date_debut": "2020-10-08", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 26,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "df43c7960e84beb268c56d9cf0f6a1b247a15796", "fields": {"descriptif_long": "C\u2019est l\u2019\u00e9t\u00e9, et vous voulez profiter un maximum de Toulouse et red\u00e9couvrir la ville rose de mani\u00e8re insolite depuis l\u2019eau ?\r\nLes balades Cano\u00eb  dans Toulouse Granh\u00f2ta sont faites pour \u00e7a !\r\n\r\nQuai de Tounis, L'Ecluse, la Prairie des Filtres, L\u2019h\u00f4tel Dieu, La Grave, Saint Pierre, LA Daurade, le Pont Neuf... BREF, Toulouse comme vous ne l'avez jamais vue !\r\n\r\nLes balades en journ\u00e9e : balade encadr\u00e9e et comment\u00e9e!\r\n\r\nUne belle balade en cano\u00eb :15 minutes de briefings, \u00e9quipements et embarquement puis 45 minutes sur l\u2019eau en centre ville de Toulouse, guid\u00e9e et comment\u00e9e par le moniteur sur la Garonne\r\nLe moniteur vous guidera sur la Garonne pour vous apporter des informations sur le patrimoine de la ville rose au fil d'une balade insolite sur l'eau sous les Ponts de Toulouse!\r\n\r\nNos bateaux sp\u00e9ciaux vous permettent de ne pas vous mouiller pour que vous puissiez programmer vos moments de d\u00e9tente et de d\u00e9couverte de la ville rose ensuite sans avoir besoin de vous changer.\r\n\r\nPlusieurs cr\u00e9neaux : 15h30- 16h30 et 17h30  \r\n45 minutes sur l\u2019eau en centre ville de Toulouse sur la Garonne (et 15 minutes de briefings, \u00e9quipements et embarquement).\r\n\r\nBON \u00c0 SAVOIR\r\n\r\n\t\u2022\tUn moniteur pr\u00e9sent pour vous tout le long de votre balade.\u00a0 Embarcations 2 places dans lesquelles vous ne serez pas mouill\u00e9s !\r\n\t\u2022\t\u00catre \u00e2g\u00e9 de plus de 7 ans\r\n\t\u2022\tUn majeur responsable doit accompagner les mineurs\r\n\t\u2022\tSavoir nager et s\u2019immerger\r\n\t\u2022\tNe pas avoir de contre-indication \u00e0 la pratique sportive en g\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 la pratique du cano\u00eb-kayak en particulier.\r\n\r\nINCLUS\r\n\r\n\t\u2022\tSourires et bienveillance du moniteur Granh\u00f2ta\r\n\t\u2022\tcano\u00eb + pagaies + gilet d\u2019aide \u00e0 la flottabilit\u00e9\r\n\t\u2022\tPagaie simple ou double\r\n\t\u2022\tExplication du maniement du bateau sur le lieu de d\u00e9part\r\n\t\u2022\tEncadrement et animation / commentaires durant la balade\r\n\r\nAttention soyez \u00e0 l\u2019heure !", "dates_affichage_horaires": "Du 01/07/2020 au 15/09/2020 - Tous les jours sauf le lundi. Plusieurs cr\u00e9neaux : 14h30 \u2013 15h30- 16h30 et 17h30", "date_fin": "2020-09-15", "lieu_nom": "QUAI DE TOUNIS", "reservation_site_internet": "www.canoe-kayak-granhota.fr/canoe-kayak-toulouse", "identifiant": "FMAMID031V50AEOW", "googlemap_longitude": 1.4406419, "lieu_adresse_2": "(centre ville rive droite)", "lieu_adresse_1": "37 quai de Tounis", "horaires": "Tous les jours sauf le lundi. Plusieurs cr\u00e9neaux : 14h30 \u2013 15h30- 16h30 et 17h30", "date_debut": "2020-07-01", "geo_point": [43.594561, 1.4406419], "nom_de_la_manifestation": "LOCATION DE CANOE KAYAK D'1H SUR LA GARONNE DANS TOULOUSE", "tarif_normal": "De 12,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "contact@granhota.fr", "type_de_manifestation": "Insolite, Nature et d\u00e9tente, Sports et loisirs", "reservation_telephone": "09 81 00 25 05", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes ou Palais de Justice", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Bateaux biplaces stables et maniables. Une boucle \u00e0 effectuer sur la Garonne en centre ville, d\u00e9crite sur une carte que vous emmenez avec vous avec des rep\u00e8res photos.", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Sport", "googlemap_latitude": 43.594561, "nom_generique": "UEFA EURO 2016"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4406419, 43.594561]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "00710e82fa8f61623646e68919102148aac41f5f", "fields": {"descriptif_long": "Le quartier du Salin, c'est une place paisible, des terrasses de caf\u00e9s, de belles fa\u00e7ades \u00e0 pans de bois, des notes d'orgue qui r\u00e9sonnent non loin... mais aussi un pass\u00e9 plus tumultueux, ponctu\u00e9 de foires anim\u00e9es, de taxes royales et d'ex\u00e9cutions.\r\n\r\nRendez-Vous place du Salin, devant la statue de Cujas.\r\nLa r\u00e9servation est conseill\u00e9e, les places \u00e9tant limit\u00e9es.", "dates_affichage_horaires": "Le 05/09/2020 - A 10h30", "date_fin": "2020-09-05", "lieu_nom": "DEVANT LA STATUE DE CUJAS", "reservation_site_internet": "resavacances.toulouse-tourisme.com/fr/evenements", "identifiant": "FMAMID031V501ITB", "googlemap_longitude": 1.44448799, "lieu_adresse_2": "place du Salin", "horaires": "A 10h30", "date_debut": "2020-09-05", "geo_point": [43.5946869, 1.44448799], "nom_de_la_manifestation": "PETITES HISTOIRES DE QUARTIERS : SALIN", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "0 892 180 180 (0,45 \u20ac TTC/min)", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Palais de Justice", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Visite guid\u00e9e d'1h30 propos\u00e9e par l'Office de Tourisme\r\n\r\nD\u00e9couvrir Toulouse comme si vous y viviez, c'est possible : plongez dans la vie de quartier avec ses habitants, leur routine, leurs exp\u00e9riences, leurs petites et grandes histoires...", "tarif_enfant": "De  \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_latitude": 43.5946869, "nom_generique": "VISITE GUIDEE DE L\u2019OFFICE DE TOURISME"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44448799, 43.5946869]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6b5631c7aea9cc92dc5b5b18efa4cfc43d6801ed", "fields": {"lieu_adresse_2": "20 Chemin de Garric", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.408246, "descriptif_court": "\u00ab Les premi\u00e8res notes vous emm\u00e8nent, les suivantes vous bercent. Le temps, lui, reste suspendu. \u00bb Le Monde Afrique", "descriptif_long": "La kora, une harpe d\u2019Afrique de l\u2019Ouest \u00e0 21 cordes, est traditionnellement jou\u00e9e par des griots masculins ou des musiciens h\u00e9r\u00e9ditaires, mais jamais par des femmes. Sona Jobarteh a d\u00e9cid\u00e9 de changer les r\u00e8gles. Elle joue en faisant preuve d\u2019une musicalit\u00e9 \u00e9l\u00e9gante et complexe. Sona est \u00e9galement une excellente chanteuse, menant un groupe exp\u00e9riment\u00e9 compos\u00e9 de quatre musiciens. Sona a rapidement atteint un succ\u00e8s international apr\u00e8s la sortie de son premier album Fasiya (H\u00e9ritage) acclam\u00e9 par la critique.\r\n\r\nSona JOBARTEH (Chant et kora)\r\nDerek JOHNSON (Guitare et choeurs)\r\nAndi MCLEAN (Basse et choeurs)\r\nMouhamadou SARR (Percussions et choeurs)\r\nWestley JOSEPH (Batterie et choeurs )\r\n\r\n(COMPLET)", "googlemap_latitude": 43.621219, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h30", "dates_affichage_horaires": "Le 24/03/2021 - A 20h30", "reservation_email": "nougaro.billetterie@airbus.com", "geo_point": [43.621219, 1.408246], "date_fin": "2021-03-24", "lieu_nom": "SALLE NOUGARO", "reservation_site_internet": "www.sallenougaro.com", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "SONA JOBARTEH (COMPLET)", "theme_de_la_manifestation": "Musique du monde", "identifiant": "FMAMID031V50JTCQ", "date_debut": "2021-03-24", "tarif_normal": "De 13,00 \u20ac \u00e0 19,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.408246, 43.621219]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "133a0a4781b5e39199a7e09b8d28a27774a6a6c9", "fields": {"lieu_adresse_2": "1 Avenue du Ch\u00e2teau d'Eau", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4251942, "descriptif_court": "\u00c9crits d\u2019art brut\r\n\r\n\u00ab En d\u00e9finitive, je crois qu\u2019on a tort de tenir en Occident la folie pour une valeur n\u00e9gative ; je crois que la folie est une valeur positive, tr\u00e8s f\u00e9conde, tr\u00e8s utile, tr\u00e8s pr\u00e9cieuse. \u00bb Jean Dubuffet", "descriptif_long": "Pi\u00e8ce intens\u00e9ment polyphonique, [?aklin] Jacqueline, \u00e9crits d\u2019art brut fait r\u00e9sonner des voix dont la farouche singularit\u00e9 remue l\u2019oreille autant qu\u2019elle secoue l\u2019esprit. Issus d\u2019Ecrits bruts, livre s\u00e9minal de l\u2019historien d\u2019art suisse Michel Th\u00e9voz (grand z\u00e9lateur de l\u2019art brut), trouv\u00e9s dans les archives de l\u2019h\u00f4pital Sainte-Anne \u00e0 Paris ou ailleurs encore, diff\u00e9rents textes se m\u00ealent et se font \u00e9cho. Au centre de cet ensemble chaotique se trouve Jacqueline, bouleversante jeune femme sous influence. Rompu au malaxage de mots hors normes (voire \u00ab h\u00e9naurmes \u00bb), particuli\u00e8rement jubilatoire dans son truculent festin sc\u00e9nique adapt\u00e9 de Rabelais (Pantagruel), le com\u00e9dien Olivier Martin-Salvan s\u2019empare de toutes ces paroles non conformes, d\u2019une saisissante puissance expressive, les incorpore et les r\u00e9gurgite avec un m\u00e9lange remarquable de hardiesse et de d\u00e9licatesse. Tel un cam\u00e9l\u00e9on borderline, affubl\u00e9 d\u2019un improbable fatras vestimentaire multicolore, qu\u2019il tra\u00eene tout du long, il se m\u00e9tamorphose r\u00e9guli\u00e8rement. Fauve en libert\u00e9, il tourne autour d\u2019une cage m\u00e9tallique \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de laquelle se trouve son unique compagnon de travers\u00e9e, l\u2019aventureux musicien Philippe Foch. De frappes en fr\u00f4lements, de caresses en grincements, au moyen d\u2019instruments et de mat\u00e9riaux divers, celui-ci \u00e9labore en direct une palpitante bande sonore aux riches modulations. Parfaitement accord\u00e9s, jusque dans leurs dissonances, les deux acolytes plongent ensemble \u2013 et nous entra\u00eenent \u2013 dans de troubles ab\u00eemes aux fulgurants \u00e9clats po\u00e9tiques.", "categorie_de_la_manifestation": "Th\u00e9\u00e2tre", "horaires": "A 20h30. A 20h30. A 20h. A 20h. A 20h. A 20h30. A 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 18/09/2020 - A 20h30. Le 19/09/2020 - A 20h30. Le 22/09/2020 - A 20h. Le 23/09/2020 - A 20h. Le 24/09/2020 - A 20h. Le 25/09/2020 - A 20h30. Le 26/09/2020 - A 20h30.", "geo_point": [43.6027215, 1.4251942], "googlemap_latitude": 43.6027215, "lieu_nom": "THEATRE GARONNE", "reservation_site_internet": "www.theatregaronne.com", "reservation_telephone": "05 62 48 56 56", "station_metro_tram_a_proximite": "Saint Cyprien R\u00e9publique", "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "nom_de_la_manifestation": "[?AKLIN] JACQUELINE - OLIVIER MARTIN-SALVAN / PHILIPPE FOCH (TH\u00c9\u00c2TRE / MUSIQUE)", "identifiant": "FMAMID031V50J0PQ", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4251942, 43.6027215]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "a6c6292a3b996087609a975a6e07595d2107748a", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "En \u00e9cho au Festival, la M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis invite enfants et adultes \u00e0 devenir organiste d\u2019un jour !\r\nDeux ateliers pratiques men\u00e9s par l\u2019organiste Baptiste Genniaux sont propos\u00e9s sur de petits orgues portatifs.\r\n\r\nINTERPRETES\r\nBaptiste GENNIAUX, orgue\r\n\r\nNombre limit\u00e9 \u00e0 10 personnes\r\nInscription obligatoire \u00e0 l\u2019adresse action.culturelle@mairie-toulouse.fr avant le 2 octobre\r\n\r\nEn partenariat avec la Biblioth\u00e8que de Toulouse\r\nPetit auditorium (3e \u00e9tage)", "dates_affichage_horaires": "Le 11/10/2020 - A 14h30.", "date_fin": "2020-10-11", "lieu_nom": "M\u00c9DIATH\u00c8QUE JOS\u00c9 CABANIS", "identifiant": "FMAMID031V50JIC6", "googlemap_longitude": 1.45547802, "theme_de_la_manifestation": "Musical", "lieu_adresse_1": "1 All\u00e9e Jacques Chaban-Delmas", "horaires": "A 14h30.", "date_debut": "2020-10-11", "geo_point": [43.6103808, 1.45547802], "nom_de_la_manifestation": "\u00c0 VOS ORGUES ! (TOULOUSE LES ORGUES)", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "action.culturelle@mairie-toulouse.fr", "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Marengo", "code_postal": 31500, "descriptif_court": "Ateliers pratiques sur orgues portatifs\r\nAtelier, tous publics", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Festival", "googlemap_latitude": 43.6103808, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45547802, 43.6103808]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "58a3a482175783459bd6399f8bb589c898b59c90", "fields": {"descriptif_long": "L\u2019univers des Mille et Une nuits met le point final \u00e0 la saison jeune public. Aime\u00b4 de tous, le vaillant et inge\u00b4nieux Ali Baba saura-t-il contourner la ruse des brigands ? La musique de Damien Lehman, dont les accents rythmiques et m\u00e9lodiques s\u2019inspirent de la musique traditionnelle persane, accompagne les trouvailles du face\u00b4tieux he\u00b4ros.\r\n\r\nCHRISTOPHE MANGOU\r\nDIRECTION\r\nR\u00c9GIS ROYER\r\nCOM\u00c9DIEN\r\nDAMIEN LEHMAN\r\nMUSIQUE", "dates_affichage_horaires": "Le 23/05/2021 - A 10h45", "date_fin": "2021-05-23", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IW58", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 10h45", "date_debut": "2021-05-23", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "ALI BABA ET LES QUARANTE VOLEURS (LES CONCERTS EN FAMILLE)", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "UNE HEURE EN FAMILLE POUR FAIRE SES PREMIERS PAS AVEC L\u2019ORCHESTRE OU APPROFONDIR SES CONNAISSANCES\r\n\r\nA partir de 8 ans.", "tarif_enfant": "De  \u20ac \u00e0 3,50 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "80111e28cf6457064e762319a912c79ccb9ae2cc", "fields": {"descriptif_long": "Visitez la cath\u00e9drale et son quartier au charme discret. Ce parcours loin de l\u2019agitation urbaine, est jalonn\u00e9 de ruelles, de placettes et d\u2019h\u00f4tels parlementaires \u00e0 ne pas manquer. \r\n\r\nRDV \u00e0 l'office de tourisme, donjon du Capitole. \r\nLa r\u00e9servation est conseill\u00e9e, les places \u00e9tant limit\u00e9es.", "dates_affichage_horaires": "Le 07/08/2020 - A 10h. Le 14/08/2020 - A 10h. Le 21/08/2020 - A 10h. Le 28/08/2020 - A 10h. Le 04/09/2020 - A 10h Le 11/09/2020 - A 10h Le 18/09/2020 - A 10h Le 25/09/2020 - A 10h", "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "identifiant": "FMAMID031V50JC5C", "googlemap_longitude": 1.444205, "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "horaires": "A 10h. A 10h. A 10h. A 10h. A 10h A 10h A 10h A 10h", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "nom_de_la_manifestation": "AU COEUR DU QUARTIER SAINT ETIENNE", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "08 92 18 01 80 (0,45 \u20ac TTC/min)", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Visite guid\u00e9e d'1h30 propos\u00e9e par l'office de tourisme. \r\n\r\nVous \u00eates \u00e0 Toulouse pour quelques jours et vous souhaitez d\u00e9couvrir l\u2019essentiel de la ville rose en une seule visite guid\u00e9e : c\u2019est par ici !", "tarif_enfant": "De 7,00 \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_latitude": 43.6046256}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "9664a48171a42a4d24c88c7c5f07903d63a7e398", "fields": {"descriptif_long": "La jeune musicienne Constance Taillard se pla\u00eet tant au clavecin qu\u2019\u00e0 l\u2019orgue et se produit d\u00e9j\u00e0 en solo comme au sein d\u2019ensembles de renomm\u00e9e. Pour ce concert du midi, elle propose d\u2019explorer la musique de Bach.\r\nBien qu\u2019ayant peu voyag\u00e9, Bach connaissait la musique des pays voisins, la France et l\u2019Italie. Constance Taillard propose d\u2019illustrer ces influences dans un programme riche et vari\u00e9 sur l\u2019orgue de la Cath\u00e9drale St-\u00c9tienne, pens\u00e9 lui-m\u00eame comme une synth\u00e8se d\u2019\u00e9l\u00e9ments stylistiques allemand et fran\u00e7ais\r\n\r\nAU PROGRAMME\r\nOeuvres de J.S. Bach\r\n\r\nINTERPRETES\r\nConstance TAILLARD, orgue\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire", "dates_affichage_horaires": "Le 16/10/2020 - A 12h30", "date_fin": "2020-10-16", "lieu_nom": "CATH\u00c9DRALE SAINT-\u00c9TIENNE", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JII1", "googlemap_longitude": 1.449474, "lieu_adresse_2": "Place Saint Etienne", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "lieu_adresse_1": "Place Saint Etienne", "horaires": "A 12h30", "date_debut": "2020-10-16", "geo_point": [43.59965, 1.449474], "nom_de_la_manifestation": "BACH L\u2019EUROP\u00c9EN (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.59965, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Esquirol ou m\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Toutes les facettes de Bach par Constance Taillard\r\nJeune talent, r\u00e9cital", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.449474, 43.59965]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "0939f0f08b13c8b23bd4ae3bb07bc62a0d7c15eb", "fields": {"lieu_adresse_2": "Devant l'Eglise des Minimes", "descriptif_long": "L\u2019organiste Baptiste Genniaux et une guide de l\u2019Office de Tourisme vous convient cette ann\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de l\u2019\u00e9glise des Minimes. L\u2019occasion de d\u00e9couvrir l\u2019histoire d\u2019un quartier toulousain attachant, \u00e0 travers son \u00e9glise et son orgue aux accents ib\u00e9riques. (Un instrument tout juste r\u00e9ceptionn\u00e9 apr\u00e8s travaux !)\r\n\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire\r\n\r\nRDV : devant l\u2019\u00e9glise des Minimes, 22 rue du G\u00e9n\u00e9ral Bourbaki.\r\nM\u00e9tro ligne B, Minimes-Claude Nougaro", "lieu_adresse_1": "22 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Bourbaki", "googlemap_longitude": 1.4362795, "descriptif_court": "En partenariat avec le festival Toulouse les Orgues\r\n1 heure", "commune": "TOULOUSE", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival, Visites guid\u00e9es", "horaires": "A 16h. A 17h. A 18h.", "dates_affichage_horaires": "Le 09/10/2020 - A 16h. Le 09/10/2020 - A 17h. Le 09/10/2020 - A 18h.", "geo_point": [43.6179025, 1.4362795], "googlemap_latitude": 43.6179025, "lieu_nom": "\u00c9GLISE SAINT-FRAN\u00c7OIS DE PAULE (MINIMES)", "reservation_site_internet": "https://www.toulouse-tourisme.com/", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Minimes Claude Nougaro", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "BAL(L)ADE AU FIL DES ORGUES - TOULOUSE, MUSICALE ET SECR\u00c8TE", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "identifiant": "FMAMID031V50JI80", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4362795, 43.6179025]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "170172941ff93712bd86a374c667dea3b16936d0", "fields": {"lieu_adresse_2": "20 Chemin de Garric", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.408246, "descriptif_court": "\u00ab Fid\u00e8le \u00e0 sa connivence avec le cin\u00e9ma, Camille Bazbaz a organis\u00e9 ses 9 titres comme autant de tableaux d\u2019un film, pr\u00e9textes tout trouv\u00e9s pour nous inviter \u00e0 nous immerger (sans nous noyer) dans les histoires magistralement orchestr\u00e9es \u00bb Longueurs d\u2019ondes", "descriptif_long": "Il y a des chanteurs \u00e0 la mode et ceux qui la traverse, et puis un jour tout nous appara\u00eet, tout devient \u00e9vident, ce jour est venu pour Bazbaz !\r\nBazbaz pr\u00e9sente un m\u00e9lange personnel de chanson \u00e0 base de blues, de reggae, et de rock. Son ton d\u00e9tach\u00e9, ses textes au parfum doux-amer et son amour de la femme rendent sa production particuli\u00e8rement attachante. Bazbaz de son pr\u00e9nom Camille a mis beaucoup de lui dans ce nouvel opus Manu Militari mais pour cela il a travaill\u00e9 un peu diff\u00e9remment de tous ses autres disques en s\u2019entourant de deux collaborateurs, Chet au service du texte et Feed concernant les arrangements musicaux.\r\n\r\nFEED : guitare et basse\r\nFranck Marco : batterie\r\nCamille Bazbaz : chant", "googlemap_latitude": 43.621219, "horaires": "A 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 16/04/2021 - A 20h30.", "geo_point": [43.621219, 1.408246], "date_fin": "2021-04-16", "lieu_nom": "SALLE NOUGARO", "reservation_site_internet": "www.sallenougaro.com", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "BAZBAZ", "theme_de_la_manifestation": "Jazz et blues, Pop musique (rock...), Rap - reggae - soul - funk", "identifiant": "FMAMID031V50JT91", "date_debut": "2021-04-16", "tarif_normal": "De 13,00 \u20ac \u00e0 19,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.408246, 43.621219]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "8427f9c13a0606fb72f0025c01b31306750fe150", "fields": {"lieu_adresse_2": "Rue Lakanal", "commune": "TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Clo\u00eetre des Jacobins", "googlemap_longitude": 1.4398824, "descriptif_court": "41\u00e8me \u00e9dition du Festival Piano aux Jacobins.", "descriptif_long": "Les grands auteurs romantiques et Ravel ont beaucoup fait pour la r\u00e9putation de Bertrand Chamayou?; c\u2019est \u00e0 eux qu\u2019il consacre un programme entre lyrisme \r\net virtuosit\u00e9, r\u00eave et lumineuse ivresse.\r\n\r\nDEBUSSY\r\nLa cath\u00e9drale engloutie (Pr\u00e9ludes \u2013 Livre I)\r\nLa terrasse des audiences du clair de lune\r\nFeux d\u2019artifice (Pr\u00e9ludes -Livre II)\r\n\r\nRAVEL\r\nMiroirs\r\n\r\nLISZT\r\nJeux d\u2019eau de la Villa d\u2019Este\r\nBerceuse\r\nVenezia e Napoli (Gondoliera, Canzone, Tarentella)", "googlemap_latitude": 43.6037086, "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival", "horaires": "De 20h \u00e0 22h.", "dates_affichage_horaires": "Le 09/09/2020 - De 20h \u00e0 22h.", "geo_point": [43.6037086, 1.4398824], "date_fin": "2020-09-09", "lieu_nom": "COUVENT DES JACOBINS", "reservation_site_internet": "pianojacobins.festik.net", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "BERTRAND CHAMAYOU (PIANO AUX JACOBINS)", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50JGEF", "date_debut": "2020-09-09", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4398824, 43.6037086]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "d380aeda3353b19517a4bdc31d168ee812d8d0bf", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Ev\u00e9nement musical et chor\u00e9graphique, Franceconcert pr\u00e9sente Carmina Burana, l\u2019un des chefs d\u2019\u0153uvres les plus c\u00e9l\u00e8bres du XXe si\u00e8cle.", "descriptif_long": "Fond\u00e9e sur un recueil de po\u00e8mes lyriques, Carmina Burana a \u00e9t\u00e9 compos\u00e9e par Carl Orff entre 1935 et 1936. Pr\u00e9sent\u00e9e pour la premi\u00e8re fois en 1937 \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Francfort, cette pi\u00e8ce magistrale fascine depuis toujours et ne laisse pas indiff\u00e9rent le grand public. Le mouvement le plus c\u00e9l\u00e8bre, \u00ab O Fortuna \u00bb, repris \u00e0 la fin de l\u2019\u0153uvre, est aujourd\u2019hui mondialement connu.\r\n\r\nInterpr\u00e9t\u00e9s avec passion et puissance par les ch\u0153urs et les solistes, ces chants profanes et latins nous racontent une histoire de vie, de mort, de destin et surtout d\u2019amour. Pr\u00e8s de 100 artistes chantent la joie du retour du printemps et les plaisirs de l\u2019alcool, jouent avec la roue du destin, dansent l\u2019amour et la luxure. Cette nouvelle production s\u2019empare avec sensualit\u00e9 et \u00e9motion de ce ph\u00e9nom\u00e8ne musical pour montrer que la musique, le geste et la parole sont ins\u00e9parables.\r\n\r\nGrand succ\u00e8s du XX\u00e8me si\u00e8cle jou\u00e9 dans le monde entier, ce spectacle original et plein de fougue ira \u00e0 la rencontre du public pour une grande tourn\u00e9e europ\u00e9enne \u00e0 partir de novembre 2020.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 04/12/2020 - A 20h30.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-12-04", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/carmina-burana-2169.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "CARMINA BURANA", "identifiant": "FMAMID031V50ISHG", "date_debut": "2020-12-04", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "fc01c1bcebd173d29af173f12ac84daab047e2a3", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "LE SOULIER QUI VOLE, le spectacle mythique de Chantal Goya revient pour f\u00eater 40 ans de sc\u00e8ne !", "descriptif_long": "\"Dans un petit village d\u2019Alsace des enfants disent au revoir \u00e0 leur professeur de musique quand ils aper\u00e7oivent dans le ciel une cigogne qui vole aupr\u00e8s d\u2019un \u00e9norme Soulier. \u00c0 l\u2019int\u00e9rieur, une jeune fille... Les enfants reconnaissent leur amie Marie-Rose. Elle leur pr\u00e9sente son amie la cigogne Francette. Le g\u00e9ant Balthazar leur a pr\u00eat\u00e9 son Soulier contre la promesse de le lui ramener. Marie-Rose a une belle id\u00e9e en t\u00eate, celle d\u2019emmener tous les enfants dans une For\u00eat Magique o\u00f9 ils retrouveront leurs amis : le Lapin, le Panda, un Coucou, un Ch\u00e2teau Nougatine. Arriv\u00e9s dans la For\u00eat, ils rencontrent tous leurs amis et, \u00e9merveill\u00e9s, d\u00e9cident de partir dans un petit train vers Animauxville. L\u00e0, tout le village est tenu par des animaux : la mairie, le caf\u00e9, la p\u00e2tisserie, l\u2019\u00e9cole et l\u2019\u00e9cole de musique. Une grande f\u00eate costum\u00e9e est organis\u00e9e. Mais le temps passe tr\u00e8s vite. Il faut se quitter et repartir en Alsace. La cigogne Francette part la premi\u00e8re, puis vient le tour de Marie- Rose dans son beau Soulier qui vole. Elle s\u2019en va rejoindre le Pays des G\u00e9ants pour rendre, comme promis, le Soulier \u00e0 son ami Balthazar.\"\r\n\r\nSUCC\u00c8S / PROLONGATIONS !", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "horaires": "A 15h", "dates_affichage_horaires": "Le 31/10/2020 - A 15h", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-10-31", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/chantal-goya-2233.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "nom_de_la_manifestation": "CHANTAL GOYA", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "identifiant": "FMAMID031V50ISH7", "date_debut": "2020-10-31", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "a87b499f0db87dcec2d6ef83abe5982feab300e6", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "BALMA", "lieu_adresse_1": "La Grainerie sous chapiteau", "googlemap_longitude": 1.488283, "descriptif_court": "OBSTIN\u00c9.E.S\r\nPi\u00e8ce familiale d\u2019art mixte pour une danseuse voltigeuse et un musicien inventif.\r\nA partir de 7 ans\r\nDur\u00e9e: 55 min", "descriptif_long": "\u00c0 la suite d\u2019une temp\u00eate, un groupe d\u2019enfants se retrouve orphelin sur une \u00eele au milieu de l\u2019Oc\u00e9an Pacifique. Ils trouvent toute la force n\u00e9cessaire dans la nature g\u00e9n\u00e9reuse et sauvage pour se reconstruire. Na\u00eet alors un monde joyeux fait de fantaisie et de jeux, o\u00f9 les vestiges de l\u2019ancien monde, sont d\u00e9tourn\u00e9s et utilis\u00e9s de mani\u00e8re inattendue et po\u00e9tique.\r\n\r\nObstin\u00e9.e.e est une pi\u00e8ce d\u2019arts mixtes o\u00f9 la danse, le th\u00e9\u00e2tre, la musique et les a\u00e9riens dialoguent pour nous immerger dans des rapports libertaires, inventifs et r\u00e9jouissants fond\u00e9s sur l\u2019intuition de l\u2019enfance.\r\nMaud Payen et Adil Kaced ont cr\u00e9\u00e9 la cie Concordance en 2007, port\u00e9s par leur d\u00e9sir d\u2019amener le th\u00e9\u00e2tre dans la rue et la rue dans le th\u00e9\u00e2tre, avec comme valeur centrale la libert\u00e9 d\u2019exp\u00e9rimentation et l\u2019expression libre et singuli\u00e8re du corps.\r\n\r\nEntr\u00e9e libre dans la limite des places disponibles", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Spectacle", "googlemap_latitude": 43.622437, "dates_affichage_horaires": "Le 15/01/2021", "geo_point": [43.622437, 1.488283], "date_fin": "2021-01-15", "nom_de_la_manifestation": "CIE CONCORDANCE", "lieu_nom": "LA GRAINERIE", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Balma Gramont", "type_de_manifestation": "Danse, Musique", "lieu_adresse_2": "61 Rue Saint-jean", "theme_de_la_manifestation": "Cirque", "identifiant": "FMAMID031V50JTQ0", "date_debut": "2021-01-15", "code_postal": 31130}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.488283, 43.622437]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "240de4a7fc4248ae69111dce52c906e977953197", "fields": {"descriptif_long": "Les aventures de Louise de La Valli\u00e8re, figure historique, qui fut le premier grand amour de Louis XIV avant de se retirer dans un couvent, devaient \u00eatre recr\u00e9\u00e9es \u00e0 Toulouse lors de la saison pass\u00e9e. C\u2019est donc une deuxi\u00e8me renaissance pour cet op\u00e9ra m\u00e9connu de Reynaldo Hahn, o\u00f9 les \u00e9v\u00e9nements historiques se succ\u00e8dent \u00e0 un rythme tr\u00e9pidant !\r\n\r\nREYNALDO HAHN\r\nLA CARM\u00c9LITE,\r\nOP\u00c9RA EN VERSION CONCERT", "dates_affichage_horaires": "Le 13/02/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-02-13", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV1U", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-02-13", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "DE LA COUR AU COUVENT (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nLEO HUSSAIN : DIRECTION\r\nCH\u0152UR ET MA\u00ceTRISE DU CAPITOLE : ALFONSO CAIANI DIRECTION", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "c00aee33b2a4e71a257ac2af958313602549c9da", "fields": {"lieu_adresse_2": "151 Route de Blagnac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.40527, "descriptif_court": "Performance/Th\u00e9\u00e2tre \r\nDu 11 au 18 septembre (dimanche compris)\r\nHoraires repr\u00e9sentations : semaine \u00e0 19h \u2013 samedi et dimanche \u00e0 18h\r\nDur\u00e9e: 1h30", "descriptif_long": "Th\u00e9\u00e2tre 2 l\u2019Acte\r\n\r\nLe paradoxe de la trag\u00e9die est que dans le m\u00eame temps o\u00f9 elle terrifie, elle ouvre aussi un espace po\u00e9tique. C\u2019est ce r\u00e9sultat que vise le Th\u00e9\u00e2tre 2 l\u2019Acte avec sa nouvelle cr\u00e9ation : D\u00c9DALE.\r\n\r\nLes spectateurs suivront le fil \u2026 qui les am\u00e8nera au sein de plusieurs actions en prises directes avec des zones contemporaines de bascule: la pollution, le stress, l\u2019envahissement de l\u2019espace intime par le d\u00e9veloppement des r\u00e9seaux, la prolif\u00e9ration de l\u2019information et de la publicit\u00e9. Un parcours sensible pour marquer nerfs et conscience, et lib\u00e9rer le spectateur de ses angoisses par cette sorte d\u2019hom\u00e9opathie.\r\n\r\n \u00c0 c\u00f4t\u00e9 de cela l\u2019\u00e9criture fera place \u00e0 des plages, des instants o\u00f9 resurgira l\u2019humain dans sa fragilit\u00e9.", "googlemap_latitude": 43.622175, "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle, Th\u00e9\u00e2tre", "horaires": "Du lundi au vendredi \u00e0 19h, samedi et dimanche \u00e0 18h", "dates_affichage_horaires": "Du 11/09/2020 au 18/09/2020 - Du lundi au vendredi \u00e0 19h, samedi et dimanche \u00e0 18h", "geo_point": [43.622175, 1.40527], "date_fin": "2020-09-18", "lieu_nom": "LE RING (THEATRE 2 L'ACTE )", "reservation_site_internet": "www.theatre2lacte-lering.com", "reservation_telephone": "05 34 51 34 66", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "DEDALE", "identifiant": "FMAMID031V50HZ1F", "date_debut": "2020-09-11", "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.40527, 43.622175]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "b1eeed696d456a3cf853ed8262f66508f79d565b", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "\u00ab On Fleek tout le time, adversaire de taille, enchante\u00b4e, c\u2019est Eva. \u00bb\r\n\r\nLa date du concert d'Eva, initialement pr\u00e9vue le 13 mai 2020 au Z\u00e9nith Toulouse M\u00e9tropole est report\u00e9e au 9 octobre 2020.", "descriptif_long": "Les billets restent valables pour cette date de report.\r\nLes personnes ne pouvant se rendre au concert report\u00e9, sont invit\u00e9es \u00e0 s'adresser \u00e0 leur point de vente pour effectuer une demande de remboursement jusqu'au 30 juin 2020 conform\u00e9ment aux conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente.\r\n\r\nLa jeune ni\u00e7oise aux 200 millions de vues youtube avec un disque d'or \u00e0 son actif et un single de platine \"ON FLEEK\" fera sa premi\u00e8re tourn\u00e9e en 2020 dans les Z\u00e9nith de France. L\u2019ascension fulgurante de la jeune artiste, a^ge\u00b4e de seulement 18 ans, justifie des concerts dans de si grandes salles. Eva, est de\u00b4ja` conside\u00b4re\u00b4e comme la re\u00b4ve\u00b4lation pop urbaine de l\u2019anne\u00b4e.\r\nEva Queen c\u2019est un e\u00b4tat d\u2019esprit, des valeurs, un message rempli de force, d\u2019inde\u00b4pendance et de fe\u00b4minisme, ve\u00b4hicule\u00b4 et revendique\u00b4 par les codes de sa ge\u00b4ne\u00b4ration.\r\n\u00ab On Fleek tout le time, adversaire de taille, enchante\u00b4e, c\u2019est Eva. \u00bb", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h", "dates_affichage_horaires": "Le 09/10/2020 - A 20h", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-10-09", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/eva-2229.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "EVA", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "identifiant": "FMAMID031V50IEHR", "date_debut": "2020-10-09", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "724dbfc46c21b720060502bdb8323e575ed0b2b6", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "Le travail sensible de Germaine Chaumel, l'une des premi\u00e8re femmes reporter, apporte un t\u00e9moignage \u00e9mouvant du quotidien. Avant-guerre, ses photographies sont l\u2019occasion de voir un mode de vie d\u00e9suet. Les sc\u00e8nes de march\u00e9, de la vente du thon et du sanglier \u00e0 celle du tabac sur le trottoir, nous paraissent incongrues aujourd\u2019hui. Durant la guerre, sous l'Occupation et jusqu'\u00e0 la Lib\u00e9ration elle continue de photographier le quotidien des toulousains et poursuit son travail de reporter lors des grands \u00e9v\u00e8nements sportifs et politiques. Elle nous livre ainsi un t\u00e9moignage pr\u00e9cieux de ces ann\u00e9es.", "dates_affichage_horaires": "Du 02/06/2020 au 31/12/2020 - Du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h.", "date_fin": "2020-12-31", "lieu_nom": "MUSEE DEPARTEMENTAL DE LA RESISTANCE & DE LA DEPORTATION", "reservation_site_internet": "musee-resistance.haute-garonne.fr/fr/index.html", "identifiant": "FMAMID031V50IMRF", "googlemap_longitude": 1.456827, "lieu_adresse_2": "52 All\u00e9e des Demoiselles", "theme_de_la_manifestation": "Historique", "horaires": "Du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h.", "date_debut": "2020-06-02", "geo_point": [43.589067, 1.456827], "nom_de_la_manifestation": "EXPOSITION - LA VIE QUOTIDIENNE A TOULOUSE : 1938 - 1944", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.589067, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 34 33 17 40", "station_metro_tram_a_proximite": "BUS L7 arr\u00eat Demouille", "code_postal": 31400, "descriptif_court": "\"1938-1944, La vie quotidienne \u00e0 Toulouse. Photographies de Germaine Chaumel\" une exposition de photographies in\u00e9dites \u00e0 d\u00e9couvrir ou r\u00e9-d\u00e9couvrir au Mus\u00e9e d\u00e9partemental de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.456827, 43.589067]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "cc7a0aea30abb417f3c29bde8dca3159133c4f3b", "fields": {"descriptif_long": "15 si\u00e8cles plus tard, ils reviennent dans leur capitale pour une exposition unique en son genre ! De batailles en tr\u00e9sors, de runes myst\u00e9rieuses en pratiques corporelles \u00e9tonnantes, venez faire connaissance avec ce peuple m\u00e9connu gr\u00e2ce \u00e0 des d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques in\u00e9dites.", "dates_affichage_horaires": "Du 02/06/2020 au 27/12/2020 - Du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "date_fin": "2020-12-27", "lieu_nom": "MUSEE SAINT RAYMOND, MUSEE D'ARCHEOLOGIE DE TOULOUSE", "reservation_site_internet": "www.SaintRaymond.toulouse.fr saintraymond.festik.net", "identifiant": "FMAMID031V50I5EF", "googlemap_longitude": 1.44114936, "lieu_adresse_2": "1 Ter Place Saint-Sernin", "theme_de_la_manifestation": "Mus\u00e9e", "horaires": "Du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "date_debut": "2020-06-02", "geo_point": [43.6079678, 1.44114936], "nom_de_la_manifestation": "EXPOSITION : \u00ab WISIGOTHS, ROIS DE TOULOUSE \u00bb", "tarif_normal": "De 3,00 \u20ac \u00e0 8,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "msr.web@mairie-toulouse.fr", "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 22 31 44", "station_metro_tram_a_proximite": "Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Loin des clich\u00e9s, le MSR d\u00e9voile l\u2019incroyable histoire des Wisigoths : chass\u00e9s par les Huns, ils ont travers\u00e9 l\u2019Europe et d\u00e9fi\u00e9 l\u2019empire romain avant d\u2019\u00e9tablir leur royaume \u00e0 Toulouse.", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "googlemap_latitude": 43.6079678, "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44114936, 43.6079678]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "4e03ae23e9629cdcec7f8a3fab4870a3baf4e7b0", "fields": {"descriptif_long": "En image et avec humour bien s\u00fbr ! Souriez, c\u2019est gagn\u00e9, le message atteint sa cible.\r\nLes graphismes sont explicites et le texte minimaliste pour ces images percutantes qui ne laissent pas indiff\u00e9rent.\r\nV\u00e9ritables outils de pr\u00e9vention des risques professionnels, ces affiches imprim\u00e9es dans de petits formats \u00e9taient plac\u00e9es sur le lieu de travail des ouvriers, dans les ateliers et les vestiaires.", "dates_affichage_horaires": "Du 15/04/2020 au 30/08/2020 - Du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h.", "date_fin": "2020-08-30", "lieu_nom": "MATOU, MUSEE DE L'AFFICHE DE TOULOUSE", "identifiant": "FMAMID031V50I4WQ", "googlemap_longitude": 1.43011835, "lieu_adresse_2": "58 All\u00e9es Charles de Fitte", "horaires": "Du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h.", "date_debut": "2020-04-15", "geo_point": [43.6002114, 1.43011835], "nom_de_la_manifestation": "EXPOSITION : SECURITE AU TRAVAIL", "tarif_normal": "De 2,00 \u20ac \u00e0 4,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "musee.affiche@mairie-toulouse.fr", "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 81 91 79 17", "station_metro_tram_a_proximite": "Saint Cyprien R\u00e9publique", "code_postal": 31300, "descriptif_court": "Comment pr\u00e9venir efficacement les accidents du travail ?", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "googlemap_latitude": 43.6002114, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.43011835, 43.6002114]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "2456b1ca7767f5cec1336a29037b994cb8cd8969", "fields": {"descriptif_long": "EXPOSITION \u00ab\u00a0AU-DEL\u00c0 DES LIMITES\u00a0\u00bb\u00a0: une rencontre in\u00e9dite avec les pionniers d\u2019hier et les aventuriers d\u2019aujourd\u2019hui.\r\n\r\nL\u2019Envol des Pionniers pr\u00e9sente sa nouvelle exposition temporaire \u00ab\u00a0Au-del\u00e0 des limites\u00a0\u00bb. Con\u00e7ue autour de huit zones pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la mani\u00e8re de livres en relief et en taille r\u00e9elle, l\u2019exposition plonge les visiteurs dans les exploits de huit personnages embl\u00e9matiques qui ont su d\u00e9passer des limites pour r\u00e9aliser des d\u00e9fis utiles aux autres. Par le biais d\u2019objets personnels, de maquettes, de d\u00e9cors, de r\u00e9cits sonores ou vid\u00e9os et de jeux, le public entre en interaction avec les diff\u00e9rents personnages et prend part \u00e0 leur(s) histoire(s). \r\n\r\n4 pionniers d\u2019hier, \r\n\r\n\u2022 Ing\u00e9nieur et chef du bureau d\u2019\u00e9tudes de Montaudran, Marcel MOINE r\u00e9alisa le Lat\u00e9 28, c\u00e9l\u00e8bre hydravion pilot\u00e9 par Jean Mermoz pour la premi\u00e8re travers\u00e9e postale de l\u2019Atlantique Sud\r\n\u2022 Le pilote Jean MERMOZ effectua le premier vol de nuit entre Rio et Buenos Aires\r\n\u2022 Paul VACHET \u00e9tait en charge du d\u00e9ploiement de nouvelles lignes a\u00e9riennes pour que le courrier arrive plus rapidement\r\n\u2022 La sportive de haut niveau Marie MARVINGT, en plus d\u2019\u00eatre la 3\u00e8me femme pilote au monde, est \u00e0 l\u2019origine de l\u2019avion sanitaire\r\n\r\net 4 aventuriers d\u2019aujourd\u2019hui, \r\n\r\n\u2022 L\u2019a\u00e9ronaute Bertrand PICCARD est cr\u00e9ateur et co-pilote de l\u2019avion solaire Solar Impulse avec lequel il a fait le tour du monde. \r\n\u2022 L\u2019explorateur Christian CLOT a r\u00e9alis\u00e9 une exp\u00e9dition dans 4 des milieux les plus extr\u00eames de la plan\u00e8te pour \u00e9tudier la capacit\u00e9 d\u2019adaptation du corps humain.\r\n\u2022 L\u2019ing\u00e9nieur Romain CHARLES a particip\u00e9, pendant 520 jours, au programme exp\u00e9rimental russe Mars 500 qui simulait le voyage aller-retour entre la Terre et Mars.\r\n\u2022 L\u2019aviatrice Dorine BOURNETON est la premi\u00e8re femme handicap\u00e9e \u00e0 \u00eatre pilote de voltige. \r\n\r\nCes huit personnalit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 guid\u00e9es par des valeurs qui leur ont permis d\u2019aller plus loin et de r\u00e9aliser les d\u00e9fis qu\u2019elles s\u2019\u00e9taient lanc\u00e9es. L\u2019exposition pr\u00e9sente \u00e9galement une trentaine de portraits d\u2019audacieuses et d\u2019audacieux afin de montrer aux visiteurs qu\u2019il y a toujours eu des aventuriers, qu\u2019il y en a encore et qu\u2019il y en aura toujours. L\u2019histoire reste \u00e0 \u00e9crire.", "dates_affichage_horaires": "Du 21/05/2020 au 30/06/2020 - \u00c0 partir du 24 mai  ouverture les samedis, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 18h jusqu\u2019\u00e0 la fin du mois de juin. Du 01/07/2020 au 30/08/2020 - Du mardi au samedi de 10h \u00e0 18h.", "lieu_nom": "L'ENVOL DES PIONNIERS", "reservation_site_internet": "www.lenvol-des-pionniers.com", "identifiant": "FMAMID031V50IG44", "googlemap_longitude": 1.4763196, "lieu_adresse_2": "6 rue Jacqueline Auriol", "theme_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma, Historique, Photographie", "lieu_adresse_1": "La piste des g\u00e9ants", "horaires": "\u00c0 partir du 24 mai  ouverture les samedis, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 18h jusqu\u2019\u00e0 la fin du mois de juin. Du mardi au samedi de 10h \u00e0 18h.", "geo_point": [43.5744976, 1.4763196], "nom_de_la_manifestation": "EXPOSITION \u00ab AU-DELA DES LIMITES \u00bb", "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 15,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5744976, "type_de_manifestation": "Culturelle", "station_metro_tram_a_proximite": "Lineo 8, arr\u00eat Piste des G\u00e9ants", "code_postal": 31400, "descriptif_court": "D\u00e8s le 14 d\u00e9cembre 2019, venez revivre quelques grands moments des d\u00e9fis relev\u00e9s par des pionniers et des aventuriers toujours pr\u00eats \u00e0 repousser les limites.", "tarif_enfant": "De 5,00 \u20ac \u00e0 10,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4763196, 43.5744976]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "b9dd953c1842211dae3f871df2ad08ffdea3e922", "fields": {"descriptif_long": "Les Abattoirs pr\u00e9sentent pour la premi\u00e8re fois des \u0153uvres acquises au cours du temps par Gino Di Maggio (n\u00e9 en 1940), collectionneur italien qui a c\u00f4toy\u00e9 et promu des artistes qui ont boulevers\u00e9 la sc\u00e8ne artistique internationale \u00e0 partir des ann\u00e9es 50-60. \r\n\r\nCe projet regroupe une centaine d'oeuvres et 50 artistes, de Yoko Ono \u00e0 C\u00e9sar, de John Cage \u00e0 Kazuo Shiraga, de Lee Ufan \u00e0 Robert Filliou et de Daniel Spoerri \u00e0 Ben Vautier (liste compl\u00e8te des artistes disponible dans le dossier de presse ci-joint).\r\nL\u2019exposition r\u00e9unit bien plus que des oeuvres exceptionnelles, elle raconte l\u2019his\u00adtoire de toute une vie. Comme l'\u00e9crit son ami Ben, c'est un manifeste \"pour une autre fa\u00e7on de vivre\" avec l'art et les artistes. Un parcours historique raconte la constitution d'une collection d\u00e9velopp\u00e9e au gr\u00e9 des rencontres. Il raconte Gino Di Maggio \u00e0 travers son engagement vis-\u00e0-vis des artistes, par ses travaux d\u2019\u00e9dition et par les activit\u00e9s de sa fondation milanaise, Mudima, cr\u00e9\u00e9e en 1989, la premi\u00e8re en Italie pour l\u2019Art contemporain.", "dates_affichage_horaires": "Du 03/06/2020 au 15/11/2020 - Du mercredi au dimanche de 12h \u00e0 18h.", "date_fin": "2020-11-15", "lieu_nom": "LES ABATTOIRS, MUSEE D'ART MODERNE ET CONTEMPORAIN", "reservation_site_internet": "www.lesabattoirs.org", "identifiant": "FMAMID031V50IHQC", "googlemap_longitude": 1.4297862, "lieu_adresse_2": "76 All\u00e9e Charles de Fitte", "theme_de_la_manifestation": "Art contemporain", "horaires": "Du mercredi au dimanche de 12h \u00e0 18h.", "date_debut": "2020-06-03", "geo_point": [43.6003101, 1.4297862], "nom_de_la_manifestation": "EXPOSITION GINO DI MAGGIO \u00ab VIVA GINO! UNE VIE DANS L'ART \u00bb", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 0,00 \u20ac  -  De  \u20ac \u00e0 5,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6003101, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 34 51 10 60", "station_metro_tram_a_proximite": "Saint Cyprien - R\u00e9publique", "code_postal": 31300, "descriptif_court": "La collection de Gino Di Maggio s'expose aux Abattoirs : Futurisme, Fluxus, Nouveau R\u00e9alisme, Affichistes, Mono-ha, Gutai, Cin\u00e9tisme italien, ...", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4297862, 43.6003101]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "25aac320dbbfd5c67af2f67987c94cdac2107021", "fields": {"lieu_adresse_2": "H\u00f4tel d'Ass\u00e9zat", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.442078, "descriptif_court": "Collections de la Fondation des Treilles", "descriptif_long": "Dans la logique des expositions consacr\u00e9es aux collections priv\u00e9es, la Fondation Bemberg pr\u00e9sente du 26 juin au 1er novembre 2020, celle, tout \u00e0 fait exceptionnelle, de la Fondation des Treilles, pr\u00e9sid\u00e9e par Maryvonne de Saint Pulgent, collection constitu\u00e9e par Anne Gruner-Schlumberger (1905 -1993) dans son domaine de Tourtour. La Fondatrice des Treilles avait le go\u00fbt des collections, et m\u00ealait avec \u00e9clectisme et talent le marbre des antiques au m\u00e9tal des hautes tiges flexibles de Takis, l\u2019art moderne le plus rare et l\u2019art populaire le plus modeste, les lampadaires de Giacometti aux tables des r\u00e9fectoires des couvents, les coffrets de mariage bourguignons aux papiers d\u00e9coup\u00e9s des cubistes. Elle souhaitait \u00e9galement qu\u2019apr\u00e8s sa disparition, une partie des \u0153uvres de sa collection aillent de ville en ville vers le grand public. C\u2019est la raison d\u2019\u00eatre de cette exposition.", "googlemap_latitude": 43.600089, "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "reservation_email": "service.visites@fondation-bemberg.fr", "dates_affichage_horaires": "Du 26/06/2020 au 01/11/2020", "geo_point": [43.600089, 1.442078], "date_fin": "2020-11-01", "lieu_nom": "FONDATION BEMBERG", "reservation_site_internet": "www.fondation-bemberg.fr", "reservation_telephone": "05 61 12 06 89", "station_metro_tram_a_proximite": "Esquirol", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "EXPOSITION TEMPORAIRE : DE L'AUTRE COTE DU REVE", "identifiant": "FMAMID031V5016DA", "date_debut": "2020-06-26", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 8,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.442078, 43.600089]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "5dbe820b638d3334e8672f6dca4453709ec4bd25", "fields": {"lieu_adresse_2": "Parvis des Jacobins", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.440224, "descriptif_court": "41\u00e8me Festival Piano aux Jacobins, le prestigieux rendez-vous des amoureux du piano est de retour en septembre 2020 avec une nouvelle programmation riche des plus grands pianistes et de jeunes talents \u00e0 d\u00e9couvrir.", "descriptif_long": "Le couvent des Jacobins, partenaire historique du festival, se fera de nouveau l\u2019\u00e9crin de ces purs moments d\u2019\u00e9motion.\r\n\r\nFid\u00e9lit\u00e9 oblige, et d\u2019abord envers les artistes qui font depuis quatre d\u00e9cennies la richesse d\u2019une affiche ouverte aux l\u00e9gendes du clavier et non moins attach\u00e9e \u00e0 d\u00e9fendre les meilleurs espoirs de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration.\r\n\r\nAvec Stephen Kovacevich, Ivo Pogorelich et Pierre-Laurent Aimard, trois illustres a\u00een\u00e9s \u00e9claireront les partitions de toute la singularit\u00e9 de leurs temp\u00e9raments respectifs.\r\nQuel bonheur aussi de retrouver l\u2019enfant du pays, Bertrand Chamayou, mondialement reconnu d\u00e9sormais, dans ce r\u00e9pertoire romantique qui lui est si cher. On ne s\u2019impatiente pas moins d\u2019\u00e9couter Francesco Piemontesi, David Kadouch, Jean-Michel Kim, Jorge Gonzalez Buajasan ou J\u00e9r\u00e9mie Moreau. A l\u2019instar de Thomas Enhco du c\u00f4t\u00e9 du jazz, comme toujours pr\u00e9sent, ils t\u00e9moignent de la constante curiosit\u00e9 de Piano aux Jacobins envers la g\u00e9n\u00e9ration montante.\r\n\r\nFid\u00e9lit\u00e9 oblige, aussi, envers le public qui, au rendez-vous chaque ann\u00e9e, apporte tant \u00e0 l\u2019\u00e2me du Festival. Nous sommes heureux de le retrouver, dans des conditions particuli\u00e8res sans doute, mais comme toujours sous le signe de la beaut\u00e9, de l\u2019\u00e9motion et du partage.\r\n\r\nLe bureau du Festival : \r\n\r\n56 rue L\u00e9on Gambetta, 31000 Toulouse, Le bureau se situe au premier \u00e9tage (\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la Librairie Ombres Blanches) sonner \u00e0 l\u2019interphone n\u00b04. Pendant le Festival (tous les jours de concerts) : du lundi au vendredi de 10h \u00e0 17h en continu, et le samedi de 12h \u00e0 17h. Ouverture des portes et billetterie sur place \u00e0 partir de 19h15.", "categorie_de_la_manifestation": "Festival", "googlemap_latitude": 43.603337, "dates_affichage_horaires": "Du 08/09/2020 au 23/09/2020", "geo_point": [43.603337, 1.440224], "date_fin": "2020-09-23", "lieu_nom": "COUVENT DES JACOBINS", "reservation_site_internet": "pianojacobins.festik.net", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL PIANO AUX JACOBINS", "identifiant": "FMAMID031V50E4RC", "date_debut": "2020-09-08", "tarif_normal": "De 7,00 \u20ac \u00e0 40,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.440224, 43.603337]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "db5e3a45112ee0aa5f486b66e451888054d529d6", "fields": {"lieu_adresse_2": "20 Chemin de Garric", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.408246, "descriptif_court": "\u00ab C\u2019est sensible, c\u2019est \u00e9mouvant, c\u2019est \u00e9crit au scalpel [...] Tr\u00e8s bon diseur, fort habile dans l\u2019interpr\u00e9tation, Govrache marche sur les platebandes de Jacques Brel. [...] Il sait tout \u00e9crire et tout chanter. \u00bb Hexagone", "descriptif_long": "Attention, voil\u00e0 un concert qui pourrait bien vous tirer quelques larmes. De trop rire ou trop encaisser, c\u2019est selon. Govrache est n\u00e9 avec le pli de la rime au coin de la bouche. Slameur au verbe parfaitement poli mais impoli, il dessine avec une virtuosit\u00e9 ind\u00e9niable, les petits riens du quotidien. Il vient piquer nos consciences endormies, ass\u00e9nant ses textes coups de poing qui nous forcent \u00e0 sortir de notre l\u00e9thargie et nous \u00e9veillent au monde alentour...\r\nUn moment tout en finesse entre douceur, \u00e9motion et insolence, dont on aurait tort de se priver.\r\n\r\nDavid H\u00e9bert : chant / guitare\r\nAdrien Daoud : contrebasse / tom\r\nAntoine Delprat : claviers / violon\r\nGuillaume Sen\u00e9 : beat maker", "googlemap_latitude": 43.621219, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 15/01/2021 - A 20h30.", "geo_point": [43.621219, 1.408246], "date_fin": "2021-01-15", "lieu_nom": "SALLE NOUGARO", "reservation_site_internet": "www.sallenougaro.com", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "GOVRACHE", "identifiant": "FMAMID031V50JT5X", "date_debut": "2021-01-15", "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 16,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.408246, 43.621219]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "b3e0033d1ae38db5de15d38927405d327f63c479", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "Plus de 800 boutiques installeront sur les trottoirs leurs \u00e9talages et pr\u00e9sentoirs dans le respect des r\u00e8gles sanitaires. \r\nPort du masque obligatoire", "descriptif_long": "La 8\u00e8me \u00e9dition vous accueillera dans un centre-ville enti\u00e8rement pi\u00e9tonnier et s\u00e9curis\u00e9.\r\nDes animations musicales sont propos\u00e9es tous les jours de 14h30 \u00e0 19h : \r\nJeudi 3 septembre : Super Panela et les Fanflures\r\nVendredi 4 septembre : Brass Pocket et Rica Salsa\r\nSamedi 5 septembre : Latice Jazz, La Clau, Les Troubadours et Los Pagayos\r\n\r\nToulouse \u00e0 Table participe \u00e0 la grande braderie avec un village gourmand et des nocturnes chaque soir \u00e0 la sortie du m\u00e9tro Capitole et un banquet g\u00e9ant de 2500 cassoulets en 4 services pour cl\u00f4turer la braderie samedi 5 septembre, place du Capitole.\r\n\r\nPour vous rendre \u00e0 la grande braderie, privil\u00e9giez les transports en commun : m\u00e9tro, tram et bus.", "googlemap_latitude": 43.6046256, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Vide greniers Braderie", "horaires": "De 11h \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Du 03/09/2020 au 05/09/2020 - De 11h \u00e0 20h.", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "date_fin": "2020-09-05", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "reservation_site_internet": "www.toulouse.fr www.toulouse.cci.fr", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Capitole", "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale", "nom_de_la_manifestation": "GRANDE BRADERIE DE TOULOUSE", "theme_de_la_manifestation": "Mode", "identifiant": "FMAMID031V504BHG", "date_debut": "2020-09-03", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "e92b2027da8aa438242b8d9309c065ebfcb53b49", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4780591, "descriptif_court": "La Halle de La Machine lance sa deuxi\u00e8me saison Halle Night Long.\r\nDe la musique ! Et en live ! RENARDE (POP ROCK)\r\nConcert gratuit. Ambiance festive, estivale et familiale garantie !\r\nBar & restauration sur place", "descriptif_long": "De la musique ! Et en live ! RENARDE (POP ROCK)\r\nN\u00e9e du d\u00e9calage entre la nostalgie d\u2019une \u00e9poque fantasm\u00e9e \u2013 celle des 60\u2019s insouciantes \u2013 et d\u2019un monde contemporain o\u00f9 r\u00e8gne spleen et envies d\u2019\u00e9vasions, Renarde accorde la langue de Moli\u00e8re aux rythmiques \u00e9l\u00e9gantes du rock anglo-saxon.", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "De 19h \u00e0 22h. De 19h \u00e0 22h.", "dates_affichage_horaires": "Le 04/09/2020 - De 19h \u00e0 22h. Le 05/09/2020 - De 19h \u00e0 22h.", "geo_point": [43.5727715, 1.4780591], "googlemap_latitude": 43.5727715, "lieu_nom": "LA HALLE DE LA MACHINE", "reservation_site_internet": "www.halledelamachine.fr/event/halle-night-long-saison-2", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "nom_de_la_manifestation": "HALLE NIGHT LONG : RENARDE (POP ROCK)", "identifiant": "FMAMID031V50J3L0", "lieu_adresse_2": "3 Avenue de l'A\u00e9rodrome de Montaudran", "code_postal": 31400}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4780591, 43.5727715]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "90941fe65ced1798605fddd0d911ba551dacd219", "fields": {"descriptif_long": "Ancien assistant de Daniel Barenboim, Thomas Guggeis s\u2019est form\u00e9 aupr\u00e8s des meilleurs. C\u2019est un v\u00e9ritable engouement que ce jeune chef allemand provoque sur les sc\u00e8nes internationales. Pour ses d\u00e9buts aupr\u00e8s de l\u2019ONCT, Guggeis s\u2019empare d\u2019un mythe : celui de Zarathoustra, proph\u00e8te r\u00e9invent\u00e9 par Nietzsche puis sublim\u00e9 par Strauss. Fortes \u00e9motions en perspective\u2026\r\n\r\nRICHARD STRAUSS\r\nQUATRE DERNIERS LIEDER, OP. 150\r\nAINSI PARLAIT ZARATHOUSTRA, PO\u00c8ME SYMPHONIQUE, OP. 30", "dates_affichage_horaires": "Le 06/03/2021 - A 18h.", "date_fin": "2021-03-06", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV26", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 18h.", "date_debut": "2021-03-06", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "HAPPY HOUR... UN MYTHE : ZARATHOUSTRA  (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 22,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nUNE HEURE CONSACR\u00c9E AUX CHEFS-D\u2019\u0152UVRE DU GRAND R\u00c9PERTOIRE, AFIN DE D\u00c9COUVRIR LES PLUS BELLES PAGES SYMPHONIQUES\r\n\r\nTHOMAS GUGGEIS : DIRECTION\r\nALLISON OAKES : SOPRANO", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "34bab8070724cf1ca4a47aa4b0ec13ef31d031ae", "fields": {"descriptif_long": "Les Concerts Happy Hour : un rendez-vous du samedi incontournable pour les m\u00e9lomanes toulousains. Une heure, consacr\u00e9e aux chefs-d\u2019\u0153uvre du grand r\u00e9pertoire, afin de d\u00e9couvrir les plus belles pages symphoniques. Hommage \u00e0 l\u2019Italie ! Directrice musicale de l\u2019Orchestre de Toscane, la cheffe Nil Venditti nous invite \u00e0 un voyage aux couleurs transalpines, baign\u00e9 par le chatoiement de la Symphonie \u00ab italienne  \u00bb de Mendelssohn. Trompette solo de l\u2019orchestre, Hugo Blacher permet de d\u00e9couvrir l\u2019un des derniers \u00e9l\u00e8ves de Mozart : Johann Nepomuk Hummel. \r\n\r\nJOHANN NEPOMUK HUMMEL\r\nCONCERTO POUR TROMPETTE\r\nEN MI B\u00c9MOL MAJEUR, S. 49\r\nF\u00c9LIX MENDELSSOHN\r\nSYMPHONIE N\u00b0 4 \u00ab ITALIENNE \u00bb\r\nEN LA MAJEUR, OP. 90", "dates_affichage_horaires": "Le 10/10/2020 - A 18h.", "date_fin": "2020-10-10", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IUZX", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 18h.", "date_debut": "2020-10-10", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "HAPPY HOUR\u2026 EN ITALIE (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 22,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nUNE HEURE CONSACR\u00c9E AUX CHEFS-D\u2019\u0152UVRE DU GRAND R\u00c9PERTOIRE, AFIN DE D\u00c9COUVRIR LES PLUS BELLES PAGES SYMPHONIQUES\r\n\r\nNIL VENDITTI : DIRECTION\r\nHUGO BLACHER :TROMPETTE", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f3c8ee9e62a3733ae0dbb58b4a98beffb207a373", "fields": {"descriptif_long": "\u00ab La musique permet d\u2019entrapercevoir l\u2019au-del\u00e0 \u00bb. Ces mots, H\u00e9l\u00e8ne Grimaud les porte au plus profond d\u2019elle-m\u00eame. Passionn\u00e9e d\u2019\u00e9thologie et de sagesse, la pianiste fran\u00e7aise cultive une conscience po\u00e9tique du monde. En t\u00e9moigne ce r\u00e9cital en forme de m\u00e9ditation autour d\u2019un album justement intitul\u00e9 Memory.\r\n\r\nPROGRAMME\r\nSILVESTROV : Bagatelle I\r\nDEBUSSY : Premi\u00e8re Arabesque en mi majeur\r\nSILVESTROV : Bagatelle II\r\nSATIE : Gnossienne n\u00b04\r\nCHOPIN : Nocturne n\u00b019 en mi mineur, opus 72 n\u00b01\r\nSATIE : Gnossienne n\u00b01\r\nSATIE : Danse de travers n\u00b01 \u2013 En y regardant \u00e0 deux fois (Six Pi\u00e8ces froides)\r\nDEBUSSY : La Plus Que Lente\r\nCHOPIN : Mazurka en la mineur, opus 17 n\u00b04\r\nCHOPIN : Grande Valse brillante en la mineur, opus 34 n\u00b02\r\nDEBUSSY : Clair de lune, extrait de la Suite bergamasque\r\nDEBUSSY : R\u00eaverie\r\nSATIE : Danse de travers n\u00b02 \u2013 Passer (Six Pi\u00e8ces froides)\r\nSCHUMANN : Kreisleriana, opus 16", "dates_affichage_horaires": "Le 14/04/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-04-14", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.grandsinterpretes.com", "identifiant": "FMAMID031V50JLEY", "googlemap_longitude": 1.45438342, "lieu_adresse_2": "Place  Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-04-14", "geo_point": [43.6000667, 1.45438342], "nom_de_la_manifestation": "H\u00c9L\u00c8NE GRIMAUD (LES GRANDS INTERPRETES)", "tarif_normal": "De 20,00 \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6000667, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 21 09 00", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "H\u00e9l\u00e8ne Grimaud piano", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45438342, 43.6000667]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "40b91e77685e1130e6ade2902e4f15e62ad45ba1", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "La date du concert  initialement pr\u00e9vue le 05 novembre 2020 au Z\u00e9nith Toulouse M\u00e9tropole, est report\u00e9e au 16 mars 2021.\r\n\r\nNouvelle tourn\u00e9e !", "descriptif_long": "Apr\u00e8s une tourn\u00e9e de plus de 100 dates pour pr\u00e9senter son premier album \u2018il suffit d\u2019y croire', certifi\u00e9 disque de platine, Hoshi pr\u00e9pare son second opus et revient pour une nouvelle tourn\u00e9e dans les Z\u00e9nith de France \u00e0 l\u2019automne 2020 !\r\n\r\nLes billets achet\u00e9s pour les dates initiales restent valables pour les dates de report.\r\nSi vous ne pouvez pas vous rendre \u00e0 cette nouvelle date, les billets sont remboursables jusqu\u2019au 30 septembre 2020.\r\nNous vous invitons \u00e0 prendre contact avec votre point de vente pour proc\u00e9der au remboursement de vos billets conform\u00e9ment aux conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente.\"", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h", "dates_affichage_horaires": "Le 16/03/2021 - A 20h", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2021-03-16", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/hoshi-2214.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "HOSHI", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "identifiant": "FMAMID031V50ISGV", "date_debut": "2021-03-16", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "e168e9a3ba420b89b312551a4cc3f15cfc0b0855", "fields": {"descriptif_long": "Haendel a concoct\u00e9 \u00e0 partir d\u2019une douzaine d\u2019op\u00e9ras ce brillant et rare pasticcio de 1734 qui convoque en Tauride Oreste le matricide et ses soeurs, Hermione et Iphig\u00e9nie. Une histoire de la folie qu\u2019incarne l\u2019irr\u00e9sistible Franco Fagioli, accompagn\u00e9 par son complice en \u00ab Haend\u00e9lie \u00bb, Maxim Emelyanychev.\r\n\r\nPROGRAMME\r\nHAENDEL : Oreste \u2013 op\u00e9ra version concert", "dates_affichage_horaires": "Le 19/11/2020 - A 20h.", "date_fin": "2020-11-19", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.grandsinterpretes.com", "identifiant": "FMAMID031V50JLDI", "googlemap_longitude": 1.45438342, "lieu_adresse_2": "Place  Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2020-11-19", "geo_point": [43.6000667, 1.45438342], "nom_de_la_manifestation": "IL POMO D\u2019ORO (LES GRANDS INTERPRETES)", "tarif_normal": "De 20,00 \u20ac \u00e0 70,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6000667, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 21 09 00", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Il Pomo d\u2019Oro\r\nMaxim Emelyanychev clavecin et direction \r\nFranco Fagioli Oreste\r\nFrancesca Aspromonte Ifigenia\r\nJulia Lezhneva Ermione\r\nKrystian Adam Pilade\r\nRenato Dolcini Thoas\r\nFrancesca Ascioti Filotete", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45438342, 43.6000667]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "351df224c0f6652cb539fa8254cb5ab75373e38f", "fields": {"descriptif_long": "Matthieu de Miguel est l\u2019organiste des instruments toulousains de la Dalbade et de St-Nicolas. Pour ce r\u00e9cital, il propose des extraits de son dernier enregistrement consacr\u00e9 aux compositeurs et organistes fran\u00e7ais de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle. Un programme qui met en lumi\u00e8re l\u2019influence des m\u00e9lodies gr\u00e9goriennes dans l\u2019\u00e9cole d\u2019orgue symphonique fran\u00e7aise, avec en point d\u2019orgue une pi\u00e8ce de Widor, qui avait lui-m\u00eame inaugur\u00e9 l\u2019instrument de la Dalbade en 1888.\r\n\r\nAU PROGRAMME\r\n\u0152uvres de J. Langlais, A. Fleury, C. Tournemire, J.J. Grunenwald, C.-M. Widor.\r\n\r\nINTERPRETES\r\nMatthieu DE MIGUEL, orgue\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire", "dates_affichage_horaires": "Le 15/10/2020 - A 12h30.", "date_fin": "2020-10-15", "lieu_nom": "\u00c9GLISE NOTRE-DAME DE LA DALBADE", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JIG9", "googlemap_longitude": 1.44291, "lieu_adresse_2": "Rue de la Dalbade", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "horaires": "A 12h30.", "date_debut": "2020-10-15", "geo_point": [43.595687, 1.44291], "nom_de_la_manifestation": "INSPIRATIONS GR\u00c9GORIENNES (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.595687, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Esquirol ou M\u00e9tro ligne B Carmes", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Un nouveau portrait de l\u2019orgue de la Dalbade\r\nR\u00e9cital", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44291, 43.595687]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "bc45152960d7a3998cecc05c513eb6d8653b8ac7", "fields": {"descriptif_long": "Vraie l\u00e9gende du clavier, Ivo Pogorelich fait de la rencontre avec les grands opus du r\u00e9pertoire des moments proprement uniques. Une inoubliable soir\u00e9e avec un fascinant interpr\u00e8te-recr\u00e9ateur se profile\u2026\r\n\r\nCHOPIN \r\nPr\u00e9lude en do di\u00e8se mineur, op. 45 \r\nSonate n\u00b0 3 en si mineur, op. 58 \r\nBarcarolle en fa di\u00e8se majeur, op. 60 \r\n\r\nRAVEL \r\nGaspard de la nuit", "dates_affichage_horaires": "Le 22/09/2020 - De 20h \u00e0 22h.", "date_fin": "2020-09-22", "lieu_nom": "ENVOL DES PIONNIERS", "reservation_site_internet": "pianojacobins.festik.net", "identifiant": "FMAMID031V50JGG2", "googlemap_longitude": 1.4768882, "lieu_adresse_2": "6 rue Jacqueline Auriol", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "lieu_adresse_1": "La Piste des G\u00e9ants", "horaires": "De 20h \u00e0 22h.", "date_debut": "2020-09-22", "geo_point": [43.5741711, 1.4768882], "nom_de_la_manifestation": "IVO POGORELICH (PIANO AUX JACOBINS)", "tarif_normal": "De 7,00 \u20ac \u00e0 40,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5741711, "type_de_manifestation": "Musique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31400, "descriptif_court": "41\u00e8me \u00e9dition du Festival Piano aux Jacobins.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4768882, 43.5741711]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "50dab2b2ef3150071710a23ffb40437ecc7d04a7", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4327939, "descriptif_court": "La Japan Touch Toulouse est un \u00e9v\u00e9nement plein air s\u2019inspirant des Matsuri, f\u00eates populaires traditionnelles japonaises. C'est la 3\u00e8me \u00e9dition !", "descriptif_long": "Avec un village de jeunes cr\u00e9ateurs de mode japonaise (v\u00eatements, accessoires & bijoux), illustrateurs et artisans d\u2019art et d\u2019objets d\u00e9co et des ateliers traditionnels japonais (art floral, bonsa\u00ef, arts martiaux, shiatsu, cuisine, dessin manga, origami, calligraphie, \u2026). Et, dans le pavillon du jardin japonais des c\u00e9r\u00e9monies du th\u00e9 et de calligraphie.", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "De 11h \u00e0 20h De 11h \u00e0 19h", "dates_affichage_horaires": "Le 05/09/2020 - De 11h \u00e0 20h Le 06/09/2020 - De 11h \u00e0 19h", "geo_point": [43.609819, 1.4327939], "googlemap_latitude": 43.609819, "lieu_nom": "JARDIN JAPONAIS DU PARC DE COMPANS CAFFARELLI", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Compans Caffarelli", "type_de_manifestation": "Culturelle, Traditions et folklore", "nom_de_la_manifestation": "JAPAN TOUCH TOULOUSE", "identifiant": "FMAMID031V50EXLB", "lieu_adresse_2": "Boulevard Lascrosse", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4327939, 43.609819]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "2d37ea0c30e228f2d81dddd2be0324b7509274a0", "fields": {"lieu_adresse_2": "Place Jean Belli\u00e8res", "commune": "SAINT ORENS DE GAMEVILLE", "googlemap_longitude": 1.5296971, "descriptif_court": "41\u00e8me \u00e9dition du Festival Piano aux Jacobins.", "descriptif_long": "Disciple de Jacques Rouvier et Henri Barda, Jean-Michel Kim est un musicien complet et \u00e9clectique. Du romantisme \u00e0 la modernit\u00e9, son programme tr\u00e8s diversifi\u00e9 correspond \u00e0 un temp\u00e9rament aussi engag\u00e9 que po\u00e9tique.\r\n\r\nR\u00e9servation directement aupr\u00e8s d\u2019Altigone.\r\n\r\nSCHUBERT\r\nSonate en la majeur, D 664\r\n\r\nLISZT\r\n\r\nLes Jeux d\u2019eau \u00e0 la Villa d\u2019Este\r\n\r\nTSUCHIDA\r\nFantaisie N\u00b0 1\r\n\r\nSTRAVINSKI\r\nTrois Mouvements de Petrouchka", "googlemap_latitude": 43.5531756, "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival", "horaires": "De 16h \u00e0 18h.", "dates_affichage_horaires": "Le 27/09/2020 - De 16h \u00e0 18h.", "geo_point": [43.5531756, 1.5296971], "date_fin": "2020-09-27", "lieu_nom": "ALTIGONE", "reservation_site_internet": "pianojacobins.festik.net", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "JEAN MICHEL KIM (PIANO AUX JACOBINS)", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50JGGT", "date_debut": "2020-09-27", "tarif_normal": "De 7,00 \u20ac \u00e0 40,00 \u20ac", "code_postal": 31650}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.5296971, 43.5531756]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "d7305f1166558981c763fa4e03dd269cec7c4c08", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Son nouveau double album \u00ab REFUGE \u00bb est sorti le 15 novembre 2019.", "descriptif_long": "Avec la tourn\u00e9e OLO TOUR, Jean-Louis Aubert, seul en sc\u00e8ne mais bien accompagn\u00e9, retrouvera ses hologrammes \u00e0 travers une nouvelle sc\u00e9nographie, toujours plus moderne et novatrice : entre performances live et moments tr\u00e8s intimes, avec pour fil conducteur la po\u00e9sie, la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et l\u2019\u00e9motion qui lui sont si singuli\u00e8res.\r\nCe rendez-vous sera l\u2019occasion de d\u00e9couvrir et partager les chansons du nouvel album, mais aussi ses titres incontournables.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 10/12/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-12-10", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "JEAN-LOUIS AUBERT", "identifiant": "FMAMID031V50ISHI", "date_debut": "2020-12-10", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "e1200a35d1bf0de281315aff3f85cf1de1f65330", "fields": {"lieu_adresse_2": "Square Charles De Gaulle", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.44513029, "descriptif_court": "Jeu de Piste Gourmand p\u00e9destre\r\nVenez tester vos talents\u2026en \u00e9quipe entre amis ou en famille", "descriptif_long": "Jeu de Piste Gourmand p\u00e9destre\r\nVenez tester vos talents\u2026en \u00e9quipe entre amis ou en famille\r\n\r\nVous trouverez : des gages, des \u00e9nigmes, des quizz, des tests et autres \u00e9preuves gourmandes. Que de bons ingr\u00e9dients\u2026 pour les grands et les plus petits !\r\n\r\nR\u00e9solvez les \u00e9nigmes pour progresser, elles vous guideront dans l\u2019hyper centre de Toulouse pour d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir notre ville rose avec quelques surprises gustatives\u2026\r\nA vos papilles et neurones\u2026.\r\nOuvrez bien les yeux et notez tout sur votre carnet de route !\r\n\r\n\u00c9quipement obligatoire : 1 smartphone/\u00e9quipe\r\n\r\nSur inscription.\r\nD\u00e9part : Tente Toulouse \u00e0 Table au square G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "googlemap_latitude": 43.6045802, "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "De 10h \u00e0 17h", "dates_affichage_horaires": "Le 05/09/2020 - De 10h \u00e0 17h", "geo_point": [43.6045802, 1.44513029], "date_fin": "2020-09-05", "lieu_nom": "SQUARE CHARLES DE GAULLE", "reservation_site_internet": "toulouseatable.org", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "nom_de_la_manifestation": "JEU DE PISTE GOURMAND GOURMAND (TOULOUSE A TABLE)", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "identifiant": "FMAMID031V50HKL6", "date_debut": "2020-09-05", "tarif_normal": "De 30,00 \u20ac \u00e0 30,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44513029, 43.6045802]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "b2ecd90964014475b3a6bbef59491c565f725b75", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "\u00c0  l\u2019occasion  de  cet  \u00e9v\u00e9nement  europ\u00e9en,  le  mus\u00e9e  Georges-Labit sera ouvert gratuitement pour permettre \u00e0 tous de (re)d\u00e9couvrir les collections d\u2019arts asiatiques et  d\u2019art  \u00e9gyptien  de  la  ville  de  Toulouse. \r\nDes  visites  comment\u00e9es  de  30  min  seront  propos\u00e9es  tous  les  apr\u00e8s-midis 15h, 16h et 17h. \r\nVous d\u00e9couvrirez la traditionnelle exposition d\u2019Ikebana de l\u2019\u00c9cole d\u2019Ikebana de Toulouse dans le mus\u00e9e et des initiations \u00e0 divers jeux asiatiques et \u00e9gyptiens dans le jardin.", "dates_affichage_horaires": "Du 19/09/2020 au 20/09/2020 - De 10h \u00e0 18h.", "date_fin": "2020-09-20", "lieu_nom": "MUSEE GEORGES-LABIT", "reservation_site_internet": "journeesdupatrimoine.culture.gouv.fr/Programme#/events/2651799", "identifiant": "FMAMID031V502GCQ", "googlemap_longitude": 1.4585227, "lieu_adresse_2": "17 rue du Japon", "theme_de_la_manifestation": "Mus\u00e9e", "horaires": "De 10h \u00e0 18h.", "date_debut": "2020-09-19", "geo_point": [43.590732, 1.4585227], "nom_de_la_manifestation": "JOURNEES DU PATRIMOINE AU MUSEE GEORGES LABIT", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.590732, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 31 22 99 80", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes, Palais de Justice ou Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Portes ouvertes - Tout public - Entr\u00e9e libre", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Conf\u00e9rence, Portes ouvertes, Spectacle"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4585227, 43.590732]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "ba5aca8752d39113f06a6c452fe18ca7f5b7121f", "fields": {"descriptif_long": "Pour cette carte blanche, Loriane Llorca a choisi de venir en duo avec Magdalena Sypniewski, une jeune violoniste issue d\u2019une famille de musiciens \u00e9tablis \u00e0 Toulouse. Dans un programme lyrique allant de Bach \u00e0 Piazzola, elles combineront la douceur et la force du violon \u00e0 la suavit\u00e9 et aux sonorit\u00e9s moelleuses de l\u2019orgue du Salin. Une vague romantique intemporelle !\r\n\r\nAU PROGRAMME\r\nOeuvres de C. Saint-Sa\u00ebns, J.S. Bach, J. Rheinberger, S. Rachmaninov, A. Piazzolla\r\n\r\nINTERPRETES\r\nLoriane LLORCA, orgue\r\nMagdalena SYPNIEWSKI, Violon\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire", "dates_affichage_horaires": "Le 10/10/2020 - A 11h", "date_fin": "2020-10-10", "lieu_nom": "TEMPLE DU SALIN", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JIAU", "googlemap_longitude": 1.44444977, "lieu_adresse_2": "4 impasse de la Tr\u00e9sorerie", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "horaires": "A 11h", "date_debut": "2020-10-10", "geo_point": [43.5953176, 1.44444977], "nom_de_la_manifestation": "L\u2019HEURE ROMANTIQUE (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 18,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5953176, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes ou Palais de Justice", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Jeunesse en sc\u00e8ne\r\nJeune talent, orgue et violon.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44444977, 43.5953176]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "8977f6358042008d463908b6f2f9ab7f52480010", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_longitude": 1.4436719, "descriptif_court": "A la rencontre (ou presque) de Cl\u00e9mence Isaure .", "descriptif_long": "Visite propos\u00e9e par l'agence Paysdoc.com. \r\n\r\nPersonnage c\u00e9l\u00e8bre de Toulouse ayant invent\u00e9 les Jeux Floraux. D'ailleurs, on ne vous a pas dit ? Il semblerait que vous y soyez inscrits ! Alors ? Etes-vous pr\u00eats \u00e0 rencontrer celle qui d\u00e9sarmait les po\u00e8tes  \u00e0 coup de mots ? Nous vous proposons un bon dans le temps avec Cl\u00e9mence, dont le temps n'a pas effac\u00e9 la jeunesse et la beaut\u00e9. Marchez dans ses pas, suivez son ombre rouge soyeuse au gr\u00e9 des ruelles !\r\n\r\nVisite p\u00e9destre th\u00e9\u00e2tralis\u00e9e d'environ 2 heures - Centre-Ville de Toulouse,\r\n\r\nLe lieu de rendez-vous vous sera communiqu\u00e9 par mail 24h \u00e0 l'avance.\r\nR\u00e9servation en ligne obligatoire, les paiements sur place ne sont pas autoris\u00e9s.\r\n\r\nVisite anim\u00e9e par un guide-conf\u00e9rencier dipl\u00f4m\u00e9 et cart\u00e9 exer\u00e7ant l\u00e9galement la profession. Costume fait main, r\u00e9alisation \u00e0 partir d'\u00e9l\u00e9ments historiques.", "tarif_enfant": "5,00 \u20ac", "date_fin": "2020-10-24", "dates_affichage_horaires": "Le 24/10/2020", "geo_point": [43.6045238, 1.4436719], "googlemap_latitude": 43.6045238, "lieu_nom": "EAU TOULOUSE !", "reservation_site_internet": "boutique.paysdoc.com/visites/view/1133", "reservation_telephone": "05 61 73 17 96", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "nom_de_la_manifestation": "LA CLEMENCE DE TOULOUSE", "identifiant": "FMAMID031V50G5BD", "date_debut": "2020-10-24", "tarif_normal": "12,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4436719, 43.6045238]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "38b87f81b4eff6085ac03152ba59bb198279cfe6", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOURNEFEUILLE", "googlemap_longitude": 1.341011, "descriptif_court": "Un espace, surveill\u00e9, du lac de La Ram\u00e9e est ouvert \u00e0 la baignade pour l'\u00e9t\u00e9 2020 du 11 juillet au 30 ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h.", "descriptif_long": "Situ\u00e9e sur la commune de Tournefeuille, sur une ancienne exploitation arboricole, la base de loisirs de La Ram\u00e9e offre aujourd'hui 243 ha d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la d\u00e9tente, aux loisirs et aux sports.\r\n\r\nEspace de baignade surveill\u00e9e du 11 juillet au 30 ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h. \r\nZone de 2 000 m2 surveill\u00e9e par les ma\u00eetres-nageurs de Toulouse-M\u00e9tropole. \r\nLa fr\u00e9quence maximale de fr\u00e9quentation de la zone surveill\u00e9e est limit\u00e9e \u00e0 1300 personnes.", "googlemap_latitude": 43.5657995, "categorie_de_la_manifestation": "Sport", "horaires": "De 10h \u00e0 19h.", "dates_affichage_horaires": "Du 11/07/2020 au 30/08/2020 - De 10h \u00e0 19h.", "geo_point": [43.5657995, 1.341011], "date_fin": "2020-08-30", "nom_de_la_manifestation": "LA RAMEE PLAGE", "lieu_nom": "BASE DE SPORTS ET DE LOISIRS DE LA RAMEE", "type_de_manifestation": "Nature et d\u00e9tente, Sports et loisirs", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro Ligne A station Basso Cambo et Bus 68, arr\u00eat : La Ram\u00e9e", "tranche_age_enfant": "0 - 3 ans  /  4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "lieu_adresse_2": "21, chemin de Larramet", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public, Sports nautiques", "identifiant": "FMAMID031V50CN57", "date_debut": "2020-07-11", "code_postal": 31170}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.341011, 43.5657995]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "64b023308ea3e44f6e68039b60eabea0fe751201", "fields": {"descriptif_long": "Et si pour une fois on changeait les r\u00e8gles du jeu ? Ce ne sera pas vous qui suivez le guide mais lui qui ira o\u00f9 vous l\u2019aurez d\u00e9cid\u00e9. \u00c0 chaque \u00e9tape, faites votre choix, la suite de la visite en d\u00e9pend. Pr\u00eat \u00e0 jouer ?\r\n\r\nRDV \u00e0  l'Office de Tourisme, donjon du Capitole.\r\nLa r\u00e9servation est conseill\u00e9e, les places \u00e9tant limit\u00e9es.", "dates_affichage_horaires": "Le 08/08/2020 - A 18h. Le 14/08/2020 - A 18h. Le 21/08/2020 - A 18h. Le 29/08/2020 - A 18h. Le 02/09/2020 - A 18h Le 26/09/2020 - A 16h", "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "identifiant": "FMAMID031V50JC6A", "googlemap_longitude": 1.4451303, "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole.", "horaires": "A 18h. A 18h. A 18h. A 18h. A 18h A 16h", "geo_point": [43.6045802, 1.4451303], "nom_de_la_manifestation": "LA VISITE DONT VOUS \u00caTES LE H\u00c9ROS", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "08 92 18 01 80 (0,45 \u20ac TTC/min)", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A, Capitole.", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Visite guid\u00e9e d'1h30 propos\u00e9e par l'office de tourisme.\r\n\r\nCes visites sorties tout droit de notre imagination font la part belle aux \u00e9v\u00e9nements du moment. Vous vous laisserez bien tenter, non ?", "tarif_enfant": "De 7,00 \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_latitude": 43.6045802}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4451303, 43.6045802]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "7b9c4326713217443b50af5b84b2d0f6bcb8085f", "fields": {"lieu_adresse_2": "14 Rue de Gaillac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.477387, "descriptif_court": "Pr\u00e9vu initialement du 26 au 30 aout \u00e0 Toulouse, les 30 ans de l\u2019Agit au vert n\u2019aura pas lieu !", "modification_derniere_minute": "ANNULE", "descriptif_long": "Triste nouvelle pour le festival mais qui correspond \u00e0 la situation actuelle. Les organisateurs ont pris le temps de la d\u00e9cision, pesant le pour et le contre afin de maintenir la f\u00eate des 30 ans de l\u2019Agit au Vert. Mais plusieurs probl\u00e8mes ont eu raison de cet anniversaire.\r\n\r\nD\u2019abord, le Lido, qui accueille l\u2019Agit depuis trois \u00e9ditions, ne pouvait pas r\u00e9unir les conditions pour une quatri\u00e8me ann\u00e9e comme pr\u00e9vu. \u00ab Le Lido ne peut plus le faire \u00e0 cette p\u00e9riode car ils red\u00e9marrent l\u2019\u00e9cole et que les nouvelles normes d\u2019acc\u00e8s aux salles et \u00e9quipements les emp\u00eachent de nous recevoir au moment de la rentr\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves \u00bb explique Fran\u00e7ois Fehner fondateur de l\u2019Agit Th\u00e9atre. \r\n\r\nL\u2019autre raison touche \u00e0 l\u2019ADN du festival. \u00ab Je crois que, depuis que nous travaillons ensemble \u00e0 l\u2019Agit, nous sommes d\u2019accord pour pr\u00e9senter un th\u00e9\u00e2tre populaire, privil\u00e9giant sans pr\u00e9tention, l\u2019\u00e9motion, la v\u00e9rit\u00e9, une certaine justesse et libert\u00e9 de ton et une recherche de contact sensible avec notre public, que nous voulons mettre \u00e0 l\u2019aise et se sentir partie prenante de l\u2019acte sc\u00e9nique et artistique. Depuis toujours nous cherchons \u00e0 \u00e9liminer la distance entre le spectateur et l\u2019acteur, encourager le respect et la prise de parole \u00e9ventuelle et chercher la plus grande accessibilit\u00e9 de nos propositions, m\u00eame quand elles sont exigeantes. C\u2019est pour \u00e7a que la version masqu\u00e9e, distante (distanciation sociale), hygi\u00e9nique nous semble difficilement compatible avec notre d\u00e9sir d\u2019impr\u00e9vu, de surprise et de libert\u00e9 dans la cr\u00e9ation, notre d\u00e9sir de \u00ab toucher \u00bb et d\u2019\u00e9mouvoir dans une volont\u00e9 de partage et de rencontre \u00bb rapporte Fran\u00e7ois Fehner. \r\n\r\nL\u2019Agit au vert pr\u00e9f\u00e8re attendre des jours meilleurs pour un report des 30 ans et offrir ainsi une \u00e9dition et un spectacle incroyable au public toulousain. Mais l\u2019Agit Th\u00e9\u00e2tre continue sous d\u2019autres formes en attendant\u2026", "googlemap_latitude": 43.6234438, "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Spectacle, Th\u00e9\u00e2tre", "reservation_email": "agittheatre@gmail.com", "dates_affichage_horaires": "Du 26/08/2020 au 30/08/2020", "geo_point": [43.6234438, 1.477387], "date_fin": "2020-08-30", "lieu_nom": "ESPLANADE DU LIDO", "reservation_site_internet": "www.agit-theatre.org/evenement/agit-au-vert-2018/", "station_metro_tram_a_proximite": "Argoulets", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "L'AGIT AU VERT (ANNUL\u00c9)", "theme_de_la_manifestation": "Cirque", "identifiant": "FMAMID031V501N0Q", "date_debut": "2020-08-26", "code_postal": 31500}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.477387, 43.6234438]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "97405b2d708c8055c2a94d1c820d36dd0a2644e5", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Accompagn\u00e9 de 6 musiciens, l\u2019humoriste parcourt de sa plume ac\u00e9r\u00e9e ces 5 derni\u00e8res d\u00e9cennies, notamment la n\u00f4tre, et nous promet une de ses plus belles cuv\u00e9es !", "descriptif_long": "\u00ab Je m\u2019appelle Laurent, j\u2019ai 5 ans et je vais vous faire mes imitations. \u00bb\r\nCette phrase prononc\u00e9e fi\u00e8rement en 1972 par un petit gar\u00e7on dans le microphone de ses parents fait \u00e9cho au spectacle \u00ab SANS MODERATION \u00bb de LAURENT GERRA.\r\nLa sc\u00e8ne en premi\u00e8re r\u00e9cr\u00e9ation, l\u2019imitation en seconde nature !\r\nIl est devenu l\u2019humoriste applaudi par des millions de Fran\u00e7ais, la radio et la t\u00e9l\u00e9vision l\u2019ont accompagn\u00e9 dans ses plus grands moments.\r\nLe spectacle, \u00ab SANS MODERATION \u00bb se savoure entre jubilation et \u00e9motion.\r\nLaurent Gerra rosse hommes politiques, chanteurs, acteurs, et personnalit\u00e9s faisant l\u2019actualit\u00e9.\r\nIl revisite quelques-uns de ses grands sketchs avec ses cibles pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es et pr\u00e9sente aussi sa vision in\u00e9dite de l\u2019actualit\u00e9, notamment politique, avec une pr\u00e9sidentielle \u00e0 rebondissements\u2026!", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 21/11/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-11-21", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/laurent-gerra-2216.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "LAURENT GERRA", "identifiant": "FMAMID031V50ISH9", "date_debut": "2020-11-21", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "20b1263dd26b381f11609377f45686adb77f8f89", "fields": {"descriptif_long": "Programmation culturelle: A venir...\r\n\r\nPlus de 2 500 personnes pourront savourer et partager des produits de qualit\u00e9 \u2026 pour une succulente d\u00e9gustation individuelle.\r\n\r\nOriginalit\u00e9, Partage et Go\u00fbt, convivialit\u00e9, animations artistiques et musicales et d\u2019autres belles surprises sont au rendez-vous. Venez vous amuser et vous r\u00e9galer ! \r\n\r\nUn verre de Floc de Gascogne et une d\u00e9gustation d\u2019Armagna cofferts pour tous les majeurs !!\r\n\r\nPack VIP : 25\u20ac TTC\r\nMenu +\r\n\r\n1 pr\u00e9paration fruiti\u00e8re \u00e9labor\u00e9e par notre Parrain 2020 \u00c9ric Fabre \u2013 Meilleur Ouvrier de France Primeur  (Le Fruitier du Barry \u00e0 Muret)\r\nAcc\u00e8s 2 files prioritaires \u00ab VIP \u00bb\r\n1 bandana Toulouse \u00e0 Table !\r\n1 gobelet Toulouse \u00e0 Table !\r\n1 caf\u00e9 Segafredo offert\r\nMenu 2020 \r\nsans gluten accord avec l\u2019association fran\u00e7aise des intol\u00e9rants au gluten : 20\u20ac TTC\r\n1 bandana Toulouse \u00e0 Table !\r\n* Plat *  \r\nCassoulet toulousain servi dans sa terrine individuelle grav\u00e9e Toulousaine \u00e0 Table ! (repartez avec votre terrine en terre cuite)\r\nAux Haricots du Lauragais, Saucisse de Toulouse (Label Rouge), confit de canard et saut\u00e9 de porc d\u2019Occitanie.\r\n* Fromage *\r\nL\u2019Amont de chez BETTY  \u2013 Vache \r\n* Pain  *\r\nFabriqu\u00e9 et s\u00e9lectionn\u00e9 par Jean-Luc Beauhaire (Maison Beauhaire) Meilleur Ouvrier de France boulanger\r\n* Dessert *\r\n1 fruit d\u2019Occitanie en partenariat avec BLAMPIN\r\n1 pot de glace artisanale de la Belle Aude \r\n* Boissons *\r\n2 verres de vins/pers au choix parmi une s\u00e9lection de vins ou 2 boissons (soft ou eau)\r\n \u2013 Vins de l\u2019Interprofession des Vins du Sud-Ouest (IVSO)\r\n\u2013 Eaux plates et gazeuses + soft (SOBCAL)\r\nBi\u00e8re et caf\u00e9 en vente \u00e0 la buvette sur place\r\nL\u2019abus d\u2019alcool est dangereux pour la sant\u00e9, \u00e0 consommer avec mod\u00e9ration.\r\n\r\nMenu v\u00e9g\u00e9tariens : 20\u20ac TTC\r\n1 bandana Toulouse \u00e0 Table !\r\n* Plat *  \r\nCassoulet toulousain sans viande, servi dans sa terrine individuelle grav\u00e9e Toulouse \u00e0 Table !  (repartez avec votre terrine en terre cuite)\r\nAux Haricots du Lauragais + 2 oeufs durs \r\n* Fromage *\r\nL\u2019Amont de chez BETTY  \u2013 Vache \r\n* Pain  *\r\nFabriqu\u00e9 et s\u00e9lectionn\u00e9 par Jean-Luc Beauhaire (Maison Beauhaire) Meilleur Ouvrier de France boulanger\r\n* Dessert *\r\n1 fruit d\u2019Occitanie en partenariat avec BLAMPIN\r\n1 pot de glace artisanale de la Belle Aude \r\n* Boissons *\r\n2 verres de vins/pers au choix parmi une s\u00e9lection de vins ou 2 boissons (soft ou eau)\r\n \u2013 Vins de l\u2019Interprofession des Vins du Sud-Ouest (IVSO)\r\n\u2013 Eaux plates et gazeuses + soft (SOBCAL)\r\nMenu enfants : 10\u20ac TTC\r\n1 bandana Toulouse \u00e0 Table !\r\n* Plat *  \r\nCassoulet toulousain servi dans sa terrine individuelle grav\u00e9e Toulouse \u00e0 Table ! aux Haricots du Lauragais, Saucisse de Toulouse (Label Rouge).\r\n* Dessert *\r\n1 pot de glace artisanale de la Belle Aude et un fruit d\u2019Occitanie\r\n* Boisson *\r\n1 boisson (soft ou eau)\r\n\r\n!! Attention, c\u2019est rapidement complet !!", "dates_affichage_horaires": "Le 05/09/2020 - Horaires des services : 18h30 ou 19h30 ou 20h30 ou 21h30", "date_fin": "2020-09-05", "lieu_nom": "PLACE DU CAPITOLE", "reservation_site_internet": "toulouseatable.org", "identifiant": "FMAMID031V50ETOF", "googlemap_longitude": 1.444053, "lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "horaires": "Horaires des services : 18h30 ou 19h30 ou 20h30 ou 21h30", "date_debut": "2020-09-05", "geo_point": [43.603872, 1.444053], "nom_de_la_manifestation": "LE BANQUET \u2013 CASSOULET G\u00c9ANT (TOULOUSE A TABLE)", "tarif_normal": "De 20,00 \u20ac \u00e0 25,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.603872, "type_de_manifestation": "Insolite", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Venez d\u00e9guster Le v\u00e9ritable Cassoulet de Toulouse !\r\net repartez avec votre cassolette en terre cuite  !\r\n\r\nUn banquet g\u00e9ant et interg\u00e9n\u00e9rationnel en plein centre ville\u2026au CAPITOLE ! \r\n7\u00e8me \u00e9dition dans le strict respect des mesures en vigueur", "tarif_enfant": "De 10,00 \u20ac \u00e0 10,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444053, 43.603872]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "a9687f6b53779c2657edd5a0077fc57053624658", "fields": {"lieu_adresse_2": "Parvis des Jacobins", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4404851, "descriptif_court": "Revivez le somptueux festin, qui fut organis\u00e9 par le Comte F\u00e9bus en 1390 au Couvent des Jacobins afin de recevoir toute la suite du roi de France.", "descriptif_long": "Cette exposition sera install\u00e9e au sein m\u00eame d\u2019un d\u00e9cor de banquet m\u00e9di\u00e9val et permettra au visiteur de mieux comprendre les diff\u00e9rentes dimensions d\u2019un festin du XIVeme si\u00e8cle (gastronomie et objets servant au service, spectacles et musiques, enjeux g\u00e9ostrat\u00e9giques\u2026).\r\n\r\nEntr\u00e9e de l\u2019exposition comprise dans le prix d\u2019un billet d\u2019entr\u00e9e au clo\u00eetre", "googlemap_latitude": 43.6034816, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Exposition", "horaires": "Du mardi au dimanche.", "dates_affichage_horaires": "Du 24/11/2020 au 28/02/2021 - Du mardi au dimanche.", "geo_point": [43.6034816, 1.4404851], "date_fin": "2021-02-28", "lieu_nom": "COUVENT DES JACOBINS", "reservation_site_internet": "jacobins.toulouse.fr", "station_metro_tram_a_proximite": "Capitole", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "LE FESTIN DE FEBUS : EXPOSITION", "identifiant": "FMAMID031V50IIV6", "date_debut": "2020-11-24", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4404851, 43.6034816]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6399b4c948964fd1ba050b38e74918c069f20024", "fields": {"lieu_adresse_2": "12 Place Saint Pierre", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4357169, "descriptif_court": "Retrouvez les musiciens de l\u2019Orchestre National du Capitole de Toulouse dans l\u2019intimit\u00e9 de formations de musique de chambre", "descriptif_long": "L. Van BEETHOVEN\r\nQuatuor VII N\u00b0 1 en fa majeur opus 59\r\nSymphonie N\u00b0 6 \u00ab Pastorale \u00bb Extraits\r\nSextuor en mi b\u00e9mol majeur opus 81b\r\npour 2 cors et quatuor \u00e0 cordes\r\n\r\nL. JAILLET, violon\r\nA. DALBIGOT, violon\r\nL. ENSMINGER, alto\r\nA. DASSESSE, violoncelle\r\nJ. DELEPLANCQUE, cor\r\nF. LUGUE, cor", "googlemap_latitude": 43.6043737, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 30/11/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.6043737, 1.4357169], "date_fin": "2020-11-30", "lieu_nom": "AUDITORIUM SAINT PIERRE DES CUISINES", "reservation_site_internet": "lesclefsdesaintpierre.org clefsdesaintpierre.festik.net", "station_metro_tram_a_proximite": "Capitole", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "LES CLEFS DE SAINT PIERRE : BON ANNIVERSAIRE M. BEETHOVEN", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50IW1U", "date_debut": "2020-11-30", "tarif_normal": "De 11,00 \u20ac \u00e0 22,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4357169, 43.6043737]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "553fb4d89b5310a3a44aa577527edfb11b157fc2", "fields": {"lieu_adresse_2": "Place Roger Panouse", "commune": "TOURNEFEUILLE", "googlemap_longitude": 1.345647, "descriptif_court": "Le dimanche matin \u00e0 11h00, \u00e0 l\u2019Escale", "descriptif_long": "\u00ab Avant ou apr\u00e8s avoir rempli votre panier, installez-vous confortablement dans la salle de spectacles pour assister \u00e0 un concert (\u2026) accompagn\u00e9 chaque fois d\u2019une pr\u00e9sentation du programme abord\u00e9 par les musiciens. \u00bb\r\n\r\n\u00ab Une exp\u00e9rience nouvelle pour partir \u00e0 la d\u00e9couverte du patrimoine musical et conjuguer fl\u00e2nerie dominicale et sensibilit\u00e9 artistique. \u00bb\r\n\r\nFran\u00e7ois Laurent, fl\u00fbte\r\nEl\u00e9onore Epp, violon\r\nJuliette Gil, alto\r\nAurore Dassesse, violoncelle", "googlemap_latitude": 43.5831586, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 11h.", "dates_affichage_horaires": "Le 18/10/2020 - A 11h.", "reservation_email": "billetterie@mairie-tournefeuille.fr", "geo_point": [43.5831586, 1.345647], "date_fin": "2020-10-18", "lieu_nom": "L'ESCALE", "reservation_telephone": "05 62 13 60 30", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "LES CLEFS DE SAINT PIERRE HORS LES MURS CONCERTS DU MARCH\u00c9: LA FL\u00dbTE SE MET EN QUATRE", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50IZIE", "date_debut": "2020-10-18", "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 10,00 \u20ac", "code_postal": 31170}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.345647, 43.5831586]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "5fccb92946c0753b5b291468d1598527e58d037c", "fields": {"lieu_adresse_2": "Place Roger Panouse", "commune": "TOURNEFEUILLE", "googlemap_longitude": 1.345647, "descriptif_court": "Le dimanche matin \u00e0 11h00, \u00e0 l\u2019Escale", "descriptif_long": "\u00ab Avant ou apr\u00e8s avoir rempli votre panier, installez-vous confortablement dans la salle de spectacles pour assister \u00e0 un concert (\u2026) accompagn\u00e9 chaque fois d\u2019une pr\u00e9sentation du programme abord\u00e9 par les musiciens. \u00bb\r\n\r\n\u00ab Une exp\u00e9rience nouvelle pour partir \u00e0 la d\u00e9couverte du patrimoine musical et conjuguer fl\u00e2nerie dominicale et sensibilit\u00e9 artistique. \u00bb\r\n\r\nLaura Jaillet, violon\r\nLaura Ensminger, alto\r\nAurore Dassesse, violoncelle\r\nSimon Terrisse, contrebasse\r\nJean-S\u00e9bastien Borsarello, piano", "googlemap_latitude": 43.5831586, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 11h.", "dates_affichage_horaires": "Le 28/02/2021 - A 11h.", "reservation_email": "billetterie@mairie-tournefeuille.fr", "geo_point": [43.5831586, 1.345647], "date_fin": "2021-02-28", "lieu_nom": "L'ESCALE", "reservation_telephone": "05 62 13 60 30", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "LES CLEFS DE SAINT PIERRE HORS LES MURS CONCERTS DU MARCH\u00c9: LA TRUITE DE SCHUBERT", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50IZJK", "date_debut": "2021-02-28", "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 10,00 \u20ac", "code_postal": 31170}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.345647, 43.5831586]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "219659a3a7b66e1188ada91814543c395be3ac6f", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.44272706, "descriptif_court": "Toulouse les Orgues convie les passionn\u00e9s de musique et les amoureux du patrimoine \u00e0 un rendez-vous estival : \u00ab Les quartiers d\u2019\u00e9t\u00e9 de Toulouse les Orgues \u00bb.", "descriptif_long": "Entre le 29 juillet et le 19 septembre, des lectures musicales sont organis\u00e9es \u00e0 la basilique Saint-Sernin, \u00e0 la cath\u00e9drale Saint-\u00c9tienne et \u00e0 l\u2019\u00e9glise du Gesu. Une pause fra\u00eecheur associant plaisir de la musique et d\u00e9couverte originale de tr\u00e9sors toulousain. La recette pour patienter jusqu\u2019au Festival !\r\n\r\nLes Quartiers d\u2019\u00e9t\u00e9 de Toulouse les Orgues sont organis\u00e9s en partenariat avec le Th\u00e9\u00e2tre du Grand Rond, l\u2019Office de Tourisme de Toulouse, la basilique Saint-Sernin et la cath\u00e9drale Saint-\u00c9tienne.", "googlemap_latitude": 43.6051316, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 18h", "dates_affichage_horaires": "Du 29/07/2020 au 19/09/2020 - A 18h", "geo_point": [43.6051316, 1.44272706], "date_fin": "2020-09-19", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "reservation_site_internet": "www.toulouse-les-orgues.org", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87  Toulouse les Orgues", "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "nom_de_la_manifestation": "LES QUARTIERS D'\u00c9T\u00c9 DE TOULOUSE LES ORGUES", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50JIFH", "date_debut": "2020-07-29", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44272706, 43.6051316]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "ab8874d0411d0c6862430954a4cae377e8ad037c", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "le concert de M POKORA initialement pr\u00e9vu le Vendredi 12 Juin 2020 au Z\u00e9nith Toulouse M\u00e9tropole, est report\u00e9 le Samedi 03 Octobre 2020 \u00e0 20h00.\r\n\r\nPr\u00e9parez-vous pour l'\u00e9v\u00e9nement musical de 2020!", "modification_derniere_minute": "REPORTE", "descriptif_long": "Les billets achet\u00e9s pour le concert du vendredi 12 Juin 2020 restent valables pour la date de report (m\u00eame heure, m\u00eame salle, m\u00eame placement).\r\n\r\nRemboursements possible aupr\u00e8s de votre point de vente jusqu\u2019au 17 juillet 2020 inclus.\r\n\r\nHabitu\u00e9 des gros shows, M. POKORA revient avec le Pyramide Tour, certainement le plus ambitieux de sa carri\u00e8re. Pour ce spectacle qui promet d'\u00eatre bien plus qu'un concert, ce performer hors norme sera entour\u00e9 de ses danseurs et musiciens et d'un d\u00e9cor de sc\u00e8ne et jeux de lumi\u00e8res qui feront voyager le public hors du temps.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 03/10/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-10-03", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/m-pokora-2228.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "M POKORA", "identifiant": "FMAMID031V50ISE2", "date_debut": "2020-10-03", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6f7c78971c0c56e76d68b730eab1d1dfbb5d8336", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "Le temps d'une visite, int\u00e9grez la commission royale et laissez derri\u00e8re vous Versailles et la cour. L'agent du roi vous attend pour son rapport et ses propos vous laisseront s\u00fbrement pas de marbre !", "date_fin": "2020-10-11", "descriptif_long": "Voici son \u00e9crit :\r\n\"1713, Toulouse\r\n\r\nSire, vos soup\u00e7ons \u00e9taient plus que fond\u00e9s et permettez-moi de vous dire que mes efforts n'auront pas \u00e9t\u00e9 vains. Les trois mois \u00e9coul\u00e9s depuis notre entretien \u00e0 Versailles m'auront permis de mettre \u00e0 jour bien des intrigues, en remontant la longue et tumultueuse piste des r\u00e9centes disparitions de vos marbres en province. Je suis d\u00e9sormais en mesure de faire parvenir \u00e0 votre majest\u00e9 un rapport complet et d\u00e9taill\u00e9 de mon travail. J\u2019attends votre commission d'enqu\u00eate et invoque le Ciel qu'Il vous pr\u00eate encore longue vie.\"\r\n\r\nVisite guid\u00e9e p\u00e9destre th\u00e9\u00e2tralis\u00e9e - 2h  en Centre-Ville\r\nR\u00e9servation en ligne obligatoire, les paiements sur place ne sont pas autoris\u00e9s.\r\nLe point de rendez-vous sera communiqu\u00e9 par mail 24h \u00e0 l'avance uniquement aux personnes ayant r\u00e9serv\u00e9\r\nVisite anim\u00e9e par un guide-conf\u00e9rencier dipl\u00f4m\u00e9 et cart\u00e9 exer\u00e7ant l\u00e9galement la profession.", "tarif_enfant": "5,00 \u20ac", "googlemap_latitude": 43.6046256, "dates_affichage_horaires": "Le 11/10/2020", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "reservation_email": "paysdoc@paysdoc.com", "lieu_nom": "MARBRES ET MYSTERES - NOUVEAUTE !", "reservation_site_internet": "boutique.paysdoc.com/visites/view/1138", "reservation_telephone": "05 61 73 17 96", "station_metro_tram_a_proximite": "Jean Jaur\u00e8s", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "nom_de_la_manifestation": "MARBRE ET MYST\u00c8RES : NOUVEAUT\u00c9 !", "identifiant": "FMAMID031V50K0OA", "date_debut": "2020-10-11", "tarif_normal": "12,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "a708eef5a17319e6fc8c82c880936702ae846175", "fields": {"lieu_adresse_2": "20 Chemin de Garric", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.408246, "descriptif_court": "\u00ab Soul pop haute couture \u00bb Lib\u00e9ration", "descriptif_long": "Originaire d\u2019Ha\u00efti, \u00e9lev\u00e9e au Canada et vivant \u00e0 Paris, M\u00e9lissa Laveaux est riche d\u2019influences multiples : apr\u00e8s deux albums qui naviguaient entre folk langoureuse et pop percutante, elle c\u00e9l\u00e8bre aujourd\u2019hui ses racines cr\u00e9oles dans Radyo Siw\u00e8l, un album qui explore et revisite le r\u00e9pertoire traditionnel ha\u00eftien fait de chants populaires, de cantiques pastoraux et d\u2019hymnes solennels appartenant aux cultes vaudous et chr\u00e9tiens, de \u00ab mereng \u00bb et de \u00ab Bann Grenn Siw\u00e8l \u00bb ces orchestres de rue tout en cuivres et percussions, auxquels M\u00e9lissa m\u00eale la modernit\u00e9 pop et rock ind\u00e9 qu\u2019on lui connait, pour un r\u00e9sultat lourd et percussif !\r\n\r\nMelissa Laveaux \u2013 Guitare, voix\r\nElise Blanchard \u2013 Basse\r\nMartin Wangerm\u00e9 \u2013 Batterie", "googlemap_latitude": 43.621219, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 10/10/2020 - A 20h30.", "geo_point": [43.621219, 1.408246], "date_fin": "2020-10-10", "lieu_nom": "SALLE NOUGARO", "reservation_site_internet": "www.sallenougaro.com", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "M\u00c9LISSA LAVEAUX", "identifiant": "FMAMID031V50JT51", "date_debut": "2020-10-10", "tarif_normal": "De 13,00 \u20ac \u00e0 19,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.408246, 43.621219]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f99b90ff0d636daa73638fc0a44f22384c340d3a", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.44996637, "descriptif_court": "ENTREZ DANS LA DANSE...\r\nEntr\u00e9e lat\u00e9rale de la cath\u00e9drale Saint-Etienne", "descriptif_long": "21h: Entre ombres et lumi\u00e8res\r\nLes danseurs s'approprient un espace simultan\u00e9ment min\u00e9ral et verdoyant, domin\u00e9 par la haute silhouette de la cath\u00e9drale Saint-Etienne. Cr\u00e9ation originale sous la conduite d'Herv\u00e9 Rumeau.", "googlemap_latitude": 43.6002825, "horaires": "De 19h \u00e0 minuit.", "dates_affichage_horaires": "Le 19/09/2020 - De 19h \u00e0 minuit.", "geo_point": [43.6002825, 1.44996637], "date_fin": "2020-09-19", "nom_de_la_manifestation": "NUIT DU PATRIMOINE AU SQUARE DU CARDINAL SALI\u00c8GE", "lieu_nom": "SQUARE DU CARDINAL SALIEGE", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Esquirol ou M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "Entr\u00e9e lat\u00e9rale de la cath\u00e9drale Saint-Etienne", "theme_de_la_manifestation": "Nocturne", "identifiant": "FMAMID031V50JFKB", "date_debut": "2020-09-19", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44996637, 43.6002825]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "89e96a779e1dbd831090cb8b25cc49db441bb73e", "fields": {"lieu_adresse_2": "1 Place Laganne.", "commune": "TOULOUSE", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_longitude": 1.4369378, "descriptif_court": "Visite guid\u00e9e d'1h30 propos\u00e9e par l'office de tourisme. \r\n\r\nD\u00e9couvrir Toulouse comme si vous y viviez, c\u2019est possible : plongez dans la vie de quartier avec ses habitants, leur routine, leurs exp\u00e9riences, leurs petites et grandes histoires...", "descriptif_long": "Ce quartier, n\u00e9 les pieds dans la Garonne, est \u00e0 d\u00e9couvrir pour son \u00e9glise Saint-Nicolas, sa place Olivier, le ch\u00e2teau d\u2019eau, mais aussi pour son ambiance bigarr\u00e9e et chaleureuse.\r\n\r\nRDV  devant l'entr\u00e9e du Ch\u00e2teau d'Eau, 1 Place Laganne.\r\nLa r\u00e9servation est conseill\u00e9e, les places \u00e9tant limit\u00e9es.", "googlemap_latitude": 43.5987193, "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "horaires": "A 10h30 A 10h30", "dates_affichage_horaires": "Le 29/08/2020 - A 10h30 Le 26/09/2020 - A 10h30", "geo_point": [43.5987193, 1.4369378], "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "lieu_nom": "DEVANT L'ENTR\u00c9E DU CH\u00c2TEAU D'EAU", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com", "reservation_telephone": "08 92 18 01 80 0,45 \u20ac TTC/min", "station_metro_tram_a_proximite": "Esquirol/Saint-Cyprien", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "PETITES HISTOIRES DE QUARTIER: SAINT-CYPRIEN", "identifiant": "FMAMID031V50IY0P", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4369378, 43.5987193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "99b56d6d7b99aee909e8dd9398974d5540be0260", "fields": {"descriptif_long": "Philippe Jaroussky n\u2019en finit pas de poser sur notre monde son chant d\u2019ombre et de lumi\u00e8re. C\u2019est au tombeau du Christ, cette fois, que sa voix s\u2019agenouille. Tourments du p\u00e9cheur, espoir de la r\u00e9demption : \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, la figure tut\u00e9laire de Vivaldi et ses contemporains venus d\u2019Italie ou d\u2019Allemagne.\r\n\r\nPROGRAMME\r\n\u00ab La vanit\u00e0 del mondo \u00bb\r\nCHELLERI : extrait de Dio al Sinai \u2013 Sinfonia / R\u00e9cit accompagnato \u00ab Odi, Mose mio fido \u00bb aria \u00ab  Cader\u00e0, perir\u00e0 \u00bb\r\nBONONCINI : extrait de La decollazione di san Giovanni Battista \u2013 aria \u00ab Bacio l\u2019ombre e le catene \u00bb / Sinfonia\r\nSCARLATTI : extrait de Giuditta \u00ab Dormi o fulmine di guerra \u00bb\r\nHASSE : extrait de La conversione di Sant\u2019 Agostino \u2013 R\u00e9cit \u00ab si , solo \u00e0 te mio dio \u00bb / Aria \u00ab il rimorso opprime il seno \u00bb\r\nCALDARA : extrait de Santa ferma \u2013 Aria \u00ab Amar senza penar \u00bb\r\nCALDARA : extrait Morte e sepoltura di Cristo \u2013 Aria \u00ab \u00e8 morto il mio Ges\u00f9 \u00bb  / Sinfonia\r\nFAGO : extrait d\u2019 Il Faraone Sommerso \u00ab Fors\u2019\u00e8 pur nel proprio sangue \u00bb\r\nVIVALDI : Sinfonia Santo sepolcro RV169\r\nCALDARA : extrait d\u2019Assalonne \u00ab Contro l\u2019empio s\u2019impuni la spada \u00bb", "dates_affichage_horaires": "Le 16/11/2020 - A 20h.", "date_fin": "2020-11-16", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.grandsinterpretes.com", "identifiant": "FMAMID031V50JLDG", "googlemap_longitude": 1.45438342, "lieu_adresse_2": "Place  Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2020-11-16", "geo_point": [43.6000667, 1.45438342], "nom_de_la_manifestation": "PHILIPPE JAROUSSKY (LES GRANDS INTERPRETES)", "tarif_normal": "De 20,00 \u20ac \u00e0 67,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6000667, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 21 09 00", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Philippe Jaroussky contre-t\u00e9nor\r\nArtaserse", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45438342, 43.6000667]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "7a2822e71aab8b42a6f4ac178c595bac2d56a1b7", "fields": {"descriptif_long": "Il devait clore en apoth\u00e9ose les Musicales franco-russes l\u2019an pass\u00e9 : Le Cuirass\u00e9 Potemkine est enfin donn\u00e9 \u00e0 Toulouse. Chef-d\u2019\u0153uvre absolu du Septi\u00e8me Art, devenu une ic\u00f4ne pour tous les cin\u00e9philes, le film d\u2019Eisenstein donna naissance \u00e0 une \u0153uvre symphonique compos\u00e9e par l\u2019allemand Edmund Meisel. Incontournable.\r\n\r\nLE CUIRASS\u00c9 POTEMKINE\r\nSERGUE\u00cf EISENSTEIN R\u00c9ALISATION\r\nEDMUND MEISEL COMPOSITION", "dates_affichage_horaires": "Le 14/03/2021 - A 18h.", "date_fin": "2021-03-14", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV2E", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma, Musique classique", "horaires": "A 18h.", "date_debut": "2021-03-14", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "POTEMKINE (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 22,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\nCINE-CONCERT\r\nDANS LE CADRE DE LA TROISI\u00c8ME \u00c9DITION DES MUSICALES FRANCO-RUSSES\r\nDIMITRIS BOTINIS : DIRECTION", "categorie_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma, Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "a81a2c405d06afcb7516ecf13d1b89c43814645b", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "Avec plus de 25 000 visiteurs, VIVRE NATURE TOULOUSE est devenu le rendez-vous incontournable de l\u2019agriculture biologique, de l\u2019environnement et produits au naturel du Sud-Ouest. \r\n\r\nExposants, conf\u00e9rences experts, ateliers, animations enfants, espace des Th\u00e9rapeutes, espace associatifs...\r\n\r\nServices: Restaurant sur place , espace pique-nique, vestiaire et aire de repos pour votre bien-\u00eatre.\r\n\r\nEntr\u00e9e gratuite avec invitation (a t\u00e9l\u00e9charger sur bioetc.net)", "dates_affichage_horaires": "Du 04/09/2020 au 06/09/2020 - Vendredi et samedi de 10h30 \u00e0 19h et dimanche de 10h30 \u00e0 18h.", "date_fin": "2020-09-06", "lieu_nom": "MEET", "reservation_site_internet": "www.bioetc.net", "identifiant": "FMAMID031V50JX2Z", "googlemap_longitude": 1.3541861, "lieu_adresse_2": "Chemin de l\u2019Enseigure", "theme_de_la_manifestation": "Bio", "lieu_adresse_1": "Parc des Expositions et Centre de Conventions - MEETT", "horaires": "Vendredi et samedi de 10h30 \u00e0 19h et dimanche de 10h30 \u00e0 18h.", "date_debut": "2020-09-04", "geo_point": [43.663308, 1.3541861], "nom_de_la_manifestation": "SALON VIVRE NATURE", "commune": "AUSSONNE", "googlemap_latitude": 43.663308, "type_de_manifestation": "Nature et d\u00e9tente", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway Ligne T1 destination \u00ab A\u00e9roconstellation \u00bb \u2013 Arr\u00eat MEETT", "code_postal": 31840, "descriptif_court": "Le SALON BIO et NATURE du Sud-Ouest !", "categorie_de_la_manifestation": "Foire ou salon"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.3541861, 43.663308]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "576258054228b70ffaa3f0d108a9daa081e5dbe7", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Report du concert pr\u00e9vu le 20 Juin 2020.\r\nPlus de 10 ANS de SUCC\u00c8S et 4 500 000 spectateurs, \u00c7A SE F\u00caTE !", "descriptif_long": "Les artistes embl\u00e9matiques de STARS 80 annoncent une nouvelle tourn\u00e9e commune.\r\nUn nombre impressionnant de chanteurs de folie seront de la f\u00eate pour c\u00e9l\u00e9brer cette d\u00e9cennie 80.\r\n\r\nSabrina - Jean-Luc Lahaye - Zouk Machine, Christiane - Emile et Images, Emile, Mario et Jean-Louis - D\u00e9but de Soir\u00e9e, William - Joniece Jamison\r\nPatrick Hernandez - Plastic Bertrand - Jean-Pierre Mader - Cookie Dingler - Phil Barney - Alec Mansion - Laroche Valmont\r\n\r\nCe nouveau show gardera son ADN, son \u00e9nergie positive, joyeuse et festive.\r\nLes talents se produiront avec leurs musiciens, choristes et danseurs.\r\n\u2018\u2019Une autre histoire !\u2019\u2019 sera une immersion au c\u0153ur des moments forts de la d\u00e9cennie 80.\r\nMise en sc\u00e8ne : William Picard et Cheyenne Productions. Chor\u00e9graphies : Delphine Attal. Stylisme : Karine Morette\r\n\r\nSTARS 80 Une autre histoire ! est la promesse d\u2019une nuit de folie.\r\n\r\nLes billets restent valables pour la nouvelle date.\r\nLes personnes ne pouvant se rendre au concert report\u00e9, sont invit\u00e9es \u00e0 se rapprocher de leur point de vente pour effectuer une demande de remboursement avant le 20 juillet 2020.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 31/03/2021 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2021-03-31", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/party-80-2218.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "STARS 80", "theme_de_la_manifestation": "Rap - reggae - soul - funk", "identifiant": "FMAMID031V50ISGQ", "date_debut": "2021-03-31", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6ba86a7ef4959834c760d737e94b39c199074a8f", "fields": {"descriptif_long": "Plong\u00e9e au c\u0153ur de l\u2019\u00e2me slave : fr\u00e8res jumeaux de la cr\u00e9ation russe, Tcha\u00efkovski et Prokofiev v\u00e9curent en marge de leurs \u00e9poques. Singuliers, originaux, amoureux l\u2019un et l\u2019autre du classicisme, ils nouent \u00e0 cinquante ans d\u2019\u00e9cart un singulier dialogue auquel Maxim Emelyanychev insuffle son enthousiasme et sa jeunesse. Passionn\u00e9 par la musique de notre temps, le jeune chef cr\u00e9e en outre la nouvelle pi\u00e8ce de Benjamin Attahir, qui \u00e9claire d\u2019un faisceau contemporain ce voyage russe. \r\n\r\nBENJAMIN ATTAHIR\r\n117:2C CR\u00c9ATION MONDIALE COMMANDE DE L\u2019ONCT\r\nSERGUE\u00cf PROKOFIEV\r\nCONCERTO POUR VIOLON N\u00b0 2 EN SOL MINEUR, OP. 63\r\nSYMPHONIE N\u00b01 \u00ab CLASSIQUE \u00bb EN R\u00c9 MAJEUR, OP. 25\r\nPIOTR ILITCH TCHA\u00cfKOVSKI\r\nROM\u00c9O ET JULIETTE, OUVERTURE FANTAISIE", "dates_affichage_horaires": "Le 19/03/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-03-19", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV2R", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-03-19", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "TERRE RUSSE (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nDANS LE CADRE DE LA TROISI\u00c8ME \u00c9DITION DES MUSICALES FRANCO-RUSSES\r\n\r\nMAXIM EMELYANYCHEV : DIRECTION\r\nAYLEN PRITCHIN : VIOLON", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "8bc512c28216c22fb701821813e5e2afa5159162", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "30e anniversaire de Southside.", "descriptif_long": "Texas revient f\u00eater les 30 ans de son album l\u00e9gendaire Southside!", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 03/12/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-12-03", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/texas-2231.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "TEXAS", "identifiant": "FMAMID031V50ISHJ", "date_debut": "2020-12-03", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "8af415e8cd1b2b7581f905e59ad78c5d183ef326", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Le concert pr\u00e9vu le vendredi 6 novembre 2020 au Z\u00e9nith Toulouse M\u00e9tropole est report\u00e9 au jeudi 11 novembre 2021.", "descriptif_long": "Le producteur et DJ Fran\u00e7ais de Pop Electro s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand public avec le tube mondial Fade Out Lines, v\u00e9ritable hymne Electro bluesy intemporel qui figure m\u00eame dans la playlist de Barack & Michelle Obama. Le ni\u00e7ois confirme son talent de producteur en 2015 avec son premier album The Wandering of The Avener, d\u00e9j\u00e0 certifi\u00e9 triple platine en France. Ses morceaux irr\u00e9sistibles m\u00ealant avec aisance Electro et Pop le voient collaborer avec les plus grands artistes, de Bob Dylan \u00e0 Rodriguez en passant par Lana Del Rey ou Myl\u00e8ne Farmer.\r\n\r\nAvec le tubesque \u00ab Beautiful \u00bb \u2014 jou\u00e9 en avant-premi\u00e8re sur le toit du Palais des Festivals de Cannes pendant le FIF \u2014 il pr\u00e9pare les esprits pour son grand retour avec un nouvel album \u00e0 para\u00eetre d\u00e9but 2020 !\r\n\r\nLes personnes ne pouvant se rendre au concert report\u00e9 sont invit\u00e9es \u00e0 se rapprocher de leur point de vente avant le 31 d\u00e9cembre 2020 pour un remboursement.\"", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 11/11/2021 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2021-11-11", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/the-avener-2217.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "THE AVENER", "identifiant": "FMAMID031V50ISGW", "date_debut": "2021-11-11", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "2d403cf9909273201663ba0f2120d263767d328a", "fields": {"descriptif_long": "Deux \u0153uvres espi\u00e8gles et malicieuses, o\u00f9 les horloges s\u2019emballent ! L\u2019humour de Haydn rythme l\u2019une de ses ultimes symphonies. Quant aux horloges de Ravel, elles servent de cachettes aux amours interdites. Pour sa com\u00e9die musicale, le compositeur fran\u00e7ais rend un bel hommage \u00e0 une Espagne de fantaisie. \u00c0 la baguette, Josep Pons conduit ce voyage dans un pays o\u00f9 les belles infid\u00e8les jouent des castagnettes\u2026\r\n \r\nJOSEPH HAYDN\r\nSYMPHONIE N\u00b0 101 \u00ab L\u2019HORLOGE \u00bb EN R\u00c9 MAJEUR, HOB. I : 101\r\nMAURICE RAVEL\r\nL\u2019HEURE ESPAGNOLE", "dates_affichage_horaires": "Le 29/05/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-05-29", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV3O", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-05-29", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "TIC, TAC ! (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nJOSEP PONS : DIRECTION\r\nST\u00c9PHANIE D\u2019OUSTRAC : CONCEPCI\u00d3N", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "93d6254f08a21b2cf39af801d85d965b7967a5e5", "fields": {"descriptif_long": "\u00c0 la d\u00e9couverte d\u2019une ville tout en contrastes. Admirez la majest\u00e9 des \u00e9difices r\u00e9v\u00e9l\u00e9s par la lumi\u00e8re, go\u00fbtez la qui\u00e9tude de la nuit toulousaine ou profitez de l\u2019animation des places embl\u00e9matiques.\r\n\r\nRDV \u00e0 l'office de tourisme, donjon du Capitole. \r\nLa r\u00e9servation est conseill\u00e9e, les places \u00e9tant limit\u00e9es.", "dates_affichage_horaires": "Le 04/08/2020 - A 21h45 Le 11/08/2020 - A 21h45 Le 14/08/2020 - A 21h45 Le 18/08/2020 - A 21h45 Le 25/08/2020 - A 21h45 Le 28/08/2020 - A 21h45 Le 04/09/2020 - A 21h Le 11/09/2020 - A 21h Le 25/09/2020 - A 21h", "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "identifiant": "FMAMID031V50JC31", "googlemap_longitude": 1.44484873, "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole.", "horaires": "A 21h45 A 21h45 A 21h45 A 21h45 A 21h45 A 21h45 A 21h A 21h A 21h", "geo_point": [43.6045323, 1.44484873], "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE BY NIGHT", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "08 92 18 01 80 ( 0,45 \u20ac TTC / mn )", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A, Capitole.", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Visite guid\u00e9e d'1h30 propos\u00e9e par l'office de tourisme. \r\n\r\nVous \u00eates \u00e0 Toulouse pour quelques jours et vous souhaitez d\u00e9couvrir l\u2019essentiel de la ville rose en une seule visite guid\u00e9e : c\u2019est par ici !", "tarif_enfant": "De 7,00 \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_latitude": 43.6045323}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44484873, 43.6045323]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "8233726473bc5544447feb9277411203e1af166d", "fields": {"descriptif_long": "Du dimanche au jeudi de 11h \u00e0 minuit\r\nLes vendredis, samedis et jours f\u00e9ri\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 1 h du matin.", "dates_affichage_horaires": "Du 14/07/2020 au 06/09/2020 - De 11h \u00e0 minuit du dimanche au jeudi, ou 1 heure du matin, les vendredis, samedis et jours f\u00e9ri\u00e9s.", "date_fin": "2020-09-06", "lieu_nom": "QUAI DE L'EXIL REPUBLICAIN ESPAGNOL", "reservation_site_internet": "www.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V501VLG", "googlemap_longitude": 1.43512466, "lieu_adresse_2": "Port Viguerie", "theme_de_la_manifestation": "F\u00eate, Jeune public", "horaires": "De 11h \u00e0 minuit du dimanche au jeudi, ou 1 heure du matin, les vendredis, samedis et jours f\u00e9ri\u00e9s.", "date_debut": "2020-07-14", "geo_point": [43.6011762, 1.43512466], "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE PLAGE, GRANDE ROUE : PORT VIGUERIE", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 4,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6011762, "type_de_manifestation": "Nature et d\u00e9tente, Sports et loisirs", "station_metro_tram_a_proximite": "Saint Cyprien R\u00e9publique", "code_postal": 31300, "descriptif_court": "Pour appr\u00e9cier la ville avec une vue exceptionnelle , de jour comme de nuit.", "tarif_enfant": "De  \u20ac \u00e0 3,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "tranche_age_enfant": "0 - 3 ans  /  4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.43512466, 43.6011762]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "1d11e15746ea18e249ba537dfe80d3d79345aa82", "fields": {"descriptif_long": "Para una primera visita, le proponemos un panorama de los principales sitios y monumentos: plaza del Capitole, bas\u00edlica Saint-Sernin, orillas del r\u00edo Garona y convento de los Jacobinos. \r\n\r\nPunto de cita : oficina de turismo, donjon du Capitole.", "dates_affichage_horaires": "Le 01/08/2020 - A las 11:00 Le 08/08/2020 - A las 11:00 Le 15/08/2020 - A las 11:00 Le 22/08/2020 - A las 11:00 Le 29/08/2020 - A las 11:00 Le 05/09/2020 - A las 11:00 Le 12/09/2020 - A las 11:00 Le 26/09/2020 - A las 11:00", "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "identifiant": "FMAMID031V50JC1C", "googlemap_longitude": 1.44470599, "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole.", "horaires": "A las 11:00 A las 11:00 A las 11:00 A las 11:00 A las 11:00 A las 11:00 A las 11:00 A las 11:00", "geo_point": [43.603908, 1.44470599], "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE Y SUS MONUMENTOS", "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "08 92 18 01 80 (0,45 \u20ac TTC/min)", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Visita guiada de 1h30 de la Oficina de Turismo", "tarif_enfant": "De  \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_latitude": 43.603908}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44470599, 43.603908]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "abf7e085c23bdb0ed171f7e3fd67d49eee20ecf7", "fields": {"descriptif_long": "Tous les 40 ans, un crime inexpliqu\u00e9 a lieu dans les rues de Toulouse. Ce soir, vous seul pouvez l\u2019emp\u00eacher. A partir de notes inachev\u00e9es d'un inspecteur devenu fou et de votre bon sens d\u2019enqu\u00eateur, r\u00e9solvez cette affaire hors du temps avant que l\u2019irr\u00e9parable ne s\u2019accomplisse !\r\nAu programme de cet Urban Game : jeu d'\u00e9quipe, fouille, \u00e9nigmes, myst\u00e8res... le tout dans les ruelles de la Ville Rose ! Une activit\u00e9 id\u00e9ale pour passer du temps en famille ou entre amis ! \r\n\r\nConstitution des \u00e9quipes : \r\nLa r\u00e9partition des \u00e9quipes se fait sur le moment en fonction du nombre de participants. La r\u00e9servation peut donc se faire \u00e0 partir d'une personne.\r\nLes \u00e9quipes sont de 8 personnes maximum. Si votre groupe est plus important, nous vous informons que vous ne pourrez pas tous jouez ensemble et que vous serez obligatoirement r\u00e9partis dans 2 \u00e9quipes. \r\n\r\nPrivatisation : \r\nCette visite est privatisable pour vos \u00e9v\u00e8nement de famille, entre amis ou avec vos collaborateurs. Demandez un devis \u00e0 l'adresse suivante : paysdoc@paysdoc.com \r\n\r\nUne enqu\u00eate p\u00e9destre \u00e0 \u00e9nigmes de 2h30 environ dans le centre de Toulouse \r\n\r\nR\u00e9servation en ligne obligatoire, les paiements sur place ne sont pas autoris\u00e9s. Le point de rendez-vous sera communiqu\u00e9 par mail 24h \u00e0 l'avance uniquement aux personnes ayant r\u00e9serv\u00e9.", "dates_affichage_horaires": "Le 12/09/2020", "date_fin": "2020-09-12", "lieu_nom": "TOULOUSE'S ENIGMATIC QUEST : L'\u00c9TRANGE AFFAIRE DU D\u00c9TECTIVE MARTEAU", "reservation_site_internet": "boutique.paysdoc.com/visites/view/1135", "identifiant": "FMAMID031V50K0NS", "googlemap_longitude": 1.444205, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "date_debut": "2020-09-12", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE'S ENIGMATIC QUEST : L'\u00c9TRANGE AFFAIRE DU D\u00c9TECTIVE MARTEAU", "tarif_normal": "15,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "paysdoc@paysdoc.com", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "reservation_telephone": "05 61 73 17 96", "station_metro_tram_a_proximite": "Jean Jaur\u00e8s", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00e9solvez l\u2019enqu\u00eate la plus myst\u00e9rieuse de Toulouse !", "tarif_enfant": "5,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Visites guid\u00e9es", "googlemap_latitude": 43.6046256}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "ac52c98c2550bccce83f161875206b7495090a2f", "fields": {"descriptif_long": "Au programme des ateliers et animations !\r\nDur\u00e9e : 30 min. Tous les jours.\r\nInscription \u00e0 l'accueil le jour-m\u00eame. Inclus dans le prix du billet\r\n\r\nChronique d'un pangolin malmen\u00e9 : Avant l\u2019apparition du Covid-19, le pangolin \u00e9tait un animal m\u00e9connu du grand public. Nocturne et solitaire, il fait partie des esp\u00e8ces les plus braconn\u00e9es sur Terre. Venez d\u00e9couvrir ce mammif\u00e8re vraiment \u00e9tonnant, pour ne pas dire unique ! \r\nDu mardi au vendredi : 12h, 14h30 et 15h.\r\nJours f\u00e9ries, samedi et dimanche : 12h et 14h30.\r\n\r\n[ANIMATION - 3/6 ANS] Chronique de l'\u00e9tonnant Monsieur Pangolin\r\nIl ressemble \u00e0 un artichaut mais ce n'est pas une plante !Il a des \u00e9cailles mais ce n'est pas un poisson ! Il a une longue langue mais ce n'est pas un serpent ! Il se met en boule quand on le d\u00e9range mais ce n'est pas un h\u00e9risson ! Mais enfin ! Quel est ce dr\u00f4le d'animal ?\r\n11h30 et 16h30\r\n\r\n[ANIMATION] Chronique d'un virus... TOUS AUX ABRIS ?!\r\nVous ne pensez plus qu'\u00e0 laver, \u00e0 nettoyer, \u00e0 d\u00e9sinfecter, \u00e0 aseptiser ? Les poign\u00e9es de porte et les boutons d\u2019ascenseurs vous provoquent des frissons d'horreur ? Vous r\u00eavez d'un monde sans aucun microbe ? Afin de vous aider \u00e0 ne pas sombrer dans la phobie des virus et autres petites b\u00eates microscopiques, venez d\u00e9couvrir leur fonctionnement, leur histoire et leur r\u00f4le aussi fascinant que redoutable dans le monde vivant.\r\nDu mardi au vendredi : 14h, 15h30, 16h et 16h30. \r\nJours f\u00e9ries, samedi et dimanche : 14h et 15h30.\r\n\r\n[ANIMATION] Les Myst\u00e8res de la trousse de toilette\r\nOn a tous une ou plusieurs trousses de toilette \u00e0 la maison, que ce soit de voyage, de soir\u00e9e et m\u00eame d\u2019urgence. Mais connaissez-vous les produits de soin du corps et d\u2019hygi\u00e8ne qui s\u2019y cachent ?\r\nSavon, shampoing, dentifrice, cr\u00e8mes et m\u00eame parfums sont des cocktails d\u2019ingr\u00e9dients souvent obscurs. Aujourd\u2019hui dans le jardin botanique Henri-Gaussen, venez d\u00e9m\u00ealer le vrai du faux et d\u00e9couvrir un peu ces produits de la vie quotidienne.\r\nDu mardi au vendredi : 10h30, 11h, 11h30 et 17h. \r\nJours f\u00e9ries, samedi et dimanche : 11h30 et 17h.\r\n\r\n[ANIMATION] Chronique d'un masque controvers\u00e9\r\nLes stocks de masques du Mus\u00e9um : quantit\u00e9, date de fabrication, pr\u00e9conisations d\u2019utilisation\u2026 Le Mus\u00e9um vous informe en toute transparence ! Masques homologu\u00e9s ou alternatifs ? R\u00e9serv\u00e9s aux personnes averties ou accessibles \u00e0 tous ? Une protection efficace ou qui reste \u00e0 d\u00e9montrer ? Si vous ne savez plus \u00e0 quel masque vous vouer, venez d\u00e9couvrir cet incontournable objet... de nos collections !\r\nDu mardi au vendredi : 15h, 15h30, 16h et 17h. \r\nJours f\u00e9ries, samedi et dimanche : 15h et 16h.", "dates_affichage_horaires": "Du 04/07/2020 au 30/08/2020 - Tous les jours sauf le lundi.", "date_fin": "2020-08-30", "lieu_nom": "MUSEUM DE TOULOUSE", "reservation_site_internet": "www.museum.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50FTX4", "googlemap_longitude": 1.4492137, "lieu_adresse_2": "35 All\u00e9es Jules-Guesde", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "horaires": "Tous les jours sauf le lundi.", "date_debut": "2020-07-04", "geo_point": [43.5942735, 1.4492137], "nom_de_la_manifestation": "VACANCES D'ETE AU MUSEUM", "tarif_normal": "De 7,00 \u20ac \u00e0 9,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5942735, "type_de_manifestation": "Culturelle", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Palais de Justice ou Carmes", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Le Mus\u00e9um d\u00e9voile un \u00e9t\u00e9 anim\u00e9 !", "tarif_enfant": "De 5,00 \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "tranche_age_enfant": "0 - 3 ans  /  4 - 7 ans  /  8 - 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4492137, 43.5942735]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "9897a2463556f4a3157f1e3524ce255de6d95669", "fields": {"lieu_adresse_2": "Place dupuy", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.453929, "descriptif_court": "Visite guid\u00e9e d'1h propos\u00e9e par l'Office de tourisme \r\nEn partenariat avec la Halle aux Grains\r\n\r\nA travers un fait historique, que diriez-vous de pousser plus loin l'aventure et d'explorer toutes les facettes de l'identit\u00e9 toulousaine ?", "descriptif_long": "D\u2019abord march\u00e9 aux c\u00e9r\u00e9ales, plus tard salle de sports et finalement de concerts\u2026 la Halle aux grains a fait germer toutes sortes de cultures ! Aujourd\u2019hui, sa structure hexagonale et ses vertus acoustiques lui permettent\r\nd\u2019accueillir l\u2019Orchestre national du Capitole et des spectacles de tous horizons.\r\nUn escalier rend l\u2019acc\u00e8s peu ais\u00e9 aux personnes qui ont des difficult\u00e9s\r\nmotrices.\r\n\r\nUn escalier rend l'acc\u00e8s peu ais\u00e9 aux personnes qui ont des difficult\u00e9s motrices.\r\n\r\nRDV : devant la Halle aux grains, place Dupuy.", "googlemap_latitude": 43.599813, "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "horaires": "A 10h A 11h30", "dates_affichage_horaires": "Le 21/09/2020 - A 10h Le 21/09/2020 - A 11h30", "geo_point": [43.599813, 1.453929], "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "lieu_nom": "DEVANT LA HALLE AUX GRAINS", "reservation_telephone": "08 92 18 01 80 Service 0,45 \u20ac / min + prix appel", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "VIRTUOSE HALLE AUX GRAINS", "identifiant": "FMAMID031V50IRLR", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.453929, 43.599813]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "86954f950ffa5092e16a7f04812249644d75b971", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "VersuS, le titre de la premi\u00e8re chanson issue d\u2019un projet incroyable et \u00e9vident.", "descriptif_long": "VersuS, les confessions musicales de Vitaa et Slimane, deux artistes que le destin a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9unir le temps d\u2019un album duo, disponible le 23 ao\u00fbt 2019.\r\n\r\nVersuS Tour, une tourn\u00e9e des Z\u00e9nith \u00e0 deux. Un spectacle musical unique mettant en sc\u00e8ne les interpr\u00e8tes du tube \u00ab Je te le donne \u00bb. Un rendez-vous exceptionnel que vous donnent Slimane et Vitaa le temps d\u2019une s\u00e9rie de concerts uniques \u00e0 travers toute la France, la Belgique et la Suisse d\u00e8s mars 2020.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "googlemap_latitude": 43.598264, "dates_affichage_horaires": "Le 06/11/2021", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2021-11-06", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/vitaa-slimane-2183.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "VITAA & SLIMANE", "identifiant": "FMAMID031V50ISHB", "date_debut": "2021-11-06", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "287334c1a36f4c617a6a1a9fbec3a2579479cf0c", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "Une d\u00e9couverte des vestiges du rempart romain de Toulouse est propos\u00e9e, au d\u00e9part du mus\u00e9e, de 10:30 \u00e0 12:30 le samedi (sans r\u00e9servation dans la limite des places disponibles).  \r\n\r\nPendant les deux jours, l'\u00e9quipe du MSR vous propose des visites \"\u00e9clair\" (30 mn maximum), gratuites et sans r\u00e9servation, pour d\u00e9couvrir les collections permanentes et l'exposition. Voici le programme :  \r\n  \r\nSAMEDI 19 SEPTEMBRE\r\n\r\n10h30 : Hygie, la d\u00e9esse des gestes barri\u00e8res (avec Jean-Baptiste Cyrille-Lytras, coordinateur des expositions / au 1er \u00e9tage) \r\n11h00 : Go, go, Goths ! (avec Laure Barthet, conservateur du patrimoine et directrice / dans l'exposition temporaire) \r\n11h30 : Papotages autour des sarcophages (avec Jean-Baptiste Cyrille-Lytras, coordinateur des expositions / au sous-sol) \r\n12h30 : Go, go, Goths ! (avec Laure Barthet, conservateur du patrimoine et directrice / dans l'exposition temporaire) \r\n14h30 : Go, go, Goths ! (avec Laure Barthet, conservateur du patrimoine et directrice / dans l'exposition temporaire) \r\n15:00 : Les histoires d'amour finissent mal... en g\u00e9n\u00e9ral (avec Margaux B\u00e9kas, \u00e9l\u00e8ve conservatrice du patrimoine / au 1er \u00e9tage) \r\n15h30 : Les Wisigoths 1: les Barbares dans la BD (avec Mathieu Scapin, m\u00e9diateur culturel / dans l'exposition temporaire) \r\n16h30 : Go, go, Goths ! (avec Laure Barthet, conservateur du patrimoine et directrice / dans l'exposition temporaire) \r\n17h30 : Tuto antique : comment s'\u00e9piler ? (avec Mathieu Scapin, m\u00e9diateur culturel / au 2e \u00e9tage) \r\n  \r\nDIMANCHE 20 SEPTEMBRE\r\n\r\n10h30 : Go, go, Goths ! (avec Laure Barthet, conservateur du patrimoine et directrice / dans l'exposition temporaire) \r\n11h00 : Couper/coller : une nouvelle t\u00eate pour une nouvelle vie (avec Pascal Capus, charg\u00e9 de collection / au 2e \u00e9tage) \r\n11h30 : Go, go, Goths ! (avec Laure Barthet, conservateur du patrimoine et directrice / dans l'exposition temporaire) \r\n12h30 : Diane, Bacchus, V\u00e9nus : une d\u00e9co pour les Wisigoths ? (avec Pascal Capus, charg\u00e9 de collection / dans l'exposition) \r\n14h30 : Go, go, Goths ! (avec Laure Barthet, conservateur du patrimoine et directrice / dans l'exposition temporaire) \r\n15h30 : Hygie, la d\u00e9esse des gestes barri\u00e8res (avec Jean-Baptiste Cyrille-Lytras, coordinateur des expositions / au 1er \u00e9tage) \r\n16h30 : Go, go, Goths ! (avec Laure Barthet, conservateur du patrimoine et directrice / dans l'exposition temporaire) \r\n17h00 : Les histoires d'amour finissent mal... en g\u00e9n\u00e9ral (avec Margaux B\u00e9kas, \u00e9l\u00e8ve conservatrice du patrimoine / au 1er \u00e9tage) \r\n17h30 : Go, go, Goths ! (avec Laure Barthet, conservateur du patrimoine et directrice / dans l'exposition temporaire)", "dates_affichage_horaires": "Du 19/09/2020 au 20/09/2020 - De 10h \u00e0 19h", "date_fin": "2020-09-20", "lieu_nom": "MUSEE SAINT-RAYMOND, MUSEE D'ARCHEOLOGIE DE TOULOUSE", "reservation_site_internet": "www.SaintRaymond.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V501YMG", "googlemap_longitude": 1.441387, "lieu_adresse_2": "1 ter Place Saint Sernin", "theme_de_la_manifestation": "Mus\u00e9e", "horaires": "De 10h \u00e0 19h", "date_debut": "2020-09-19", "geo_point": [43.607817, 1.441387], "nom_de_la_manifestation": "JOURNEES DU PATRIMOINE AU MUSEE SAINT RAYMOND", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.607817, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 22 31 44", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole ou m\u00e9tro ligne B Jeanne d'Arc", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Le mus\u00e9e Saint-Raymond (collection permanente et exposition temporaire Wisigoths. Rois de Toulouse) sera accessible gratuitement le samedi 19 et le dimanche 20 septembre de 10h \u00e0 19h.", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Portes ouvertes, Rencontres", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "nom_generique": "JOURNEES EUROPEENNES DU PATRIMOINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.441387, 43.607817]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "630c2a82f5fdf2a51d3305a22d2d2c4bcc3c9bd6", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "L\u2019association FReDD est un espace de rencontres respectueux de chacun et soucieux des enjeux soci\u00e9taux ; elle souhaite promouvoir les valeurs de solidarit\u00e9, d\u2019\u00e9changes et de r\u00e9flexions tout en cultivant l\u2019int\u00e9r\u00eat pour les images et les sons pour comprendre et agir.", "descriptif_long": "Cr\u00e9\u00e9e en juin 2012, l\u2019association \u00ab Film, Recherche et D\u00e9veloppement Durable \u00bb (FReDD), est une association de culture scientifique centr\u00e9e sur les probl\u00e9matiques du d\u00e9veloppement durable ; elle valorise et diffuse des films qui proposent sur ces questions une r\u00e9flexion argument\u00e9e et qui invitent au d\u00e9bat. En pr\u00e9sentant des productions issues du monde entier, l\u2019association vise \u00e0 la sensibilisation et \u00e0 l\u2019engagement citoyen des diff\u00e9rents publics sur ces enjeux majeurs ; elle organise des rencontres avec les acteurs du domaine pour une meilleure compr\u00e9hension des d\u00e9fis environnementaux, sociaux, \u00e9conomiques et culturels de la Plan\u00e8te.\r\n\r\nLes actions de l\u2019association s\u2019appuient sur les orientations suivantes :\r\nL\u2019enracinement dans la recherche : elle d\u00e9veloppe les relations avec des chercheurs et des laboratoires, elle s\u2019appuie sur un conseil scientifique pluridisciplinaire.\r\n\r\nLa pleine inscription dans le champ culturel. L\u2019association agit dans le champ de l\u2019action culturelle et veille \u00e0 en\r\ntretenir des liens avec les domaines de la cr\u00e9ation artistique.\r\nL\u2019engagement militant pour la sensibilisation, l\u2019\u00e9ducation et la formation aux probl\u00e9matiques du d\u00e9veloppement durable ; l\u2019association d\u00e9veloppe pour cela des relations partenariales avec les acteurs du domaine.\r\n\r\nLa valorisation des expressions audiovisuelles. L\u2019association porte l\u2019id\u00e9e qu\u2019il est important de concevoir et de diffuser des messages m\u00e9diatiques (audiovisuels, filmiques, radiophoniques, num\u00e9riques, \u2026) de bonne qualit\u00e9 scientifique et esth\u00e9tique, sur toutes les questions relatives aux enjeux soci\u00e9taux du d\u00e9veloppement durable.", "googlemap_latitude": 43.6046256, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Cin\u00e9ma, Exposition, Festival, Rencontres", "reservation_email": "festival.fredd@gmail.com", "dates_affichage_horaires": "Du 28/09/2020 au 04/10/2020", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "date_fin": "2020-10-04", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX A TOULOUSE", "reservation_site_internet": "www.festival-fredd.fr", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "10E FESTIVAL INTERNATIONNAL DU FILM D'ENVIRONNEMENT - FREDD", "theme_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma, Jeune public", "identifiant": "FMAMID031V50IRV8", "date_debut": "2020-09-28", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "23fa4d0ab192e950c5a7e23822e4ecadc4c28446", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4496767, "descriptif_court": "Samedi 19 septembre de 19h \u00e0 minuit.\r\nENTRE COURS ET JARDINS", "descriptif_long": "Dans le quartier Saint-Etienne, de lieux insolites en jardins secrets, le patrimoine se r\u00e9v\u00e8le. Gr\u00e2ce aux artistes, ils acqui\u00e8rent le temps d'une nuit, une r\u00e9sonance particuli\u00e8re... Pr\u00eats pour la d\u00e9couverte ?\r\n\r\nEn partenariat avec Renaissance des Cit\u00e9s d'Europe\r\nAvec la participation de l'association Contrast (\u00e9tudiants en Histoire de l'art).\r\nGratuit.\r\n\r\nUn petit creux ? Une petite soif ?\r\nRetrouvez le foodtruck les Epicurieux, place Saint-Jacques ou rendez-vous \u00e0 la buvette du Grand-Rond !\r\n\r\nNB: En cas de grand vent, les animations pr\u00e9vues dans les jardins seront partiellement report\u00e9es sur la place Saint-Jacques.", "googlemap_latitude": 43.5968872, "horaires": "De 19h \u00e0 minuit.", "dates_affichage_horaires": "Le 19/09/2020 - De 19h \u00e0 minuit.", "geo_point": [43.5968872, 1.4496767], "date_fin": "2020-09-19", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes ou Palais de Justice", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "3\u00c8ME NUIT DU PATRIMOINE", "theme_de_la_manifestation": "Nocturne", "identifiant": "FMAMID031V50FAAF", "date_debut": "2020-09-19", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4496767, 43.5968872]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "b0340e1c5e0f145a0506d80b9335c599b4e02962", "fields": {"lieu_adresse_2": "35 All\u00e9es Jules Guesde", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.44895, "descriptif_court": "Le festival Africlap de Toulouse, est un \u00e9v\u00e9nement culturel d\u00e9di\u00e9 aux cin\u00e9mas d\u2019Afrique, qui propose des projections, dans de nombreuses salles, des films venus de tout le continent africain et de sa diaspora.", "descriptif_long": "Implant\u00e9 sur les  all\u00e9es Jules Guesde, le village du Festival Africlap est install\u00e9 en centre ville de Toulouse \u00e0 proximit\u00e9 du Mus\u00e9um d\u2019histoire naturelle et du Quai des Savoirs. Il est pens\u00e9 pour offrir les plus grandes \u00e9motions d\u2019Afrique aux festivaliers qui aimeraient les vivre hors des murs.\r\n\r\nEn parall\u00e8le des salles de cin\u00e9ma et auditoriums partenaires du festival, se d\u00e9roulent des projections, soit en plein air, soit dans notre salle de cin\u00e9ma en structure gonflable. Cette structure unique en son genre accueille \u00e9galement des rencontres professionnelles sur le village du festival.\r\n\r\nUn lieu unique pour des moments uniques o\u00f9 plusieurs disciplines culturelles se rencontrent pour le seul plaisir des passionn\u00e9s et des curieux de l\u2019Afrique et de ses cultures.\r\n\r\nPendant toute la dur\u00e9e du festival, nous mettons en place une offre diversifi\u00e9e de restauration et de buvette\u2026 et certainement bien plus que ce que vous attendiez.\r\n\r\nLe Festival Africlap, c\u2019est le rendez-vous incontournable de la fin de l\u2019\u00e9t\u00e9 o\u00f9 chacun trouve tous les ingr\u00e9dients de la convivialit\u00e9 dans une ambiance aux couleurs et aux saveurs d\u2019Afrique. Y aller une fois ! C\u2019est y retourner chaque fois.", "googlemap_latitude": 43.594181, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Cin\u00e9ma, Concert, Festival, Rencontres", "reservation_email": "contact@africlap.fr", "dates_affichage_horaires": "Du 23/08/2020 au 30/08/2020", "geo_point": [43.594181, 1.44895], "date_fin": "2020-08-30", "lieu_nom": "VILLAGE DU FESTIVAL AFRICLAP", "reservation_site_internet": "www.africlap.fr", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Palais de Justice", "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "nom_de_la_manifestation": "7\u00c8ME FESTIVAL AFRICLAP", "theme_de_la_manifestation": "Artisanat, Cin\u00e9ma", "identifiant": "FMAMID031V508TEQ", "date_debut": "2020-08-23", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44895, 43.594181]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "cbf96074a0f721aeba38e131213e37a2492ba58b", "fields": {"lieu_adresse_2": "20 Chemin de Garric", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.408246, "descriptif_court": "\u00ab Alba Molina est aussi \u00e9mouvante dans la vie que sur sc\u00e8ne, o\u00f9 les larmes lui montent facilement quand elle reprend les chants \u00e9crits par son p\u00e8re. \u00bb T\u00e9l\u00e9rama", "descriptif_long": "Cette belle artiste qui a auparavant beaucoup voyag\u00e9 dans d\u2019autres esth\u00e9tiques, est issue d\u2019une noble lign\u00e9e flamenca (les Montoya, cantaoras et danseuses et les Molina, cantaores et guitaristes). Accompagn\u00e9e \u00e0 la guitare par l\u2019excellent Jos\u00e9 Acedo, elle rend aujourd\u2019hui hommage \u00e0 ses parents Lole y Manuel en offrant un recueil des plus beaux titres du couple mythique qui enflamma le flamenco dans les 70\u2019s. Sa belle voix puise au plus profond du cante jondo une force d\u2019interpr\u00e9tation h\u00e9rit\u00e9e de son p\u00e8re. Une nostalgie de l\u2019intime qu\u2019elle nous donne en partage !\r\n\r\nAlba Molina : Chant\r\nJoselito Acedo : Guitare", "googlemap_latitude": 43.621219, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 10/02/2021 - A 20h30.", "geo_point": [43.621219, 1.408246], "date_fin": "2021-02-10", "lieu_nom": "SALLE NOUGARO", "reservation_site_internet": "www.sallenougaro.com", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "ALBA MOLINA", "theme_de_la_manifestation": "Musique du monde", "identifiant": "FMAMID031V50JT66", "date_debut": "2021-02-10", "tarif_normal": "De 13,00 \u20ac \u00e0 19,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.408246, 43.621219]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "ec04228367a518c5e0e10e58e402a34b1736cbb3", "fields": {"descriptif_long": "Lorsqu\u2019en 2019, il gagne le mythique Concours Tcha\u00efkovski, le monde musical d\u00e9couvre le talent d\u2019Alexandre Kantorow. \u00c0 Toulouse, les m\u00e9lomanes connaissaient d\u00e9j\u00e0 le jeune pianiste fran\u00e7ais, qui avait fait ses d\u00e9buts dans la ville rose. \u00c9pris de musique russe, Kantorow revient avec un \u00ab Everest du piano \u00bb : le Concerto n\u00b0 3 de Prokofiev, le compositeur \u00ab aux doigts d\u2019acier \u00bb.\r\n \r\nSERGUE\u00cf PROKOFIEV\r\nCONCERTO POUR PIANO N\u00b0 3 EN DO MAJEUR, OP. 26\r\nDMITRI CHOSTAKOVITCH\r\nSYMPHONIE N\u00b0 10 EN MI MINEUR, OP. 93", "dates_affichage_horaires": "Le 08/05/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-05-08", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV3I", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-05-08", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "ALEXANDRE KANTOROW, LE FEU AU CLAVIER (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nTUGAN SOKHIEV : DIRECTION\r\nALEXANDRE KANTOROW : PIANO", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "a43c1e4dffc0ee757edc44eb1b63ad9e5a62a83e", "fields": {"lieu_adresse_2": "20 Chemin de Garric", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.408246, "descriptif_court": "\u00ab Mengo au sommet de son Art. \u00bb Le Parisien", "descriptif_long": "Qui mieux qu\u2019Art Mengo pour rendre hommage aux pilotes fous de l\u2019A\u00e9ropostale !? Sept ans apr\u00e8s son dernier album, le Toulousain reprend son envol et d\u00e9voile La maison des ailes, sa mani\u00e8re de c\u00e9l\u00e8brer le centenaire de l\u2019A\u00e9ropostale. Tout en douceur et en m\u00e9lancolie, sur des textes de Marc Est\u00e8ve (Henri Salvador, Maurane, Juliette Greco...), le voil\u00e0 pr\u00eat \u00e0 repartir sur les routes avec le g\u00e9nial multi-instrumentiste Christophe Cravero ! De l\u2019H\u00f4tel du Grand Balcon \u00e0 Toulouse (l\u2019antre des fameux aviateurs, devenu dans leur jargon la \u00ab Maison des ailes \u00bb), \u00e0 Saint-Louis du S\u00e9n\u00e9gal.\r\n\r\nArt Mengo chant, piano, guitare \r\nChristophe Cravero guitare, violon, piano, chant", "googlemap_latitude": 43.621219, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 11/01/2021 - A 20h30.", "geo_point": [43.621219, 1.408246], "date_fin": "2021-01-11", "lieu_nom": "SALLE NOUGARO", "reservation_site_internet": "www.sallenougaro.com", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "ART MENGO", "identifiant": "FMAMID031V50JT5J", "date_debut": "2021-01-11", "tarif_normal": "De 14,00 \u20ac \u00e0 21,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.408246, 43.621219]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "bdb26980328082a20825ac7aa3fdf92d0b64354b", "fields": {"descriptif_long": "Couronnement de la symphonie romantique, testament adress\u00e9 au XIXe si\u00e8cle\u2026 la Symphonie n\u00b0 8 de Bruckner est un immense et prodigieux monument de l\u2019orchestre dont l\u2019am\u00e9ricain Robert Trevino emprunte les chemins. Une soir\u00e9e d\u2019exception pour une \u0153uvre qui ne l\u2019est pas moins. \r\n \r\nANTON BRUCKNER\r\nSYMPHONIE N\u00b0 8 EN UT MINEUR, A. 117\r\n(VERSION DE 1890)", "dates_affichage_horaires": "Le 14/05/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-05-14", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV3M", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-05-14", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "BRUCKNER GRANDIOSE (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nROBERT TREVINO : DIRECTION", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "07c22a992dc63cb2af360d94ba144004901377cc", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Cette ann\u00e9e, le c\u00e9l\u00e8bre Bolcho\u00ef de Minsk signe son retour exceptionnel en France et viendra vous faire vivre la magie de No\u00ebl avec le chef d\u2019\u0153uvre Casse-Noisette !", "descriptif_long": "Ce conte de No\u00ebl raconte l\u2019histoire de la jeune Clara qui re\u00e7oit en cadeau un Casse-Noisette en forme de petit bonhomme. Dans une nuit anim\u00e9e d\u2019un myst\u00e9rieux enchantement, les jouets men\u00e9s par Casse-Noisette se livrent \u00e0 une bataille acharn\u00e9e contre les m\u00e9chantes souris de la maison. R\u00e9veill\u00e9e par le bruit, Clara d\u00e9cide d\u2019affronter ses peurs en participant au combat et sauve son cher Casse-Noisette du danger. \u00c9mu par son courage et plein de gratitude, il se transforme en prince charmant et emm\u00e8ne Clara dans un royaume f\u00e9\u00e9rique.\r\n\r\nBallet en deux actes, Casse-Noisette est pr\u00e9sent\u00e9 au public pour la premi\u00e8re fois en d\u00e9cembre 1892 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg au Th\u00e9\u00e2tre Mariinsky. La c\u00e9l\u00e8bre musique de Tcha\u00efkovsky interpr\u00e9t\u00e9e par le talentueux orchestre et la virtuosit\u00e9 des danseurs, sublim\u00e9s par des d\u00e9cors et costumes \u00e9poustouflants, feront vibrer petits et grands dans ce monde fantastique. Cette partition inoubliable vous plongera dans une atmosph\u00e8re magique et vous fera revivre vos r\u00eaves d\u2019enfants.\r\n\r\nRetrouvez toute la beaut\u00e9 de ce joyau du r\u00e9pertoire classique, id\u00e9al en p\u00e9riode de No\u00ebl.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "horaires": "A 20h30", "dates_affichage_horaires": "Le 22/01/2021 - A 20h30", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2021-01-22", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/casse-noisette-2239.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "nom_de_la_manifestation": "CASSE NOISETTE", "identifiant": "FMAMID031V50ISH2", "date_debut": "2021-01-22", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "4868317c70220e3f23d6036e4f3dc8eacdc10f80", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.443976, "descriptif_court": "C\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture", "descriptif_long": "Gromanche 20 septemb\u2019 \u00e0 15h \u00e0 l\u2019ABC\r\n\r\nEn pr\u00e9sence de la grande pr\u00eatresse du festival Blanche Gardin, de Beno\u00eet Del\u00e9pine, et des nombreux invit\u00e9s du festival.\r\n\r\nSuivi de la projection de :\r\n\r\nLAST WORDS (avant-premi\u00e8re)\r\nde Jonathan NOSSITER\r\navec Nick Nolte, Charlotte Rampling, Stellan Skarsgard, Alba Rohrwacher, Valeria Golino\r\n(Italie / France / \u00c9tats-Unis, 2019, 2h06, VOSTFR)\r\n\r\nInspir\u00e9 de la nouvelle Mes derniers Mots de Santiago Amigorena.\r\n\r\nEn 2085, la Terre n\u2019est plus qu\u2019un immense d\u00e9sert. Les derniers survivants se rejoignent \u00e0 Ath\u00e8nes, appel\u00e9s par un ultime espoir\u2026\r\nL\u2019histoire \u00e9tonnante de la fin du monde, v\u00e9cue de mani\u00e8re tendre et joyeuse, par les cinq derniers \u00eatres humains. Port\u00e9 par d\u2019immenses com\u00e9diens dans une ambiance post-apocalyptique, Last words est un magnifique hommage au cin\u00e9ma qui cl\u00f4ture de la meilleure des mani\u00e8res cette 9e \u00e9dition du Fifigrot consacr\u00e9e aux mondes d\u2019apr\u00e8s.", "googlemap_latitude": 43.609031, "categorie_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma", "horaires": "A 15h", "dates_affichage_horaires": "Le 20/09/2020 - A 15h", "geo_point": [43.609031, 1.443976], "date_fin": "2020-09-20", "nom_de_la_manifestation": "CEREMONIE DE CLOTURE ET REMISE DES AMPHORES (FESTIVAL FIFIGROT)", "lieu_nom": "CINEMA ABC", "reservation_site_internet": "www.abc-toulouse.fr www.fifigrot.com", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Jeanne d'Arc", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "13 Rue Saint Bernard", "theme_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma, Vid\u00e9o", "identifiant": "FMAMID031V50D3ZD", "date_debut": "2020-09-20", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.443976, 43.609031]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "657e641b212fbc3d065ce66ce301151bfbf5fae8", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "La date de Christophe Ma\u00e9 pr\u00e9vue le 21 mars au Z\u00e9nith Toulouse M\u00e9tropole est report\u00e9e le 27 octobre 2020.\r\nLes billets restent valables pour cette nouvelle date.", "descriptif_long": "Les personnes ne pouvant se rendre au concert report\u00e9, sont invit\u00e9es \u00e0 se rapprocher de leur point de vente pour effectuer une demande de remboursement jusqu'au 21 mai.\r\n\r\nChristophe Ma\u00e9 enfin de retour ! Depuis plus d\u2019une d\u00e9cennie, le chanteur encha\u00eene les succ\u00e8s, chacune de ses tourn\u00e9es cr\u00e9e l\u2019\u00e9v\u00e9nement.\r\n\r\nChristophe Ma\u00e9 sortira son nouveau single \u00ab Les gens \u00bb le 4 septembre, extrait de son nouvel album \u00e0 para\u00eetre \u00e0 l\u2019automne, et remontera sur sc\u00e8ne dans toute la France en 2020. Ce prochain show ambitieux et g\u00e9n\u00e9reux nous r\u00e9serve de nombreuses surprises !", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 27/10/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-10-27", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/christophe-mae-2199.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "CHRISTOPHE MAE", "identifiant": "FMAMID031V50IEGL", "date_debut": "2020-10-27", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "514dc9d7199f1bb5deb72a6d809fb568358935d3", "fields": {"lieu_adresse_2": "61 Rue Saint-jean", "commune": "BALMA", "googlemap_longitude": 1.488283, "descriptif_court": "30 SAISONS CHOR\u00c9GRAPHIQUES\r\nLa Soir\u00e9e Anniversaire\r\nTout public\r\nToute la soir\u00e9e", "modification_derniere_minute": "REPORTE", "descriptif_long": "Anniversaire report\u00e9 au printemps \u00e0 cause de la crise sanitaire, La Baraque aura bien 30 ans et le f\u00eatera co\u00fbte que co\u00fbte !\r\n\r\n1\u00e8re partie 19h-20h : spectacle Surface et Profondeur\r\n5 sayn\u00e8tes d\u2019une dur\u00e9e \u00e9gale de 10 minutes comme contrainte.\r\n\r\nChacune d\u00e9coule de la pr\u00e9c\u00e9dente mais est interpr\u00e9t\u00e9e par des artistes diff\u00e9rents. \u00c0 travers la relation musique/danse qui fait partie de l\u2019ADN de La Baraque, cet exercice de style permettra aux spectateurs d\u2019\u00e9prouver la subjectivit\u00e9 du \u00ab temps de l\u2019horloge \u00bb. La compagnie tenait, pour sa  trenti\u00e8me saison, \u00e0 convier au moins douze artistes qui ont compt\u00e9 dans son histoire.\r\n\r\n20h-21h Pause repas (buffet et boissons compris dans le billet d\u2019entr\u00e9e)\r\n\r\n 2\u00e8me partie 21h-22h : spectacle Travers\u00e9es\r\n Un cabaret avec des artistes probables et improbables, des invit\u00e9s surprises et d\u2019autres totalement attendus. Pr\u00e9sentation exceptionnelle de nos animateurs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s : Zabou et Juan-Michou.\r\n\r\n 22h- Petit bal contemporain \r\n\r\n22h30 bulles et dessert", "googlemap_latitude": 43.622437, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Spectacle", "horaires": "A 19h", "dates_affichage_horaires": "Le 21/11/2020 - A 19h", "geo_point": [43.622437, 1.488283], "date_fin": "2020-11-21", "lieu_nom": "LA GRAINERIE", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Balma Gramont", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "CIE LA BARAQUE (REPORT\u00c9)", "theme_de_la_manifestation": "Cirque", "identifiant": "FMAMID031V50JTLW", "date_debut": "2020-11-21", "tarif_normal": "De 15,00 \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "code_postal": 31130}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.488283, 43.622437]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "a95cdc0908a7308294df720c9d113bef46c35297", "fields": {"descriptif_long": "Le site de \u00ab la Cale de Radoub \u00bb est un lieu un peu secret de Toulouse, l'un des plus \u00e9tranges de la ville rose.\r\n\r\nA l'occasion des journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine,et afin de sensibiliser le grand public \u00e0 la sauvegarde du canal du Midi, la Mission M\u00e9c\u00e9nat de Voies navigables de France, en partenariat avec Cin\u00e9fol 31, la ville de Toulouse et Actu Toulouse, organise pour la 4\u00e8me ann\u00e9e trois projections de cin\u00e9ma en plein air \u00e0 la Cale de Radoub les 18 et 19 septembre 2020.\r\nUn programme pour petits et grands dans un d\u00e9cor unique, de quoi passer une soir\u00e9e exceptionnelle !\r\n\r\nL'entr\u00e9e est payante et la r\u00e9servation obligatoire (nombre de places limit\u00e9es). \r\nToutes les recettes seront revers\u00e9es au projet de replantation du canal du Midi.\r\n\r\nA l'affiche :\r\n\r\nVendredi 18 septembre \u00e0 20h30 :\r\nLe Grand bain\r\nGilles Lellouche - 2018\r\nCom\u00e9die, drame - 2h02\r\n \r\nSamedi 19 septembre \u00e0 20h00 :\r\nLe Tableau\r\nJean-Fran\u00e7ois Laguionie - 2011\r\nAnimation, \u00e0 partir de 6 ans - 1h16\r\n \r\nSamedi 19 septembre \u00e0 21h45 :\r\nLe Discours d'un Roi (VOSTFR)\r\nTom Hooper - 2011  \r\nBiopic, historique, drame - 1h58\r\n\r\nLes portes de la cale ouvrent le vendredi \u00e0 19h45. Pour la premi\u00e8re s\u00e9ance du samedi, les portes ouvrent \u00e0 19h30 puis \u00e0 la fin de la premi\u00e8re s\u00e9ance pour le second film.\r\n\r\nUne buvette et des snacks seront propos\u00e9s \u00e0 la vente sur place.", "lieu_adresse_1": "65 All\u00e9es des Demoiselles", "googlemap_longitude": 1.4594599, "descriptif_court": "Les projections de cin\u00e9ma solidaires en plein air reviennent \u00e0 Toulouse en septembre\r\nOuverture exceptionnelle de la cale de Radoub pour les Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5881159, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Cin\u00e9ma", "horaires": "Vendredi s\u00e9ance \u00e0 20h et samedi s\u00e9ances \u00e0 20h et 21h45.", "dates_affichage_horaires": "Du 18/09/2020 au 19/09/2020 - Vendredi s\u00e9ance \u00e0 20h et samedi s\u00e9ances \u00e0 20h et 21h45.", "geo_point": [43.5881159, 1.4594599], "date_fin": "2020-09-19", "lieu_nom": "LES CALES DE RADOUB", "reservation_site_internet": "www.billetweb.fr/projections-de-cimena-en-plein-air", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier ou Palais de Justice", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "CINEMA SOLIDAIRE EN PLEIN AIR AUX CALES DE RADOUB (JOURNEES DU PATRIMOINE)", "theme_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma", "identifiant": "FMAMID031V50D5E5", "date_debut": "2020-09-18", "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 10,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4594599, 43.5881159]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "2596472653b726373f424e3167e81c0f606c8006", "fields": {"descriptif_long": "Toulouse M\u00e9tropole offre aux \u00e9tudiants des universit\u00e9s et grandes \u00e9coles toulousaines un concert gratuit de l\u2019Orchestre national du Capitole \u00e0 la Halle aux grains.\r\n\r\nJOSEPH HAYDN\r\nSYMPHONIE N\u00b0 88 EN SOL MAJEUR,\r\nHOB. I : 88\r\nF\u00c9LIX MENDELSSOHN\r\nSYMPHONIE N\u00b0 3 \u00ab \u00c9COSSAISE \u00bb\r\nEN LA MINEUR, OP. 56", "dates_affichage_horaires": "Le 23/01/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-01-23", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IW5H", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-01-23", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "CONCERT \u00c9TUDIANT (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "5,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "EN LIVE C\u2019EST ENCORE MIEUX\r\n\r\nMARTA GARDOLINSKA\r\nDIRECTION\r\nJEAN-JACQUES GROLEAU\r\nPR\u00c9SENTATION", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "694e972ed66f2dd81ee10ecbc4778cb9908fbb7a", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "La date du concert de Dadju, initialement pr\u00e9vue le 17 mars 2020 au Z\u00e9nith Toulouse M\u00e9tropole, est report\u00e9e au 2 octobre 2020.\r\nLes billets restent valables pour cette nouvelle date.", "descriptif_long": "Les personnes ne pouvant se rendre au concert report\u00e9, sont invit\u00e9es \u00e0 se rapprocher de leur point de vente avant lundi 8 juin 2020 pour un remboursement.\r\n\r\nLe premier album de Dadju \u00abGentleman 2.0\u00bb, est certifi\u00e9 disque de Diamant en moins d\u2019un an, et est l\u2019un des albums les plus vendus en 2018, avec plus de 650 000 exemplaires \u00e9coul\u00e9s.\r\n\r\nApr\u00e8s une Cigale, un Olympia, un Z\u00e9nith de Paris, un AccorHotels Arena et une tourn\u00e9e des Z\u00e9nith sold out...\r\nDadju pr\u00e9sente \u00ab Compliqu\u00e9 \u00bb, premier extrait de son nouvel album \u00e9v\u00e9nement, et vous donne rendez-vous pour une tourn\u00e9e qui s\u2019annonce d\u00e9j\u00e0 exceptionnelle \u00e0 partir du 7 mars 2020 !", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 02/10/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-10-02", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/dadju-2195.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "DADJU", "identifiant": "FMAMID031V50IPYV", "date_debut": "2020-10-02", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "073969aa1ac09b5fec04ccdcaf9615be9450217e", "fields": {"descriptif_long": "Vous d\u00e9ambulez autour de la rue Saint-Rome, dans un quartier m\u00ealant maisons marchandes, ruelles et m\u00e9tiers disparus. Une halte au mus\u00e9e du Vieux-Toulouse, permet d\u2019appr\u00e9hender l\u2019histoire de la ville et de d\u00e9ambuler \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019un h\u00f4tel particulier.\r\n\r\nRDV : Office de tourisme de Toulouse, Donjon du Capitole.", "dates_affichage_horaires": "Le 03/08/2020 - A 16h Le 10/08/2020 - A 16h Le 17/08/2020 - A 16h Le 24/08/2020 - A 16h Le 14/09/2020 - A 15h Le 28/09/2020 - A 15h", "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "identifiant": "FMAMID031V50JC21", "googlemap_longitude": 1.44503158, "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole.", "horaires": "A 16h A 16h A 16h A 16h A 15h A 15h", "geo_point": [43.6045321, 1.44503158], "nom_de_la_manifestation": "ENTRE VILLE ET MUSEE : SAINT-ROME", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "08 92 18 01 80 0,45\u20ac/mn", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Visite guid\u00e9e d'1h30 propos\u00e9e par l'office de tourisme.\r\nVous \u00eates plut\u00f4t ville ou plut\u00f4t mus\u00e9e ? Plus besoin de choisir !", "tarif_enfant": "De 7,00 \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_latitude": 43.6045321}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44503158, 43.6045321]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "112b0324f63258bf49f146ad8525e224afec4e88", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.443976, "descriptif_court": "Exposition au cin\u00e9ma ABC dans le cadre du FIFIGROT: Mini festival international du film Grolandais de Toulouse\r\nExposition gratuite du 15 au 30 septembre. Vernissage le 15 septembre \u00e0 19h.", "descriptif_long": "Intime et jamais plus profonde que dans l\u2019apparente banalit\u00e9 du sujet, anarchiste en perp\u00e9tuel \u00e9quilibre entre la r\u00e9volte et le sacr\u00e9 comme put l\u2019\u00eatre le travail d\u2019un Pasolini, la peinture d\u2019Isabel Pessoa est \u00e0 la peinture ce que le cri est au silence.\r\n\r\nUn expressionnisme violent des aplats outranciers, de la mati\u00e8re glac\u00e9e et des lignes coupantes. La profondeur du travail se concentre sur ce paradoxe plastique : l\u2019image devient une forme de pudeur. Sa froide configuration ressemble \u00e0 un d\u00e9ni de l\u2019intime.\r\n\r\n  Isabel Pessoa nous d\u00e9route. Regardez, et n\u2019en sortez pas indemnes..", "googlemap_latitude": 43.609031, "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "horaires": "Horaires \u00e0 venir...", "dates_affichage_horaires": "Du 15/09/2020 au 30/09/2020 - Horaires \u00e0 venir...", "geo_point": [43.609031, 1.443976], "date_fin": "2020-09-30", "nom_de_la_manifestation": "EXPO ISABEL PESSOA (FESTIVAL FIFIGROT)", "lieu_nom": "CINEMA ABC", "reservation_site_internet": "fifigrot.com", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Jeanne d'Arc", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "13 Rue Saint Bernard", "identifiant": "FMAMID031V50JOGH", "date_debut": "2020-09-15", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.443976, 43.609031]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "c57c099de1937ba7daad96cd984dee2661b528a4", "fields": {"descriptif_long": "Tout au long de l\u2019ann\u00e9e 2020, les Abattoirs f\u00eatent avec le public les 20 ans de l'\u00e9tablissement. Intitul\u00e9 \"Sans r\u00e9serves\", ce programme se d\u00e9cline sur trois temps forts, avec d\u00e8s le 28 f\u00e9vrier \"Sans r\u00e9serves : les nouveaut\u00e9s 60's et 70's de la collection historique\" qui souligne les acquisitions et les d\u00e9p\u00f4ts r\u00e9cents, notamment d\u2019\u0153uvres d\u2019artistes femmes, dans la collection\r\n\r\nAvec les \u0153uvres de Renate, Bertlmann, Raymond Hains, Alain Jacquet, Jacqueline de Jong, Liliana Porter, Judit Reigl, Daniel Spoerri, Jacques Villegl\u00e9...\r\n\r\n\u00c0 partir du mois de juin et pour tout l'\u00e9t\u00e9, l\u2019accrochage est participatif et permet au public de choisir les \u0153uvres qui pour lui ont marqu\u00e9 l\u2019histoire des Abattoirs et leurs visites. Enfin, la troisi\u00e8me d\u00e9clinaison se fait dans toute l'Occitanie. Les expositions \"Sans r\u00e9serves : hors-les-murs\" soulignent combien les expositions et les diffusions en r\u00e9gion s\u2019\u00e9laborent dans la co-construction.", "dates_affichage_horaires": "Du 03/06/2020 au 20/09/2020 - Du mercredi au dimanche de 12h \u00e0 18h.", "date_fin": "2020-09-20", "lieu_nom": "LES ABATTOIRS, MUSEE D'ART MODERNE ET CONTEMPORAIN", "reservation_site_internet": "www.lesabattoirs.org", "identifiant": "FMAMID031V50IOUT", "googlemap_longitude": 1.4297862, "lieu_adresse_2": "76 All\u00e9e Charles de Fitte", "theme_de_la_manifestation": "Art contemporain", "horaires": "Du mercredi au dimanche de 12h \u00e0 18h.", "date_debut": "2020-06-03", "geo_point": [43.6003101, 1.4297862], "nom_de_la_manifestation": "EXPOSITION : SANS R\u00c9SERVES - LES 20 ANS DES ABATTOIRS", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 0,00 \u20ac  -  De  \u20ac \u00e0 5,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6003101, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 34 51 10 60", "station_metro_tram_a_proximite": "Saint Cyprien - R\u00e9publique", "code_postal": 31300, "descriptif_court": "Les nouveaut\u00e9s 60's et 70's de la collection historique. \r\nCette exposition souligne les acquisitions et les d\u00e9p\u00f4ts r\u00e9cents, notamment d\u2019\u0153uvres d\u2019artistes femmes, dans la collection historiques.", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4297862, 43.6003101]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "08857851244c9fd3aa64d19145bfc2b4db61fb18", "fields": {"descriptif_long": "N\u00e9 en 1950 \u00e0 Toulouse, vit et travaille \u00e0 Mane (Haute-Garonne).\r\n \r\nIl a \u00e9tudi\u00e9 le dessin et la gravure \u00e0 l'\u00c9cole des Beaux-Arts de Toulouse de 1968 \u00e0 1973 suivant l\u2019enseignement de Ren\u00e9 Izaure (dessin) et de Louis Louvrier (gravure). Laur\u00e9at de l\u2019Acad\u00e9mie de France (Prix de Rome), il part en r\u00e9sidence \u00e0 la Villa M\u00e9dicis entre 1983 et 1985 et fait la rencontre de l'auteur Fran\u00e7ois Bon, \u00e9galement pensionnaire, qui \u00e9crit un texte inspir\u00e9 d'une de ses gravures, Le Solitaire.\r\n\r\nJacques Muron est l'auteur de nombreux dessins et burins dont il assure lui-m\u00eame l'impression. Son trait est fin, l\u00e9ger, minutieux et il accorde une importance particuli\u00e8re au vide mettant en relief l'essentiel du sujet proche parfois de l'abstraction. Il aborde essentiellement les th\u00e8mes de l'architecture rurale (granges, toitures, claustras...), du paysage de montagne et des outils du graveur. Il r\u00e9alise des dessins pr\u00e9paratoires avant d'entreprendre un long travail au burin sur la plaque de m\u00e9tal. Jacques Muron est l\u2019un des rares artistes \u00e0 ma\u00eetriser \u00e0 ce point la technique du burin.\r\n\r\nPar ailleurs l\u2019exposition permanente au mus\u00e9e accueillera cinq gravures du XXe si\u00e8cle mettant ainsi en perspective la place de Muron dans l\u2019\u00e9cole de gravure toulousaine, cette installation est mise en place en collaboration avec Estampadura.\r\n\r\nLe mus\u00e9e du Vieux-Toulouse a voulu rendre hommage \u00e0 cette \u0153uvre en proposant au public une grande r\u00e9trospective.\r\nL\u2019exposition a lieu dans la salle Pierre-de-Gorsse au rez-de-chauss\u00e9e de l\u2019h\u00f4tel Dumay.", "lieu_adresse_1": "7 Rue du May", "googlemap_longitude": 1.4430217, "descriptif_court": "Le mus\u00e9e du Vieux-Toulouse pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019H\u00f4tel Dumay JACQUES MURON \"Gravures\".", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6023328, "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "horaires": "Du lundi au samedi de 14h \u00e0 18h. Pendant les Journ\u00e9es du Patrimoine, ouverture le 19 et 20 septembre de 10 h \u00e0 19 h, entr\u00e9e \u00e0 1 \u20ac", "dates_affichage_horaires": "Du 14/09/2020 au 14/11/2020 - Du lundi au samedi de 14h \u00e0 18h. Pendant les Journ\u00e9es du Patrimoine, ouverture le 19 et 20 septembre de 10 h \u00e0 19 h, entr\u00e9e \u00e0 1 \u20ac", "geo_point": [43.6023328, 1.4430217], "date_fin": "2020-11-14", "lieu_nom": "MUSEE DU VIEUX TOULOUSE", "reservation_site_internet": "toulousainsdetoulouse.fr", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole ou Esquirol", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "EXPOSITION JACQUES MURON", "theme_de_la_manifestation": "Historique", "identifiant": "FMAMID031V504ADX", "date_debut": "2020-09-14", "tarif_normal": "De 2,00 \u20ac \u00e0 4,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4430217, 43.6023328]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "798fcbaf5fca797138de6fee9705d5d75e6c8653", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Galerie de l'oeil - Niveau -2", "googlemap_longitude": 1.4322571, "descriptif_court": "\"Equilibre de corps en mouvement \" \r\nUne exposition autour de la danse", "descriptif_long": "La nouvelle exposition \"Equilibre de corps en mouvement\" met en sc\u00e8ne la danse, le mouvement et l'\u00e9quilibre qui existe entre le corps, les forces et le monde qui nous entoure. Cette trilogie de s\u00e9ries photographiques par Esther Joly vous fera voyager dans l'univers po\u00e9tique de la photographe. \r\n\r\n\"Exigence et maturit\u00e9 font d'Esther une photographe d\u00e9j\u00e0 bien aboutie \u00e0 seulement 26 ans. Elle est pass\u00e9e par l'\u00e9cole de photographie ETPA \u00e0 Toulouse, pour obtenir le dipl\u00f4me de praticien photographe ainsi que le dipl\u00f4me d'Etat de photographe professionnel avec mention sp\u00e9cial du jury. Elle tire de son exp\u00e9rience unique, et de sa personnalit\u00e9 originale toute l'inspiration n\u00e9cessaire \u00e0 sa cr\u00e9ativit\u00e9. Toujours en constante recherche de projets sur l'humain, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 la contacter pour immortaliser vos plus beaux souvenirs. \"", "googlemap_latitude": 43.6046292, "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "horaires": "Du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "dates_affichage_horaires": "Du 10/07/2020 au 06/09/2020 - Du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "geo_point": [43.6046292, 1.4322571], "date_fin": "2020-09-06", "nom_de_la_manifestation": "EXPOSITION PHOTOGRAPHIQUE PAR ESTHER JOLY", "lieu_nom": "ESPACE EDF BAZACLE", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "11 Quai Saint-Pierre", "identifiant": "FMAMID031V50GILI", "date_debut": "2020-07-10", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4322571, 43.6046292]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6216923cf7dd6f96bf052a5f8cbd707b4d217714", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.433106, "descriptif_court": "sdsdssdsqdq", "descriptif_long": "ssdssdsdqsds", "dates_affichage_horaires": "Le 05/04/2020 Le 05/06/2020 Le 05/07/2020 Le 05/09/2020", "geo_point": [43.600568, 1.433106], "googlemap_latitude": 43.600568, "lieu_nom": "AMANDINE TEST", "code_postal": 31500, "nom_de_la_manifestation": "FAIRE SAVOIR TEST LE 5 DE CHAQUE MOIS", "identifiant": "FMAMID031V50IS8V"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.433106, 43.600568]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f76d13c6bd8be384f19382cd4380846a987f0de6", "fields": {"commune": "COLOMIERS", "googlemap_longitude": 1.336579, "descriptif_court": "Du 15 au 17 novembre, le festival BD de Colomiers f\u00eate ses 33 ans. Au fil des ann\u00e9es, il a su se r\u00e9inventer, se renouveler pour continuer \u00e0 s\u00e9duire un public toujours plus nombreux et b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une belle r\u00e9putation dans les milieux professionnels.", "descriptif_long": "Pour cette nouvelle \u00e9dition, il affirme de nouveau sa ligne artistique en mixant l\u2019illustration aux autres formes artistiques : concerts, spectacles, cin\u00e9ma, lectures, num\u00e9rique...\r\n\r\nPar cette programmation \u00e0 la fois pointue, vari\u00e9e et festive, il touche les publics avertis de la bande dessin\u00e9e mais aussi un public familial et interg\u00e9n\u00e9rationnel. \r\n\r\nEn mettant les jeunes auteurs au c\u0153ur de sa programmation, le festival affirme sa singularit\u00e9 : faire d\u00e9couvrir de jeunes artistes et les soutenir dans leurs parcours professionnels. \r\n\r\nLe festival soutient \u00e9galement tr\u00e8s fortement les libraires et \u00e9diteurs ind\u00e9pendants. La Ville de Colomiers lance d\u2019ailleurs l\u2019op\u00e9ration All you need is lire avec le soutien de Toulouse M\u00e9tropole et en collaboration avec quinze librairies de la m\u00e9tropole et deux \u00e9diteurs ind\u00e9pendants.\r\n\r\nEn attendant le festival, la ville de Colomiers soutient la jeune cr\u00e9ation en organisant un grand concours de bande dessin\u00e9e. Vous avez jusqu'au vendredi 27 septembre 2019 pour participer ! Le corrig\u00e9 des planches et la remise des prix auront lieu le samedi 16 novembre 2019 de 10h \u00e0 12h au Cin\u00e9ma le Central, dans le cadre du festival BD de Colomiers (15 au 17 novembre 2019). Cette ann\u00e9e, le sujet a \u00e9t\u00e9 concoct\u00e9 par Simon Lamouret, jeune auteur, laur\u00e9at du Prix D\u00e9couverte du festival 2018.", "googlemap_latitude": 43.612189, "categorie_de_la_manifestation": "Festival, Rencontres", "horaires": "De 14h \u00e0 19h le vendredi, de 10h \u00e0 19h le samedi et le dimanche", "dates_affichage_horaires": "Du 13/11/2020 au 15/11/2020 - De 14h \u00e0 19h le vendredi, de 10h \u00e0 19h le samedi et le dimanche", "geo_point": [43.612189, 1.336579], "date_fin": "2020-11-15", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "reservation_site_internet": "www.bdcolomiers.com/festival-2019/le-festival-834.html", "type_de_manifestation": "Culturelle, Sports et loisirs", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL BD DE COLOMIERS", "theme_de_la_manifestation": "Bande dessin\u00e9e", "identifiant": "FMAMID031V502PD4", "date_debut": "2020-11-13", "code_postal": 31770}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.336579, 43.612189]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "77e43b697eaf50562aad80e16a5d640d7aa86357", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Sur le parvis de la Basilique Saint Sernin", "googlemap_longitude": 1.4418039, "descriptif_court": "Le Festival de Carillon de Toulouse se d\u00e9roulera cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 la Basilique Saint-Sernin de Toulouse.\r\n\r\nChaque dimanche,le carillonneur invit\u00e9 vous permet  de d\u00e9couvrir le carillon de la Basilique sous un nouvel angle.", "descriptif_long": "Coorganis\u00e9 par les associations Carillons en Pays d\u2019Oc et Carillons et Cloches en 31, ces concerts permettront de faire d\u00e9couvrir le patrimoine campanaire qui se cache dans le clocher de la Basilique : un carillon constitu\u00e9 de 21 cloches reli\u00e9 \u00e0 un clavier manuel dit \u00ab coups-de-poing \u00bb.\r\n\r\nLes carillonneurs invit\u00e9s viennent de toute la r\u00e9gion Occitanie, tels Christine Vanhoutte, ma\u00eetre carillonneuse de la Cath\u00e9drale de Pamiers, Paul-Henri M\u00e9riau, titulaire du carillon de la coll\u00e9giale Notre-Dame de Villefranche de Rouergue, Jean-Marc Espitalier, carillonneur \u00e0 Lagarde dans le Lauragais, et bien d\u2019autres...\r\n\r\nLieu d\u2019\u00e9coute privil\u00e9gi\u00e9 : un petit coin ombrag\u00e9 sur la nouvelle place Saint Sernin inaugur\u00e9e cet hiver. Le carillon ne se visite pas.", "googlemap_latitude": 43.6083156, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "Tous les dimanches, concert \u00e0 17h30.", "dates_affichage_horaires": "Du 05/07/2020 au 30/08/2020 - Tous les dimanches, concert \u00e0 17h30.", "geo_point": [43.6083156, 1.4418039], "date_fin": "2020-08-30", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DE CARILLON DE TOULOUSE", "lieu_nom": "BASILIQUE SAINT SERNIN", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole ou Arnaud Bernard", "type_de_manifestation": "Musique", "lieu_adresse_2": "13 Place Saint-Sernin", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50J3G1", "date_debut": "2020-07-05", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4418039, 43.6083156]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "e9f4875c1c2c72d47abbaf9f4cff8ce915e77676", "fields": {"descriptif_long": "Merveilleux coloriste, salu\u00e9 pour la vari\u00e9t\u00e9 de sa palette sonore, Francesco Piemontesi a choisi un programme accord\u00e9 \u00e0 son temp\u00e9rament avec, pour point culminant, la vaste Sonate de Liszt\r\n\r\nLACHENMANN \r\nVariations sur un th\u00e8me de Schubert \r\n\r\nSCHUBERT \r\nSonate en ut mineur, D 958 \r\n\r\nLISZT \r\n1\u00e8re L\u00e9gende, \r\nSaint Fran\u00e7ois d\u2019Assise, \r\nla Pr\u00e9dication aux oiseaux \r\nSonate en si mineur", "dates_affichage_horaires": "Le 16/09/2020 - De 20h \u00e0 22h.", "date_fin": "2020-09-16", "lieu_nom": "COUVENT DES JACOBINS", "reservation_site_internet": "pianojacobins.festik.net", "identifiant": "FMAMID031V50JGFE", "googlemap_longitude": 1.4398824, "lieu_adresse_2": "Rue Lakanal", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "lieu_adresse_1": "Clo\u00eetre des Jacobins", "horaires": "De 20h \u00e0 22h.", "date_debut": "2020-09-16", "geo_point": [43.6037086, 1.4398824], "nom_de_la_manifestation": "FRANCESCO PIEMONTESI (PIANO AUX JACOBINS)", "tarif_normal": "De 7,00 \u20ac \u00e0 40,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6037086, "type_de_manifestation": "Musique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "41\u00e8me \u00e9dition du Festival Piano aux Jacobins.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4398824, 43.6037086]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "2c77304130af800cc8a518834ca66db21652b533", "fields": {"descriptif_long": "Leur premi\u00e8re rencontre avait fait des \u00e9tincelles ; Maxim Emelyanychev retrouve Adam Laloum pour un programme aux couleurs du romantisme allemand. Sous le signe de Robert Schumann, les deux musiciens poursuivent leur dialogue o\u00f9 la fougue le dispute au lyrisme. \r\n\r\nROBERT SCHUMANN\r\nOUVERTURE DE GENOVEVA, OP. 81\r\nCONCERTO POUR PIANO EN LA MINEUR, OP. 54\r\nSYMPHONIE N\u00b04 EN R\u00c9 MINEUR, OP. 120", "dates_affichage_horaires": "Le 07/01/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-01-07", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV1G", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-01-07", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "FRISSONS ROMANTIQUES (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nMAXIM EMELYANYCHEV : DIRECTION\r\nADAM LALOUM : PIANO", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f6221f7a138092f779083e371e72bb55a3b29ecb", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "La date du concert de GIMS, initialement pr\u00e9vue le 25 mars 2020 au Z\u00e9nith Toulouse M\u00e9tropole, puis report\u00e9e au 19 juin 2020, \r\n\r\nDe la \u00ab Sexion d\u2019Assaut \u00bb au \u00ab Fuego tour \u00bb, GIMS, l\u2019artiste de 33 ans, premier rappeur francophone \u00e0 remplir le Stade De France, c\u00e9l\u00e8brera en 2020 ses 10 ans de carri\u00e8re !", "descriptif_long": "Soprano, SCH, Vegedream, Orelsan, etc\u2026 : Gims annonce des invit\u00e9s de folie pour le D\u00e9cennie Tour !\r\nPour f\u00eater ses 10 ans de carri\u00e8re, Gims se lance dans le D\u00e9cennie Tour avec 12 dates, dont une en Belgique et une au Luxembourg. Une tourn\u00e9e marathon, puisqu\u2019il va encha\u00eener ces 12 dates en un mois, entre le 6 Mars et le 4 Avril.\r\nEt apr\u00e8s son concert \u00e9v\u00e9nement au Stade de France, le membre de la Sexion d\u2019Assaut semble poursuivre dans les shows impressionnants.\r\nEn effet, il vient d\u2019annoncer sur Instagram la liste des premiers invit\u00e9s de cette tourn\u00e9e, et il y a du beau monde : Kendji, Soprano, Alonzo, VITAA et Slimane, Orelsan, SCH, Vegedream, Soolking, Heuss L\u2019enfoir\u00e9 et Gradur. Rien que \u00e7a !\r\n\u00c7a promet d\u2019\u00eatre le feu sur sc\u00e8ne !\r\n\r\nLes billets (dat\u00e9s du 25 mars et du 19 juin) restent valables pour cette nouvelle date.\r\nLes personnes ne pouvant se rendre au concert report\u00e9, sont invit\u00e9es \u00e0 se rapprocher de leur point de vente pour effectuer une demande de remboursement.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 18h.", "dates_affichage_horaires": "Le 22/11/2020 - A 18h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-11-22", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/gims-2208.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "GIMS", "identifiant": "FMAMID031V50ISGN", "date_debut": "2020-11-22", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "e2af2c677a073678788660afa435a2bddf4f1882", "fields": {"descriptif_long": "Les concerts Happy Hour : un rendez-vous du samedi incontournable pour les m\u00e9lomanes toulousains. Une heure, consacr\u00e9e aux chefs-d\u2019\u0153uvre du grand r\u00e9pertoire, afin de d\u00e9couvrir les plus belles pages symphoniques.\r\nVienne, patrie de Schubert, est \u00e0 l\u2019honneur; \u00e0 travers l\u2019une de ses \u0153uvres majeures \u2013 la Symphonie n\u00b0 9\u2013, cet Happy Hour esquisse un beau portrait du plus discret des romantiques.\r\n\r\nFRANZ SCHUBERT\r\nSYMPHONIE N\u00b09 \u00ab LA GRANDE \u00bb EN UT MAJEUR, D. 944", "dates_affichage_horaires": "Le 06/02/2021 - A 18h.", "date_fin": "2021-02-06", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV1T", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 18h.", "date_debut": "2021-02-06", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "HAPPY HOUR\u2026 \u00c0 VIENNE (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 22,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nUNE HEURE CONSACR\u00c9E AUX CHEFS-D\u2019\u0152UVRE DU GRAND R\u00c9PERTOIRE, AFIN DE D\u00c9COUVRIR LES PLUS BELLES PAGES SYMPHONIQUES\r\n\r\nLEO MCFALL : DIRECTION", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "2fa063523343c87a48558f9e504d0a97ef3212a0", "fields": {"lieu_adresse_2": "57 Boulevard des Minimes", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.439498, "descriptif_court": "Trois voix, un piano et deux guitares  qui s\u2019accordent dans une mise en sc\u00e8ne insolite pour partager l\u2019univers du chanteur \u00e9nervant. Un spectacle musical th\u00e9\u00e2tralis\u00e9 \u00e0 savourer sans mod\u00e9ration\u2026", "descriptif_long": "Olivier raccroche son bleu, car il vient de se faire licenci\u00e9 ! Heureusement deux piliers de sa bande de potes, Denis et Lucien, rappliquent pour lui remonter le moral \u00e0 coup de souvenirs du bon vieux temps. Mais ces ex-terreurs de bac \u00e0 sable, ces ex- cowboys en mobylettes p\u00e9taradantes sont maintenant des quinquas rang\u00e9s, p\u00e8res et m\u00eames grands-p\u00e8res. Ils assistent amus\u00e9s aux r\u00e9voltes des m\u00f4mes qui leur rappellent leur propre col\u00e8re du pass\u00e9 que le temps a \u00e9mouss\u00e9 alors que leurs espoirs sont intacts : \u00e9nervant ! Le tout est illustr\u00e9 par 21 chansons, ce qui fait que l\u2019ambiance post soixante-huitarde \u00e0 la\r\nRENAUD est bien l\u00e0 : un savoureux m\u00e9lange d\u2019humour, de d\u00e9rision et de tendresse.\r\n\r\nCE SPECTACLE tente de percer l\u2019univers de Renaud avec dr\u00f4lerie et d\u00e9licatesse, mais qui est-il vraiment ?\r\nAVANT, c'est Gavroche narguant les bourges et l\u2019autorit\u00e9, le sale gosse, le titi gouailleur et insolent qui cache ses blessures et sa tendresse dans une provocation permanente\u2026 \u00e9nervant !\r\nENSUITE, c\u2019est une tendresse contenue, int\u00e9rioris\u00e9e qui se trahit au d\u00e9tour d\u2019une rime, il faut savoir la d\u00e9couvrir comme une fleur dans un terrain vague, apr\u00e8s un bombardement \u2026 \u00e9nervant !\r\nMAINTENANT : c'est le po\u00e8te anarchiste et d\u00e9sabus\u00e9 ! Si Ferr\u00e9 hurla sa r\u00e9volte, Renaud ricane et embrasse un flic\u2026\u00e9nervant !", "googlemap_latitude": 43.616366, "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle, Th\u00e9\u00e2tre", "horaires": "A 20h", "dates_affichage_horaires": "Le 26/09/2020 - A 20h", "geo_point": [43.616366, 1.439498], "date_fin": "2020-09-26", "lieu_nom": "CAFE THEATRE LE 57", "reservation_telephone": "www.le57.com", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Canal du midi ou Minimes Claude Nougaro", "nom_de_la_manifestation": "HOMMAGE A RENAUD", "theme_de_la_manifestation": "Comique", "identifiant": "FMAMID031V50JWBW", "date_debut": "2020-09-26", "tarif_normal": "De 13,00 \u20ac \u00e0 16,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.439498, 43.616366]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "e7171d47a0f02720a6ac9e36e276358b9a18c487", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.47688421, "descriptif_court": "Une repr\u00e9sentation artistique gratuite au c\u0153ur de l'\u00e9t\u00e9, au m\u00e9tro Argoulets ! (sortie)", "date_fin": "2020-08-31", "descriptif_long": "Afin d\u2019encourager la reprise de la vie culturelle et artistique toulousaine et de soutenir les \u00e9quipes artistiques du territoire, la Mairie de Toulouse lance le 3 ao\u00fbt une programmation d\u2019 \u00ab Instantane\u00b4s \u00bb : de petites formes artistiques dans diff\u00e9rents quartiers de la ville. \r\n\r\nElles ont pour objectif de favoriser la rencontre des publics avec des \u0153uvres de qualit\u00e9, de formes et d\u2019esth\u00e9tiques diverses, dans l\u2019espace public. L\u2019occasion aussi pour les Toulousains de red\u00e9couvrir leur ville sous un autre jour et de contribuer \u00e0 son attractivit\u00e9.\r\n\r\nLa programmation artistique a \u00e9t\u00e9 enrichie par les propositions formul\u00e9es par  de nombreux op\u00e9rateurs culturels structurants du territoire  : APOIRC - Regarts - Contre-Courant - Klakson - Cricao - Collectif Freddy Morezon - RAVIV - CDCN - La Grainerie et l\u2019Ecole Sup\u00e9rieure des Arts du Cirque Toulouse-Occitanie (ESAC-TO) - Topophone - Primary - ARPA - Th\u00e9\u00e2tre Sorano - Th\u00e9\u00e2tre du Grand Rond - Th\u00e9\u00e2tre Jules Julien - Cave Po\u00e9sie - Th\u00e9\u00e2tre le Fil \u00e0 plomb - et L'Usine. \r\n\r\nCe spectacle a lieu \u00e0 17h et 19h30 au M\u00e9tro Argoulets (sortie)\r\nDur\u00e9e: entre 30 et 45 min par repr\u00e9sentation\r\n\r\n31 AO\u00dbT / ESAC \u2013 TO LIDO, cirque", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Concert, Spectacle", "horaires": "A 17h et 19h30", "dates_affichage_horaires": "Le 31/08/2020 - A 17h et 19h30", "geo_point": [43.6245932, 1.47688421], "googlemap_latitude": 43.6245932, "lieu_nom": "METRO ARGOULETS", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Argoulets", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "INSTANTAN\u00c9S AU METRO ARGOULETS", "identifiant": "FMAMID031V50JJFT", "date_debut": "2020-08-31", "code_postal": 31500}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.47688421, 43.6245932]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "3741898af2f4cfb1d7b227db7c9887e93d494637", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.446702, "descriptif_court": "Les instruments cach\u00e9s de l'\u00e9glise du Gesu", "descriptif_long": "Visite libre de l'\u00e9glise de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h\r\nParcours musical \u00e0 11h avec Baptiste Genniaux (inscription sur place le matin)\r\nTribunes ouvertes de 14h \u00e0 17h avec Yves Rechsteiner (par petits groupes)", "googlemap_latitude": 43.594543, "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Portes ouvertes", "horaires": "A partir de 10h", "dates_affichage_horaires": "Le 19/09/2020 - A partir de 10h", "geo_point": [43.594543, 1.446702], "date_fin": "2020-09-19", "nom_de_la_manifestation": "JOURNEES DU PATRIMOINE A L'EGLISE DU GESU", "lieu_nom": "EGLISE DU GESU", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes ou Palais de Justice", "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "lieu_adresse_2": "22 bis Rue des Fleurs", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50JIKU", "date_debut": "2020-09-19", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.446702, 43.594543]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "8bd7dcb2bfd58d113beb1c88f68f8b07064e72be", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "Jean-Claude Guidarini, l\u2019organiste titulaire de N-D. du Taur nous a quitt\u00e9s au printemps dernier. Cet organiste qui accueillait ses coll\u00e8gues du monde entier \u00e0 Toulouse \u00e9tait une personnalit\u00e9 riche aux talents multiples : grand amoureux des orgues, sp\u00e9cialiste du patrimoine, assistant facteur d\u2019orgues, passionn\u00e9 par la dynastie Puget, concertiste\u2026 Un artiste \u00e0 qui toute une profession a voulu rendre hommage en musique sur l\u2019orgue qu\u2019il aimait tant.\r\n\r\nEn partenariat avec l\u2019association Jean-Claude Guidarini\r\n\r\nINTERPRETES\r\nAvec les amis organistes de Jean-Claude Guidarini\r\n\r\nR\u00e9servation obligatoire", "dates_affichage_horaires": "Le 10/10/2020 - A 20h30", "date_fin": "2020-10-10", "lieu_nom": "BASILIQUE SAINT-SERNIN", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JIBN", "googlemap_longitude": 1.44191679, "lieu_adresse_2": "Place Saint-Sernin", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "horaires": "A 20h30", "date_debut": "2020-10-10", "geo_point": [43.6089827, 1.44191679], "nom_de_la_manifestation": "L\u2019AMI GUIDARINI (TOULOUSE LES ORGUES)", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6089827, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Jeanne d'Arc", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Le concert d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'homme artiste\r\nConcert hommage", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44191679, 43.6089827]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "47828aea8d801a20e967689edf878afea37ce446", "fields": {"descriptif_long": "Issu d\u2019une longue lign\u00e9e musicale, Cornelius Meister est un immense connaisseur du r\u00e9pertoire germanique. Lui confier le Concerto n\u00b0 5 de Beethoven et Une Vie de h\u00e9ros de Strauss, c\u2019est faire dialoguer deux titans. H\u00e9ro\u00efques, puissants\u2026 deux chefs-d\u2019\u0153uvre se r\u00e9pondent.\r\n\r\nDAVID PHILIP HEFTI\r\nCHANGEMENTS\r\nLUDWIG VAN BEETHOVEN\r\nCONCERTO POUR PIANO N\u00b0 5\r\n\u00ab L\u2019EMPEREUR \u00bb EN MI B\u00c9MOL MAJEUR,\r\nOP. 73\r\nRICHARD STRAUSS\r\nUNE VIE DE H\u00c9ROS, OP. 40", "dates_affichage_horaires": "Le 04/12/2020 - A 20h.", "date_fin": "2020-12-04", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV0H", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2020-12-04", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "L\u2019ANN\u00c9E LUDWIG IMP\u00c9RIAL MEISTER (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 54,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n250\u00e8me anniversaire de la naissance de Beethoven\r\n\r\nCORNELIUS MEISTER : DIRECTION\r\nNICHOLAS ANGELICH : PIANO", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "fd9058d615701d2f5d82c3799d5a803bb74ce5f8", "fields": {"descriptif_long": "Pianiste et chef hors du commun, p\u00e9dagogue g\u00e9n\u00e9reux, Christian Zacharias s\u2019associe \u00e0 l\u2019ann\u00e9e-anniversaire Beethoven. Au piano et \u00e0 la baguette, le musicien s\u2019empare de la fougue du jeune Beethoven au cours d\u2019une soir\u00e9e exceptionnelle. Il interpr\u00e8te le Concerto n\u00b0 2\u2026 qui fut pourtant le premier compos\u00e9 par lemusicien de Bonn.\r\n\r\nARNOLD SCHOENBERG\r\nSYMPHONIE DE CHAMBRE N\u00b0 2\r\nEN MI B\u00c9MOL MINEUR, OP. 38\r\nLUDWIG VAN BEETHOVEN\r\nCONCERTO POUR PIANO N\u00b0 2\r\nEN SI B\u00c9MOL MAJEUR, OP. 19\r\nSYMPHONIE N\u00b0 2 EN R\u00c9 MAJEUR, OP. 36", "dates_affichage_horaires": "Le 26/09/2020 - A 20h.", "date_fin": "2020-09-26", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IUZR", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2020-09-26", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "L\u2019ANN\u00c9E LUDWIG MAJESTUEUX ZACHARIAS (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n250\u00e8me anniversaire de la naissance de Beethoven\r\n\r\nCHRISTIAN ZACHARIAS : DIRECTION ET PIANO", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "8356bbd3ac4750d8316bd334501a696ccfc9f193", "fields": {"descriptif_long": "Si vous visitez Toulouse pour la premi\u00e8re fois, optez pour ce panorama des sites et monuments du centre : la place du Capitole, la basilique Saint-Sernin mais aussi les beaux points de vue le long de la Garonne.\r\n\r\nRDV \u00e0 l'office de tourisme, donjon du Capitole. \r\nLa r\u00e9servation est conseill\u00e9e, les places \u00e9tant limit\u00e9es.", "dates_affichage_horaires": "Le 01/08/2020 - A 10h et \u00e0 16h. Le 02/08/2020 - A 16h. Le 03/08/2020 - A 18h. Le 04/08/2020 - A 16h. Le 05/08/2020 - A 10h. Le 06/08/2020 - A 16h. Le 07/08/2020 - A 16h. Le 08/08/2020 - A 10h et \u00e0 16h. Le 09/08/2020 - A 16h. Le 10/08/2020 - A 18h. Le 11/08/2020 - A 16h. Le 12/08/2020 - A 10h. Le 13/08/2020 - A 16h. Le 14/08/2020 - A 16h. Le 15/08/2020 - A 10h et \u00e0 16h. Le 16/08/2020 - A 16h. Le 17/08/2020 - A 18h. Le 18/08/2020 - A 16h. Le 19/08/2020 - A 10h. Le 20/08/2020 - A 16h. Le 21/08/2020 - A 16h. Le 22/08/2020 - A 10h et \u00e0 16h. Le 23/08/2020 - A 16h. Le 24/08/2020 - A 18h. Le 25/08/2020 - A 16h. Le 26/08/2020 - A 10h. Le 27/08/2020 - A 16h. Le 28/08/2020 - A 16h. Le 29/08/2020 - A 10h et \u00e0 16h. Le 30/08/2020 - A 16h. Le 31/08/2020 - A 18h Le 01/09/2020 - A 15h Le 02/09/2020 - A 10h Le 03/09/2020 - A 15h Le 04/09/2020 - A 15h Le 05/09/2020 - A 10h Le 05/09/2020 - A 15h Le 06/09/2020 - A 15h Le 08/09/2020 - A 15h Le 09/09/2020 - A 10h Le 10/09/2020 - A 15h Le 11/09/2020 - A 15h Le 12/09/2020 - A 10h Le 12/09/2020 - A 15h Le 13/09/2020 - A 15h Le 15/09/2020 - A 15h Le 16/09/2020 - A 10h Le 17/09/2020 - A 15h Le 18/09/2020 - A 15h Le 22/09/2020 - A 15h Le 23/09/2020 - A 10h Le 24/09/2020 - A 15h Le 25/09/2020 - A 15h Le 26/09/2020 - A 10h Le 26/09/2020 - A 15h Le 27/09/2020 - A 15h Le 29/09/2020 - A 15h Le 30/09/2020 - A 10h", "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "identifiant": "FMAMID031V50JBUC", "googlemap_longitude": 1.444205, "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "horaires": "A 10h et \u00e0 16h. A 16h. A 18h. A 16h. A 10h. A 16h. A 16h. A 10h et \u00e0 16h. A 16h. A 18h. A 16h. A 10h. A 16h. A 16h. A 10h et \u00e0 16h. A 16h. A 18h. A 16h. A 10h. A 16h. A 16h. A 10h et \u00e0 16h. A 16h. A 18h. A 16h. A 10h. A 16h. A 16h. A 10h et \u00e0 16h. A 16h. A 18h A 15h A 10h A 15h A 15h A 10h A 15h A 15h A 15h A 10h A 15h A 15h A 10h A 15h A 15h A 15h A 10h A 15h A 15h A 15h A 10h A 15h A 15h A 10h A 15h A 15h A 15h A 10h", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "nom_de_la_manifestation": "LA BALADE DU PATRIMOINE", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "08 92 18 01 80  (0,45 \u20ac TTC/min)", "station_metro_tram_a_proximite": "Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Visite guid\u00e9e d'1h30 propos\u00e9e par l'office de tourisme.\r\n\r\nVous \u00eates \u00e0 Toulouse pour quelques jours et vous souhaitez d\u00e9couvrir l\u2019essentiel de la ville rose en une seule visite guid\u00e9e : c\u2019est par ici !", "tarif_enfant": "De 7,00 \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_latitude": 43.6046256}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "9f4756a497cff0282c8d06d67516822d7b1c211c", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "BALMA", "googlemap_longitude": 1.488283, "descriptif_court": "Le rendez-vous de la rentr\u00e9e !\r\nTout public\r\nToute la soir\u00e9e", "descriptif_long": "Pour cette rentr\u00e9e o\u00f9 tout est possible (dans le bon comme dans le mauvais sens du terme),  une ouverture de saison particuli\u00e8re et en comit\u00e9 r\u00e9duit !\r\n\r\nL\u2019\u00e9quipe de la Grainerie vous propose une visite guid\u00e9e de ses locaux, un oeil en coulisse dans cette fourmili\u00e8re de cirque. 6 groupes, 6 ambiances, 6 mani\u00e8res d\u2019appr\u00e9hender le lieu et ses activit\u00e9s quotidiennes.\r\n\r\nUne ouverture de saison concoct\u00e9e avec les adh\u00e9rents et les \u00e9quipes en cr\u00e9ation en ce d\u00e9but de saison, sous le regard bienveillant du G. Bistaki.\r\n\r\nGratuit et sur r\u00e9servation uniquement et avec un masque, COVID oblige !\r\n\r\nAvec les interventions artistiques du Grand Raymond, de la compagnie Endog\u00e8ne, du cirque Kallisti, du Cirque des Petites Natures et de la compagnie catalane  PSIRC.", "googlemap_latitude": 43.622437, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Visites guid\u00e9es", "horaires": "A 19h", "dates_affichage_horaires": "Le 08/09/2020 - A 19h", "geo_point": [43.622437, 1.488283], "date_fin": "2020-09-08", "nom_de_la_manifestation": "LA GRAINERIE: OUVERTURE DE SAISON", "lieu_nom": "LA GRAINERIE", "reservation_site_internet": "la-grainerie.festik.net", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Balma Gramont", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "61 Rue Saint-jean", "identifiant": "FMAMID031V50JTG5", "date_debut": "2020-09-08", "code_postal": 31130}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.488283, 43.622437]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "3799b8290d06bc5de6fcee864dff9d37a4ac0ce9", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Bas\u00e9 sur la s\u00e9rie anim\u00e9e star des enfants, La Pat\u2019 Patrouille \u2013 Le Spectacle ! \u00ab \u00c0 la rescousse ! \u00bb met en sc\u00e8ne leurs personnages pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s pour une aventure musicale pleine d\u2019humour et d\u2019action !", "descriptif_long": "Report du 15 mars. Les billets achet\u00e9s pour la date du 15/03/2020 14h00 restent uniquement valables pour le 10/10/2020 \u00e0 14h00. Et ceux achet\u00e9s pour le 15/03/2020 17h00 restent valables pour le 10/10/2020 \u00e0 17h00.\r\n\r\nTous les habitants de La Grande Vall\u00e9e se retrouvent pour l\u2019lncroyable Course des Maires qui oppose Mme le maire Goodway de La Grande Vall\u00e9e et le M. le maire Hellinger de FoggyBottom. Mais, Mme le maire Goodway a disparu\u2026\r\n\r\nHeureusement, la Pat\u2019 Patrouille est l\u00e0 ! Chase, Marcus, Stella, Ruben, Rocky, Zuma, Everest et Ryder sont toujours pr\u00eats \u00e0 partir en mission pour venir en aide aux habitants de La Grande Vall\u00e9e !\r\n\r\nCette aventure interactive transporte les enfants dans des lieux embl\u00e9matiques de la s\u00e9rie tels que La Grande Vall\u00e9e, la Tour de Contr\u00f4le, la ferme de la Madame Yumi, l\u2019\u00cele des Phoques et la montagne de Jake.\r\n\r\nLa Pat\u2019 Patrouille \u2013 Le Spectacle ! montre aux enfants que \u00ab aucune mission n\u2019est trop dure car nos amis, ils assurent \u00bb !", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "horaires": "A 14h et 17h", "dates_affichage_horaires": "Le 10/10/2020 - A 14h et 17h", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-10-10", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/patpatrouille-2198.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "nom_de_la_manifestation": "LA PAT'PATROUILLE - LE SPECTACLE !", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "identifiant": "FMAMID031V50IQK1", "date_debut": "2020-10-10", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "209832cfe95728f39bd3523b49118785c61d2e79", "fields": {"lieu_adresse_2": "3 Avenue de l'A\u00e9rodrome de Montaudran", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4780591, "descriptif_court": "D\u2019apr\u00e8s le spectacle Le Diner des Petites M\u00e9caniques, cr\u00e9ation de Fran\u00e7ois Delaroziere | Cie La Machine. Le Minotaure Caf\u00e9 dresse une table et propose des d\u00e9jeuners des petites m\u00e9caniques les samedis et dimanches midis.\r\n\r\nUne bulle gastronomique et un service par nos V\u00e9ritables Machinistes !", "descriptif_long": "Pour ceux qui auraient gout\u00e9 ou saliv\u00e9 \u00e0 l\u2019id\u00e9e de participer au Diner des Petites M\u00e9caniques, le Minotaure Caf\u00e9 sort la jolie vaisselle et pare quelques tables du restaurant du set m\u00e9canique pour les becs fins curieux (et joueurs).\r\n\r\nLes samedis et dimanches midis, menu sp\u00e9cial ! Attention, ce n\u2019est pas tout \u00e0 fait le spectacle mais \u2026 16 personnes pourront savourer les propositions de la carte du Minotaure Caf\u00e9 et de Simon Carlier. Le tout vous sera servi par les machines et nos c\u00e9l\u00e8bres V\u00e9ritables Machinistes.\r\nUn espace suspendu, le temps d\u2019une pause d\u00e9jeuner.\r\n\r\nAu menu: coupe de champagne, mise en bouche, entr\u00e9e, plat, fromage , dessert, caf\u00e9, verre de vin 40\u20ac par personne. Dur\u00e9e du service: 2 heures\r\n\r\nA partir de 12 ans.", "reservation_site_internet": "www.halledelamachine.fr/event/le-dejeuner-des-petites-mecaniques-2/", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "A 12h. A 12h. A 12h. A 12h. A 12h. A 12h. A 12h. A 12h. A 12h. A 12h. A 12h. A 12h. A 12h. A 12h.", "dates_affichage_horaires": "Le 18/07/2020 - A 12h. Le 19/07/2020 - A 12h. Le 25/07/2020 - A 12h. Le 26/07/2020 - A 12h. Le 01/08/2020 - A 12h. Le 02/08/2020 - A 12h. Le 08/08/2020 - A 12h. Le 09/08/2020 - A 12h. Le 15/08/2020 - A 12h. Le 16/08/2020 - A 12h. Le 22/08/2020 - A 12h. Le 23/08/2020 - A 12h. Le 29/08/2020 - A 12h. Le 30/08/2020 - A 12h.", "geo_point": [43.5727715, 1.4780591], "googlemap_latitude": 43.5727715, "lieu_nom": "LA HALLE DE LA MACHINE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "tranche_age_enfant": "plus de 12 ans", "nom_de_la_manifestation": "LE DEJEUNER DES PETITES MECANIQUES", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "identifiant": "FMAMID031V50GOXK", "tarif_normal": "40,00 \u20ac", "code_postal": 31400}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4780591, 43.5727715]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "fb4924ec5e6e83b74df5acf3a001ec6dc409ce1e", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "Le rendez-vous se veut avant tout gourmand.\r\n\r\nLe Village est le point central du festival gourmand ! D\u00e9gustations et ventes de produits r\u00e9gionaux, concerts, animations et autres expositions culinaires. On ne va pas s\u2019ennuyer et surtout pas sortir de ces 4 jours avec la faim !\r\n\r\nLe 02/09 : Nocturne \u00ab Accord Fromages, Bi\u00e8res et L\u00e9gumes \u00bb (ouverture du Village prolong\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 22h)\r\nLe 03/09 : Nocturne \u00ab Accord Foie gras et Champagne \u00bb (ouverture du Village prolong\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 22h) \r\nLe 04/09 : Nocturne \u00ab Huitres, Saucisse et Vins blancs \u00bb (ouverture du Village prolong\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 22h) \r\n \r\nV\u00e9ritable lieu de convergence, d\u2019\u00e9changes, d\u2019information, de d\u00e9couvertes, de ventes, d\u2019animations, de concours et de valorisation des produits, des producteurs et des fili\u00e8res locales.\r\n\r\nEntr\u00e9e libre \u00e0 tous !", "dates_affichage_horaires": "Du 02/09/2020 au 05/09/2020 - Mercredi, jeudi, vendredi de 9h \u00e0 22h et samedi de 9h \u00e0 19h", "date_fin": "2020-09-05", "lieu_nom": "SQUARE CHARLES DE GAULLE", "reservation_site_internet": "www.toulouseatable.org", "identifiant": "FMAMID031V506TDI", "googlemap_longitude": 1.44513029, "lieu_adresse_2": "Square Charles De Gaulle", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "lieu_adresse_1": "Au pied du Donjon du Capitole", "horaires": "Mercredi, jeudi, vendredi de 9h \u00e0 22h et samedi de 9h \u00e0 19h", "date_debut": "2020-09-02", "geo_point": [43.6045802, 1.44513029], "nom_de_la_manifestation": "LE VILLAGE GOURMAND TOULOUSE \u00c0 TABLE", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6045802, "type_de_manifestation": "Insolite", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole ou m\u00e9tro ligne B Jeanne d'Arc", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Le ventre de Toulouse \u00e0 Table !\r\n4 jours d\u2019\u00e9changes avec le grand public\r\n\r\nChaque ann\u00e9e, Toulouse devient la cit\u00e9 du bien-vivre et du bien-manger.\r\nConvivialit\u00e9 bien s\u00fbr, g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, partage, gastronomie, petits vins festifs et gouleyants...", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44513029, 43.6045802]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "af64f44f1cee9816c221ecf7431ee920ce729f80", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "Ce march\u00e9 cr\u00e9e par Terre et Terres se veut une manifestation culturelle, artistique et commerciale, \u00e0 l\u2019image de la ville rose qu\u2019est Toulouse.\r\nDiversifi\u00e9e et de qualit\u00e9, elle a \u00e0 c\u0153ur de pouvoir pr\u00e9senter au public le plus large, la diversit\u00e9 et la vitalit\u00e9 de la pratique de la c\u00e9ramique.", "descriptif_long": "Le march\u00e9 invite \u00e0 la fl\u00e2nerie et \u00e0 la d\u00e9couverte des exposants et une performance artistique se d\u00e9roule\r\nsur le site durant tout le week-end. \r\n\r\nLa petite Galerie, espace intimiste au coeur du march\u00e9 invite les visiteurs \u00e0 poser un regard nouveau sur une\r\n\u0153uvre contemporaine choisie pour sa capacit\u00e9 \u00e0 nous questionner tout autant que nous \u00e9merveiller.\r\n\r\nLe caf\u00e9 c\u00e9ramique, espace de d\u00e9tente et de d\u00e9gustation incontournable : les promeneurs et amateurs peuvent\r\ny choisir une tasse ou un bol parmi toutes les pi\u00e8ces des exposants dans lequel ils appr\u00e9cieront les th\u00e9s et caf\u00e9s\r\nfournis par Chlo\u00e9 et sa boutique \u00ab Saveurs et Harmonies \u00bb \u00e0 Toulouse.\r\n\r\nDes visites accompagn\u00e9es, tout le long du week-end Mathias Fyferling part en goguette avec un petit groupe\r\nde visiteurs pour d\u00e9couvrir les secrets contenus dans la fabrication d\u2019une pi\u00e8ce. Une visite c\u2019est 3 bols, 3 techniques\r\net trois potiers, l\u2019occasion pour le public d\u2019en apprendre un peu plus et de se rep\u00e9rer dans ce vaste monde.\r\nL\u2019humeur y est conviviale et r\u00e9solument ouverte \u00e0 toutes les questions !\r\n\r\nUn atelier pour enfants invite petits et grands \u00e0 se laisser aller au plaisir du contact avec la terre.\r\n\r\nUn espace \u00ab Bol de la solidarit\u00e9\u00bb, o\u00f9 sont mis en vente des bols donn\u00e9s par les exposants et dont les recettes\r\npermettent d\u2019aider un potier qui rencontre un accident de parcours dans sa vie professionnelle.\r\n\r\nUn espace \u00ab Terre & Terres \u00bb tenu par les b\u00e9n\u00e9voles de l\u2019association renseigne les visiteurs sur les \u00e9v\u00e8nements\r\ncr\u00e9\u00e9s par l\u2019association et pr\u00e9sente le Centre C\u00e9ramique de Giroussens.\r\n\r\nUn stand de mat\u00e9riel c\u00e9ramique, mis en place par notre partenaire Enitherm.\r\n\r\nUn partenariat avec des galeries et autres espace culturels, qui pendant le mois de Septembre jouent le\r\njeu et invitent des artistes c\u00e9ramistes \u00e0 exposer dans leurs espaces.", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition, March\u00e9", "googlemap_latitude": 43.6046256, "dates_affichage_horaires": "Du 10/10/2020 au 11/10/2020", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "date_fin": "2020-10-11", "lieu_nom": "ALLEES FRANCOIS VERDIER", "reservation_site_internet": "bit.ly/2ku5Iys", "station_metro_tram_a_proximite": "Fran\u00e7ois Verdier", "type_de_manifestation": "Culturelle, Manifestation commerciale", "nom_de_la_manifestation": "LES ALLEES CERAMIQUES : MARCHE DE LA CERAMIQUE CONTEMPORAINE", "theme_de_la_manifestation": "Art contemporain", "identifiant": "FMAMID031V50BZZ1", "date_debut": "2020-10-10", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "02ee2859926e47b1c7f818eb7ea29882edb0c766", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4525687, "descriptif_court": "120 brocanteurs et antiquaires.", "descriptif_long": "Plus de 120 exposants professionnels vous attendent. Un expert est pr\u00e9sent samedi et dimanche sur ce rendez-vous mensuel. Restauration sur place. (Le vendredi d\u00e9ballage d\u00e8s 8h00)", "googlemap_latitude": 43.5991483, "categorie_de_la_manifestation": "Brocante", "horaires": "Vendredi de 7h \u00e0 18h. Samedi de 10h \u00e0 18h. Dimanche de 10h \u00e0 18h.", "dates_affichage_horaires": "Du 06/11/2020 au 08/11/2020 - Vendredi de 7h \u00e0 18h. Samedi de 10h \u00e0 18h. Dimanche de 10h \u00e0 18h.", "geo_point": [43.5991483, 1.4525687], "date_fin": "2020-11-08", "nom_de_la_manifestation": "LES ALLEES, BROCANTE ET ANTIQUITES", "lieu_nom": "ALLEES FRANCOIS VERDIER", "reservation_site_internet": "www.brocante-les-allees.fr/fr/", "station_metro_tram_a_proximite": "Fran\u00e7ois Verdier", "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale", "lieu_adresse_2": "All\u00e9es Fran\u00e7ois Verdier", "identifiant": "FMAMID031V504MH3", "date_debut": "2020-11-06", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4525687, 43.5991483]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "7d60ba13184788f55661078e5064b56e647b888d", "fields": {"lieu_adresse_2": "12 Place Saint Pierre", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4357169, "descriptif_court": "Retrouvez les musiciens de l\u2019Orchestre National du Capitole de Toulouse dans l\u2019intimit\u00e9 de formations de musique de chambre", "descriptif_long": "O. MORTENSEN Quintette \u00e0 vents\r\nK. AHO Quintette \u00e0 vents N\u00b0 1\r\nE. GRIEG Danses norv\u00e9giennes\r\nC. NIELSEN Quintette \u00e0 vents\r\nopus 43\r\n\r\nQuintette Promenade\r\nJ. PONCELIN, fl\u00fbte\r\nC. Y. CHENG, hautbois\r\nF. TARDY, clarinette\r\nM. POULARD, basson\r\nB. HUI, cor", "googlemap_latitude": 43.6043737, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Du 08/01/2021 au 08/02/2021 - A 20h.", "geo_point": [43.6043737, 1.4357169], "date_fin": "2021-02-08", "lieu_nom": "AUDITORIUM SAINT PIERRE DES CUISINES", "reservation_site_internet": "lesclefsdesaintpierre.org clefsdesaintpierre.festik.net", "station_metro_tram_a_proximite": "Capitole", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "LES CLEFS DE SAINT PIERRE : PROMENADE SCANDINAVE", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50IW1W", "date_debut": "2021-01-08", "tarif_normal": "De 11,00 \u20ac \u00e0 22,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4357169, 43.6043737]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "99ca376456e0bfadd6f01bfeb80c73ba0df2f2e3", "fields": {"lieu_adresse_2": "Place Roger Panouse", "commune": "TOURNEFEUILLE", "googlemap_longitude": 1.345647, "descriptif_court": "Le dimanche matin \u00e0 11h00, \u00e0 l\u2019Escale", "descriptif_long": "\u00ab Avant ou apr\u00e8s avoir rempli votre panier, installez-vous confortablement dans la salle de spectacles pour assister \u00e0 un concert (\u2026) accompagn\u00e9 chaque fois d\u2019une pr\u00e9sentation du programme abord\u00e9 par les musiciens. \u00bb\r\n\r\n\u00ab Une exp\u00e9rience nouvelle pour partir \u00e0 la d\u00e9couverte du patrimoine musical et conjuguer fl\u00e2nerie dominicale et sensibilit\u00e9 artistique. \u00bb\r\n\r\nMarianne Puzin, violon\r\nAlexandre Dalbigot, violon\r\nVincent Cazanave-Pin, alto\r\nMarie Girbal, violoncelle", "googlemap_latitude": 43.5831586, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 11h.", "dates_affichage_horaires": "Le 10/01/2021 - A 11h.", "reservation_email": "billetterie@mairie-tournefeuille.fr", "geo_point": [43.5831586, 1.345647], "date_fin": "2021-01-10", "lieu_nom": "L'ESCALE", "reservation_telephone": "05 62 13 60 30", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "LES CLEFS DE SAINT PIERRE HORS LES MURS CONCERTS DU MARCH\u00c9: L\u2019HEURE SOVI\u00c9TIQUE", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50IZJJ", "date_debut": "2021-01-10", "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 10,00 \u20ac", "code_postal": 31170}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.345647, 43.5831586]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "77fef580cea37f3d372335375bb281d5c1b3b123", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Visites guid\u00e9es", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "Au coeur du centre-ville, d\u00e9couvrez les plus beaux H\u00f4tels Particuliers de la Ville Rose !", "descriptif_long": "Au gr\u00e9 des rues, levez les yeux et vous pourrez rencontrer non moins de 74 H\u00f4tels Particuliers du XVI\u00e8me si\u00e8cle ! Ce sont des bourgeois, qui, enrichis par le commerce du Pastel, ont \u00e9rig\u00e9 ces H\u00f4tels pendant la Renaissance. \r\nNous vous proposons de partir \u00e0 la d\u00e9couverte de certaines de ces demeures d'exception, parmi les plus c\u00e9l\u00e8bres Ass\u00e9zat, Bernuy, mais aussi Astorg, Seguy, Pierre... Admirez l'architecture unique de ces H\u00f4tels, avec notamment leurs tours repr\u00e9sentant la puissance des personnages qui y ont v\u00e9cu ...\r\n\r\nVisite p\u00e9destre: 2h00\r\nLe point de rendez-vous vous sera communiqu\u00e9 par mail 24h \u00e0 l'avance.\r\nVisite anim\u00e9e par un guide-conf\u00e9rencier dipl\u00f4m\u00e9 et cart\u00e9 exer\u00e7ant l\u00e9galement la profession.", "googlemap_latitude": 43.6046256, "tarif_enfant": "5,00 \u20ac", "reservation_email": "paysdoc@paysdoc.com", "dates_affichage_horaires": "Le 17/10/2020", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "date_fin": "2020-10-17", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "reservation_site_internet": "boutique.paysdoc.com/visites/view/1139", "reservation_telephone": "05 61 73 17 96", "station_metro_tram_a_proximite": "Jean Jaur\u00e8s", "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "nom_de_la_manifestation": "LES H\u00d4TELS PARTICULIERS", "identifiant": "FMAMID031V50K1HT", "date_debut": "2020-10-17", "tarif_normal": "15,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "4f9f9a7ff2874f8ce9d2da8c18e2668fe6170aa2", "fields": {"lieu_adresse_2": "Rue de la briquetterie", "descriptif_long": "Nos bateaux \u00e9lectriques,\u00a0fid\u00e8les reproductions de navires, vous accueillent en toute s\u00e9curit\u00e9 pour une agr\u00e9able promenade sur le lac de la base de loisirs de Brugui\u00e8res (31150). Le port miniature est un concept d'animation aqua-ludique qui\u00a0s'adresse particuli\u00e8rement aux enfants\u00a0et qui fait \u00e9galement\u00a0la joie des adultes.\r\n\r\nDans un site naturel et champ\u00eatre, vous pourrez embarquer \u00e0 bord de bateaux \u00e9lectriques et naviguer en toute s\u00e9curit\u00e9 sur le lac de la base de loisirs de Brugui\u00e8res (31150).\r\n\r\nSilencieux et maniables, ces r\u00e9pliques exactes de remorqueurs, vapeurs du Mississipi.... peuvent transporter de 2 \u00e0 4 personnes. Une timonerie digne d\u2019un commandant au long cours permet \u00e0 nos marins en herbe d\u2019\u00eatre \u00ab\u00a0marin pour de vrai\u00a0\u00bb.\r\n\r\nNos bateaux se manoeuvrent ais\u00e9ment. Une action sur la barre fait pivoter le moteur situ\u00e9 sous le bateau pour se diriger comme on le ferait \u00e0 v\u00e9lo. Il suffit d'un demi-tour de barre \u00e0 b\u00e2bord ou bien \u00e0 tribord pour ais\u00e9ment changer de cap\u00a0!\r\n\r\nLes enfants peuvent jouer au capitaine et tenir les commandes de leur navire accompagn\u00e9s d'un adulte.\u00a0Les plus jeunes moussaillons quant \u00e0 eux sont conduits par leurs parents.", "lieu_adresse_1": "BASE DE LOISIRS", "googlemap_longitude": 1.4063989, "descriptif_court": "Le Port Miniature \u00ab\u00a0les Ti-pirates\u00a0\u00bb\r\nMan\u00e8ge nautique de bateaux \u00e9lectriques, v\u00e9ritables r\u00e9pliques de vapeur du Mississippi, remorqueur, bateaux de croisi\u00e8re, chalutier, pirates\u2026. , d\u2019une capacit\u00e9 de 2 \u00e0 5 personnes, les enfants peuvent piloter eux-m\u00eames les bateaux sous la vigilance d\u2019un adulte.", "commune": "BRUGUIERES", "reservation_site_internet": "www.lestipirates.com", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "Tous les jours de 14h \u00e0 18h. du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 19h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 19h mercredis, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h mercredis, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "dates_affichage_horaires": "Du 16/04/2020 au 26/04/2020 - Tous les jours de 14h \u00e0 18h. Du 01/07/2020 au 31/08/2020 - du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 19h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 19h Du 01/09/2020 au 30/09/2020 - mercredis, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h Du 27/04/2020 au 30/06/2020 - mercredis, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "geo_point": [43.7310519, 1.4063989], "googlemap_latitude": 43.7310519, "lieu_nom": "LES TIPIRATES", "type_de_manifestation": "Nature et d\u00e9tente, Sports et loisirs", "tranche_age_enfant": "0 - 3 ans  /  4 - 7 ans", "nom_de_la_manifestation": "LES TIPIRATES", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "identifiant": "FMAMID031V50H0EE", "tarif_normal": "4,50 \u20ac", "code_postal": 31150}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4063989, 43.7310519]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "a6b0a5294406a6fd03a5a4e7f3f09e4a0a75f48f", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.44588942, "descriptif_court": "MUSIQUE MAESTRO !\r\n(Chambre de commerce)\r\nRdv entr\u00e9e angle des rues d'Alsace-Lorraine et Croix-Baragnon de 19h \u00e0 minuit.", "descriptif_long": "Capitouls, conseillers et pr\u00e9sidents du Parlement, archev\u00eaques ont successivement occup\u00e9 ces lieux avant qu'ils ne soient acquis par la Chambre de commerce au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Ils conservent de leur noble histoire deux fa\u00e7ons du XVIIe si\u00e8cle qui donnent sur un agr\u00e9able jardin.\r\n\r\nQuand le soleil d\u00e9cline, la cour de l'h\u00f4tel s'emplit d'une douce musique... Trois rendez-vous de 30 min propos\u00e9s par l'Orchestre de Chambre de Toulouse (directeur musical Gilles Colliard). Baroque par son exub\u00e9rance et sa cr\u00e9ativit\u00e9, l'orchestre est aussi \u00e9minemment contemporain dans ses interpr\u00e9tations et son rapport avec le public.\r\n\r\n19h15: le Carnaval des animaux, Camille Saint-Sa\u00ebns (1835-1921). Version cordes.\r\nLe Carnaval des Animaux est une fantaisie musicale imagin\u00e9e par Saint-Sa\u00ebns en 1866. Gr\u00e2ce aux sonorit\u00e9s des instruments et au jeu des tonalit\u00e9s, le compositeur nous raconte des histoires \u00e9tonnantes.\r\n\r\n20h et 20h45: L'Art de la danse, Quintet \u00e0 cordes.\r\nMenuet, valse, bourr\u00e9e, sarabande... depuis la nuit des temps, musique et danse sont intimement li\u00e9es et les compositeurs ont abondamment rendu hommage \u00e0 l'Art de la danse.\r\n\r\n19h, 19h45 et 20h30 (dur\u00e9e 10 min): Flash patrimoine propos\u00e9 par Contrast.\r\nRdv devant le porche d'entr\u00e9e", "googlemap_latitude": 43.6001582, "horaires": "De 19h \u00e0 minuit.", "dates_affichage_horaires": "Le 19/09/2020 - De 19h \u00e0 minuit.", "geo_point": [43.6001582, 1.44588942], "date_fin": "2020-09-19", "nom_de_la_manifestation": "NUIT DU PATRIMOINE A L'H\u00d4TEL CIRON", "lieu_nom": "HOTEL DE CIRON", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Esquirol ou M\u00e9tro ligne B Carmes", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "2 rue d'Alsace-Lorraine et 6 rue Croix-Baragnon", "theme_de_la_manifestation": "Nocturne", "identifiant": "FMAMID031V50JFIH", "date_debut": "2020-09-19", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44588942, 43.6001582]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "cab96b246850a06ad0c1f9add5ced59a9f011faf", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.45253057, "descriptif_court": "EFFERVESCENCE", "descriptif_long": "Le square du Boulingrin a une organisation concentrique autour du bassin \u00e0 jets d'eau. Il accueille des statues remarquables souvent r\u00e9alis\u00e9es par des artistes toulousains. Le kiosque nomm\u00e9 pavillon des musiques souligne le r\u00f4le culturel et social des jardins aux si\u00e8cles derniers.\r\n\r\n19h: Ap\u00e9ro-jazz. Pour s'immerger en douceur dans l'ambiance de la Nuit du patrimoine, rendez-vous pour ap\u00e9ro-jazz \u00e0 la buvette du Grand-Rond. Formule sp\u00e9ciale pour l'ap\u00e9ro Nuit du patrimoine.\r\n\r\n19h-22h: Recycl'art: l'atelier 3 en 1.\r\nInitiez-vous aux techniques du graff, participez au recyclage des bombes avec des peintures non toxiques tout en utilisant les feuilles mortes du jardin. Atelier anim\u00e9 par les sreet artistes, Werou et Antistack, membres du Collectif CISART.\r\n\r\n22h15: Les pieds dans l'herbe.\r\nRetrouvez les danseurs pour une improvisation au jardin !\r\nRDV en face du bassin.\r\n\r\nA partir de 22h45: Final festif avec Toulouse Hot Club, quintet swing multiforme, s'approprie le kiosque du Grand-Rond pour un concert rafra\u00eechissant qui vous donnera des fourmis dans les jambes...\r\n\r\nNB: en cas de grand vent, les animations pr\u00e9vues dans les jardins seront partiellement report\u00e9es sur la place Saint-Jacques.", "googlemap_latitude": 43.5958616, "horaires": "De 20h30 \u00e0 minuit.", "dates_affichage_horaires": "Le 19/09/2020 - De 20h30 \u00e0 minuit.", "geo_point": [43.5958616, 1.45253057], "date_fin": "2020-09-19", "nom_de_la_manifestation": "NUIT DU PATRIMOINE AU JARDIN DU GRAND-ROND", "lieu_nom": "JARDIN DU GRAND-ROND", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes ou Palais de Justice", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "Rue Ozenne et All\u00e9es Jules Guesde", "theme_de_la_manifestation": "Nocturne", "identifiant": "FMAMID031V50JFPO", "date_debut": "2020-09-19", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45253057, 43.5958616]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "c24dc36c810a9bdc7971adcd912a19f0b0c01bf2", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.45014875, "descriptif_court": "LA NUIT SECR\u00c8TE DES ARBRES\r\nEntr\u00e9e par la rue Montoulieu, et la rue Ozenne.", "descriptif_long": "Le Jardin Royal est le plus ancien des jardins publics de la ville de Toulouse. Associ\u00e9 au Grand-Rond, il a re\u00e7u le label Jardin remarquable qui est attribu\u00e9 en fonction de la composition, de l'int\u00e9gration au site, des \u00e9l\u00e9ments d'architecture ou de la statuaire et de l'int\u00e9r\u00eat botanique et historique.\r\nPour en savoir plus, ne manquez pas l'exposition Jardins d'histoires, jardins remarquables sur les grilles du jardin, c\u00f4t\u00e9 rue Ozenne.\r\n\r\nDe 20h30 \u00e0 minuit: installations, \u00e9clairage et sc\u00e9nographie propos\u00e9s par Quartiers Lumi\u00e8res & Co. Parcourez ce jardin souvent m\u00e9connu et laissez-vous surprendre par la magie d'une mise en valeur onirique et originale. Ecoutez les arbres et leurs secrets, d\u00e9ambulez autour des lucioles, sentez les vibrations, d\u00e9couvrez les histoires secr\u00e8tes du jardin et de ses habitants...\r\n\r\nNB: en cas de grand vent, les animations pr\u00e9vues dans les jardins seront partiellement report\u00e9es sur la place Saint-Jacques.", "googlemap_latitude": 43.5956747, "horaires": "De 20h30 \u00e0 minuit.", "dates_affichage_horaires": "Le 19/09/2020 - De 20h30 \u00e0 minuit.", "geo_point": [43.5956747, 1.45014875], "date_fin": "2020-09-19", "nom_de_la_manifestation": "NUIT DU PATRIMOINE AU JARDIN ROYAL", "lieu_nom": "JARDIN ROYAL", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes ou Palais de Justice", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "Angle Rue Ozenne et All\u00e9es Jules Guesde", "theme_de_la_manifestation": "Nocturne", "identifiant": "FMAMID031V50JFOQ", "date_debut": "2020-09-19", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45014875, 43.5956747]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "0549fe4056eeaaf7e640b642f13cc698952329c1", "fields": {"descriptif_long": "Inscrite dans le cadre de l\u2019ann\u00e9e internationale des langues autochtones proclam\u00e9e par l\u2019UNESCO en 2019, Oka Amazonie interroge des enjeux de soci\u00e9t\u00e9 fondamentaux : tels le devenir des cultures autochtones dans un monde globalis\u00e9 ou encore pr\u00e9servation d\u2019un patrimoine mat\u00e9riel et immat\u00e9riel\u2026\r\n\r\nElle se projette dans l\u2019avenir, pour envisager les perspectives d\u2019adaptation, d\u2019\u00e9volution et de transmission des savoirs de ces peuples autochtones.\r\n\r\nPlongez dans cet \u00e9den vert pour partir \u00e0 la rencontre de nos voisins am\u00e9rindiens du Br\u00e9sil et de la Guyane fran\u00e7aise.", "dates_affichage_horaires": "Du 02/06/2020 au 31/10/2020 - De 10h \u00e0 18h sauf le lundi.", "date_fin": "2020-10-31", "lieu_nom": "MUSEUM DE TOULOUSE", "reservation_site_internet": "www.oka-amazonie.fr", "identifiant": "FMAMID031V50FTWY", "googlemap_longitude": 1.4492137, "lieu_adresse_2": "35 All\u00e9es Jules-Guesde", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public, Vid\u00e9o", "horaires": "De 10h \u00e0 18h sauf le lundi.", "date_debut": "2020-06-02", "geo_point": [43.5942735, 1.4492137], "nom_de_la_manifestation": "OKA AMAZONIE", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5942735, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 67 73 84 84", "station_metro_tram_a_proximite": "Palais de justice", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "L\u2019Amazonie s\u2019empare du Mus\u00e9um d\u2019Histoire naturelle de Toulouse\r\npour un voyage unique au c\u0153ur de la culture amazonienne !", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Exposition", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4492137, 43.5942735]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "408d09d5de23129b386048081ee8703e50321ef4", "fields": {"descriptif_long": "Amours bris\u00e9es, pouvoir absolu, vengeance et filtre de mort, La Fianc\u00e9e du tsar ou le drame d\u2019une innocence broy\u00e9e par le d\u00e9sir des hommes. Un grand classique de l\u2019op\u00e9ra russe, dont les forces musicales du Bolcho\u00ef et leur directeur musical, Tugan Sokhiev, portent avec panache et fiert\u00e9 le puissant h\u00e9ritage.\r\n\r\nPROGRAMME\r\nRIMSKY-KORSAKOV: La Fianc\u00e9e du tsar \u2013 Op\u00e9ra version concert", "dates_affichage_horaires": "Le 10/03/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-03-10", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.grandsinterpretes.com", "identifiant": "FMAMID031V50JLEE", "googlemap_longitude": 1.45438342, "lieu_adresse_2": "Place  Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-03-10", "geo_point": [43.6000667, 1.45438342], "nom_de_la_manifestation": "ORCHESTRE ET CH\u0152UR DU TH\u00c9\u00c2TRE BOLCHO\u00cf DE RUSSIE  (LES GRANDS INTERPRETES)", "tarif_normal": "De 20,00 \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6000667, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 21 09 00", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Orchestre et Ch\u0153ur du Th\u00e9\u00e2tre Bolcho\u00ef de Russie\r\nTugan Sokhiev direction\r\nElchin Azizov Grigory Gryazno\u00ef / Svetlana Lachina Marfa / Alina Chertash Lioubacha /\r\nBekhzod Davronov Yvan Lykov / Denis Makarov Vassily Sobakine / Elena Zelenskaya Donna\r\nSabourova / Ivan Maksimeyko Bomelius / Nikolai Kazansky G", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45438342, 43.6000667]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6bac4367776fa6cee19e0358789fa0f3b8826ccf", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "22 films\u00a0environ in\u00e9dits sont projet\u00e9s : en comp\u00e9tition, en panorama, avant-premi\u00e8res etc\u2026\r\nComme chaque ann\u00e9e, \u00e0 l\u2019issue d\u2019une comp\u00e9tition, trois prix seront d\u00e9cern\u00e9s : le Prix du Public, le Prix du Jury et le Prix du Jury Etudiants.", "descriptif_long": "Cr\u00e9\u00e9e en 2005, l\u2019association\u00a0Cin\u00e9ma Paradiso\u00a0organise chaque ann\u00e9e en d\u00e9cembre \u00ab\u00a0Les rencontres du cin\u00e9ma italien \u00e0 Toulouse\u00a0\u00bb qui ont pour objectif de faire d\u00e9couvrir \u00e0 Toulouse et en R\u00e9gion le meilleur du cin\u00e9ma italien contemporain, en pr\u00e9sence d\u2019acteurs et de r\u00e9alisateurs majeurs de ce cin\u00e9ma et en multipliant les hommages et projections sp\u00e9ciales.\r\n\r\nAu fil du temps \u2013\u00a015 ans cette ann\u00e9e\u00a0\u2013 notre festival est devenu un rendez-vous attendu et incontournable du cin\u00e9ma italien d\u2019aujourd\u2019hui. Il est le seul festival de cin\u00e9ma italien sur toute la R\u00e9gion du Grand Sud-Ouest.\r\n\r\nIl a lieu \u00e0 l\u2019ABC de Toulouse, notre salle d\u2019attache depuis la cr\u00e9ation du festival et dans une dizaine de salles du D\u00e9partement et de la R\u00e9gion.", "categorie_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma", "googlemap_latitude": 43.6046256, "dates_affichage_horaires": "Du 28/11/2020 au 06/12/2020", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "date_fin": "2020-12-06", "lieu_nom": "ABC DE TOULOUSE ET DIVERS LIEUX", "reservation_site_internet": "www.cinemaitalientoulouse.com", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "RENCONTRES DU CINEMA ITALIEN A TOULOUSE", "theme_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma", "identifiant": "FMAMID031V504QVV", "date_debut": "2020-11-28", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "8d3207f336018cdd9e41eb88f22b89d73b601526", "fields": {"lieu_adresse_2": "Rond point Michel B\u00e9nech", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4367368, "descriptif_court": "Profitez de ce rendez-vous unique pour vous octroyer un moment de d\u00e9tente et de convivialit\u00e9 autour de plaisirs simples et vrais\u2026 Fid\u00e8les, exigeants, connaisseurs, initi\u00e9s, amateurs ou curieux, ce rendez-vous est fait pour vous !", "descriptif_long": "Vous d\u00e9couvrirez ou red\u00e9couvrirez des produits de qualit\u00e9, authentiques et issus de nos terroirs avec une offre de pr\u00e8s de 170 exposants \u00ab vins et terroirs \u00bb qui rime avec \u00ab plaisirs gastronomiques \u00bb.\r\nLe Salon Vins et Terroirs de Toulouse , LE salon en Occitanie o\u00f9 toutes les grandes r\u00e9gions vinicoles de France sont pr\u00e9sentes.", "categorie_de_la_manifestation": "Foire ou salon", "horaires": "de 11h \u00e0 21h. Nocturne jusqu'\u00e0 21h de 10h \u00e0 19h de 10h \u00e0 19h", "dates_affichage_horaires": "Le 30/10/2020 - de 11h \u00e0 21h. Nocturne jusqu'\u00e0 21h Le 31/10/2020 - de 10h \u00e0 19h Le 01/11/2020 - de 10h \u00e0 19h", "geo_point": [43.5877816, 1.4367368], "googlemap_latitude": 43.5877816, "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale", "reservation_site_internet": "app.eventmaker.io/fr/public/events/5dfb96c5bb55d8002115fee3/guest_categories/5e43a2ae879491001f03ea64/registrations/new", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 destination \"A\u00e9roconstellation\" - Arr\u00eat MEETT", "lieu_nom": "PARC DES EXPOSITIONS", "nom_de_la_manifestation": "SALON VINS ET TERROIRS", "theme_de_la_manifestation": "Vin - oenologie", "identifiant": "FMAMID031V507BR3", "tarif_normal": "De 4,50 \u20ac \u00e0 5,50 \u20ac", "code_postal": 31400}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4367368, 43.5877816]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "7b86888c488a0ab065ef90d3e5c1a9da51d5b9f4", "fields": {"descriptif_long": "BEETHOVEN\r\nLes trois derni\u00e8res sonates, op. 109, 110 et 111", "dates_affichage_horaires": "Le 18/09/2020 - De 20h \u00e0 22h.", "date_fin": "2020-09-18", "lieu_nom": "COUVENT DES JACOBINS", "reservation_site_internet": "pianojacobins.festik.net", "identifiant": "FMAMID031V50JGFI", "googlemap_longitude": 1.4398824, "lieu_adresse_2": "Rue Lakanal", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "lieu_adresse_1": "Clo\u00eetre des Jacobins", "horaires": "De 20h \u00e0 22h.", "date_debut": "2020-09-18", "geo_point": [43.6037086, 1.4398824], "nom_de_la_manifestation": "SUNWOOK KIM (PIANO AUX JACOBINS)", "tarif_normal": "De 7,00 \u20ac \u00e0 40,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6037086, "type_de_manifestation": "Musique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "41\u00e8me \u00e9dition du Festival Piano aux Jacobins.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4398824, 43.6037086]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "c7d87279a3f6896310e9b255232fecc289744955", "fields": {"descriptif_long": "Ils sont n\u00e9s en mai 1968 au King\u2019s College de Cambridge : six chanteurs dans le vent des r\u00e9voltes. De la R\u00e9forme protestante en Europe au Mouvement des droits civiques aux Etats-Unis, des musiques de G\u00e9orgie, des Highlands ou d\u2019Afrique du Sud \u00e0 Bach, Byrd ou Tallis, une m\u00eame qu\u00eate : \u00ab Trouver l\u2019harmonie \u00bb.\r\n\r\nPROGRAMME\r\nFinding Harmony\r\nI Have a Dream:\r\nMahalia Jackson, arr. Stacey V. Gibbs : If I can help somebody\r\nHarry Dixon Loes, arr. Stacey V. Gibbs : This little light of mine\r\nU2, arr. Bob Chilcott : M. L. K.\r\n The Singing Revolution:\r\nUrmas Sisask : Heliseb v\u00e4ljadel\r\nGustav Ernesaks : Mu isamaa on minu arm\r\nVeljo Tormis : P\u00e4rism\u00e4\u00e4lase lauluke\r\n The Many Sounds of Georgia:\r\nKing Demetrius I of Georgia : Shen khar venakhi\r\nTrad. Tsintskaro\r\nTrad. Gaxsovs Turpav\r\n Lost Songs of the Highlands:\r\nTrad., arr. David Overton : Loch Lomond\r\nJohn Cameron, arr. James MacMillan : Ch\u00ed mi na m\u00f3rbheanna\r\nTrad., arr. Daryl Runswick : Puirt a\u2019 bheul (Mouth Music)\r\nEntracte\r\n\r\nThe Musical Reformation:\r\nMartin Luther and Johann Sebastian Bach : Ein feste Burg\r\nWilliam Byrd : Civitas sancti tui\r\nThomas Tallis : God, grant with grace\r\n Spear of the Nation:\r\nTrad., arr. Neo Muyanga : Medley of South African Freedom Songs\r\n The People Left Behind:\r\nLeyb Yampolsky, arr. Toby Young : S\u2019Dremlen feygl", "dates_affichage_horaires": "Le 19/01/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-01-19", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.grandsinterpretes.com", "identifiant": "FMAMID031V50JLDT", "googlemap_longitude": 1.45438342, "lieu_adresse_2": "Place  Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-01-19", "geo_point": [43.6000667, 1.45438342], "nom_de_la_manifestation": "THE KING\u2019S SINGERS (LES GRANDS INTERPRETES)", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 36,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6000667, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 21 09 00", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "The King\u2019s Singers chant\r\nPatrick Dunachie contre-t\u00e9nor / Edward Button contre-t\u00e9nor / Julian Gregory t\u00e9nor\r\nChristopher Bruerton baryton / Nick Ashby baryton / Jonathan Howard basse", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45438342, 43.6000667]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "c6d4bb1af3f59f5f762daf89b3060ef7ffcf1cbd", "fields": {"lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4533432, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nTUGAN SOKHIEV : DIRECTION", "descriptif_long": "Vive les musiques de film ! Musiciens et m\u00e9lomanes appr\u00e9cient ce rendezvous incontournable o\u00f9 la magie du cin\u00e9ma rencontre celle de l\u2019orchestre. Tugan Sokhiev et l\u2019ONCT s\u2019emparent de bandes originales pour permettre aux petits et aux grands de d\u00e9couvrir l\u2019orchestre sous une nouvelle facette. De Docteur Jivago \u00e0 Harry Potter, de Vladimir Kosma \u00e0 Georges Delerue, rien n\u2019est impossible quand Tugan Sokhiev fait son cin\u00e9ma !\r\n\r\nMUSIQUES DE FILMS\r\n\u0152UVRES DE MAURICE JARRE,\r\nMICHEL LEGRAND, ALEXANDRE DESPLAT,\r\nVLADIMIR COSMA\u2026", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h A 20h", "dates_affichage_horaires": "Le 18/12/2020 - A 20h Le 19/12/2020 - A 20h", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "googlemap_latitude": 43.6002193, "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "TUGAN SOKHIEV FAIT SON CIN\u00c9MA (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50IV0T", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "27a601e4aed0e8ffe84605f7e4920c466902c1ee", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "VersuS, le titre de la premi\u00e8re chanson issue d\u2019un projet incroyable et \u00e9vident.", "descriptif_long": "VersuS, les confessions musicales de Vitaa et Slimane, deux artistes que le destin a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9unir le temps d\u2019un album duo, disponible le 23 ao\u00fbt 2019.\r\n\r\nVersuS Tour, une tourn\u00e9e des Z\u00e9nith \u00e0 deux. Un spectacle musical unique mettant en sc\u00e8ne les interpr\u00e8tes du tube \u00ab Je te le donne \u00bb. Un rendez-vous exceptionnel que vous donnent Slimane et Vitaa le temps d\u2019une s\u00e9rie de concerts uniques \u00e0 travers toute la France, la Belgique et la Suisse d\u00e8s mars 2020.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 27/11/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-11-27", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/vitaa-slimane-2183.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "VITAA & SLIMANE", "identifiant": "FMAMID031V50ISHA", "date_debut": "2020-11-27", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "578275cdb4e8fac0f8bfdb89e2973b88c15184c5", "fields": {"descriptif_long": "L\u2019orgue, instrument aussi doux que puissant, nous masse de ses vibrations et nous emm\u00e8ne vers des \u00e9tats contemplatifs. Ne serait-il pas un compagnon d\u2019exp\u00e9rience id\u00e9al pour une s\u00e9ance de yoga ?\r\n\r\nAvec pour complice l\u2019organiste Alexandra Bartfeld, Betty Basset propose une s\u00e9ance de yoga accessible \u00e0 tous dans le cadre exceptionnel de l\u2019\u00e9glise du Gesu.\r\n\r\nINTERPRETES\r\nBetty BASSET, professeure de yoga\r\nAlexandra BARTFELD, orgue\r\n\r\nEn partenariat avec le Studio Yoga Samadhi\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\n\r\nNombre limit\u00e9 \u00e0 25 personnes / sur r\u00e9servation (pas de vente sur place)\r\nIl est demand\u00e9 aux participant.e.s d\u2019arriver en tenue (absence de vestiaires), de porter une serviette de toilette, ainsi que, si possible, un tapis de sol.", "dates_affichage_horaires": "Le 13/10/2020 - A 11h", "date_fin": "2020-10-13", "lieu_nom": "EGLISE DU GESU", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JID7", "googlemap_longitude": 1.4467182, "theme_de_la_manifestation": "Musical", "lieu_adresse_1": "22bis Rue des Fleurs", "horaires": "A 11h", "date_debut": "2020-10-13", "geo_point": [43.5944097, 1.4467182], "nom_de_la_manifestation": "YORGA (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 18,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5944097, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes ou Palais de Justice", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Une s\u00e9ance de yoga au son de l\u2019orgue\r\nExp\u00e9rience, insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4467182, 43.5944097]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "7ea026e73e1f9b73a6846c9d2df0525ccaaf332d", "fields": {"descriptif_long": "Un rendez-vous incontournable pour une soir\u00e9e unique !", "dates_affichage_horaires": "Le 14/11/2020 - de 19h \u00e0 01h du matin.", "date_fin": "2020-11-14", "lieu_nom": "MUSEUM DE TOULOUSE", "nom_generique": "LA NUIT EUROPEENNE DES MUSEES", "identifiant": "FMAMID031V501901", "googlemap_longitude": 1.4492403, "lieu_adresse_2": "35 All\u00e9es Jules-Guesde", "theme_de_la_manifestation": "Mus\u00e9e", "horaires": "de 19h \u00e0 01h du matin.", "date_debut": "2020-11-14", "geo_point": [43.5943362, 1.4492403], "nom_de_la_manifestation": "LA NUIT EUROPEENNE DES MUSEES AU MUSEUM", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5943362, "type_de_manifestation": "Culturelle", "station_metro_tram_a_proximite": "Carmes", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Rendez-vous incontournable pour partager cette soir\u00e9e unique dans l\u2019ann\u00e9e!", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "reservation_site_internet": "www.museum.toulouse.fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4492403, 43.5943362]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "71c798eaf79a11489e32e0c14c3c02b3e76640b0", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.444209, "descriptif_court": "La prochaine \u00e9dition du Printemps de septembre d\u00e9butera le 18 septembre 2020, date marquant l\u2019ouverture d\u2019une nouvelle \u00e9dition imagin\u00e9e sous la direction de Christian Bernard avec de nombreux commissaires associ\u00e9s.", "descriptif_long": "Ouvert \u00e0 toutes les formes de cr\u00e9ation contemporaine (peinture, sculpture, vid\u00e9o, installation, performance, musique, etc.), le festival pr\u00e9sente un grand nombre d\u2019\u0153uvres in\u00e9dites aussi bien de jeunes artistes \u00e9mergents que d'artistes majeurs de la sc\u00e8ne internationale.\r\n\r\nLes visiteurs auront un mois pour d\u00e9couvrir l'ensemble des propositions artistiques en acc\u00e8s gratuit.\r\nLa liste compl\u00e8te des artistes confirm\u00e9s et des lieux de d\u00e9monstration sera pr\u00e9sent\u00e9e au mois de mai.\r\n\r\nEn 2018, le Printemps de septembre accueillait 84 artistes d\u00e9ploy\u00e9s sur 35 lieux, 32 expositions, 37 \u00e9v\u00e9nements dont 4 nocturnes.", "reservation_site_internet": "www.printempsdeseptembre.com", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Exposition, Festival", "googlemap_latitude": 43.604652, "dates_affichage_horaires": "Du 18/09/2020 au 18/10/2020", "geo_point": [43.604652, 1.444209], "date_fin": "2020-10-18", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "nom_generique": "LE PRINTEMPS DE SEPTEMBRE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "LE PRINTEMPS DE SEPTEMBRE : FESTIVAL D'ART CONTEMPORAIN", "theme_de_la_manifestation": "Art contemporain", "identifiant": "FMAMID031V509ZYD", "date_debut": "2020-09-18", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444209, 43.604652]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "d48bd78fa453934a4bf0a4ad0f0d9c94a2685571", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "Du 10 au 17 avril 2021, Le festival MADE IN ASIA  sera de retour \u00e0 Toulouse sur le th\u00e8me du Japon.", "descriptif_long": "Depuis 2008, l\u2019association tchin-tchine invite \u00e0 d\u00e9couvrir le Japon \u00e0 travers Made in Asia (MIA), un festival des cultures d\u2019Asie \u00e0 Toulouse !", "reservation_site_internet": "www.madeinasia.fr", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Festival", "date_fin": "2021-04-17", "dates_affichage_horaires": "Du 10/04/2021 au 17/04/2021", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "googlemap_latitude": 43.6046256, "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_generique": "MADE IN ASIA", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL MADE IN ASIA, FESTIVAL DES CULTURES D'ASIE", "identifiant": "FMAMID031V501A8E", "date_debut": "2021-04-10", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "c35a3aa9db304d20bb3c84311ebdcde525cbe7bd", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "Programmation \u00e0 venir.", "dates_affichage_horaires": "Le 14/11/2020 - De 19h \u00e0 1h du matin.", "date_fin": "2020-11-14", "lieu_nom": "MUSEE SAINT RAYMOND, MUSEE D'ARCHEOLOGIE DE TOULOUSE", "reservation_site_internet": "www.SaintRaymond.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V505M29", "googlemap_longitude": 1.4405499, "lieu_adresse_2": "1Ter Place Saint-Sernin", "theme_de_la_manifestation": "Mus\u00e9e, Nocturne", "horaires": "De 19h \u00e0 1h du matin.", "date_debut": "2020-11-14", "geo_point": [43.607937, 1.4405499], "nom_de_la_manifestation": "NUIT EUROPEENNE DES MUSEES AU MUSEE SAINT RAYMOND", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "msr.web@mairie-toulouse.fr", "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 22 31 44", "station_metro_tram_a_proximite": "Capitole / Jeanne d'Arc", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Entr\u00e9e gratuite.", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "googlemap_latitude": 43.607937, "nom_generique": "NUIT EUROPEENNE DES MUSEES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4405499, 43.607937]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "48587bce23fb456822ce05d4628ff2aa73c0efd9", "fields": {"descriptif_long": "Grace Durham \r\nMezzo-soprano\r\n\r\nRepr\u00e9sentation \u00e0 12h30\r\nTarif unique : 5 \u20ac (placement libre)", "dates_affichage_horaires": "Le 01/10/2020 - A 12h30", "date_fin": "2020-10-01", "lieu_nom": "THEATRE DU CAPITOLE", "reservation_site_internet": "www.theatreducapitole.fr", "identifiant": "FMAMID031V501727", "googlemap_longitude": 1.4439342, "lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 12h30", "date_debut": "2020-10-01", "geo_point": [43.6044455, 1.4439342], "nom_de_la_manifestation": "GRACE DURHAM (MIDIS DU CAPITOLE)", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 5,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6044455, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "La fine fleur des artistes lyriques de la sc\u00e8ne internationale en r\u00e9cital \u00e0 l\u2019heure du d\u00e9jeuner.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "nom_generique": "SAISON THEATRE DU CAPITOLE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4439342, 43.6044455]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "48433c4747510c7bd2084f73a6d5397a2b126ff8", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "M en tourn\u00e9e\r\nReport du concert initialement pr\u00e9vu le 27 Mai.", "descriptif_long": "Date suppl\u00e9mentaire de la tourn\u00e9e de - M - Lettre infinie!", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h", "dates_affichage_horaires": "Le 04/10/2020 - A 20h", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-10-04", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/m-2206.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "- M -", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "identifiant": "FMAMID031V50IPYX", "date_debut": "2020-10-04", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "c894ac61878906b2727f84b3e3a43cc326b686ff", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "55 Av Louis Br\u00e9guet", "googlemap_longitude": 1.47825705, "descriptif_court": "Pour sa 5\u00e8me \u00e9dition, le march\u00e9 de cr\u00e9ateurs du 50cinq innove et revient tout l\u2019\u00e9t\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s du Canaille Club, en nocturne !", "descriptif_long": "Install\u00e9 sur une ancienne zone industrielle d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019aviation dans le quartier en pleine mutation de Montaudran, le 50cinq est un lieu consacr\u00e9 au street-art et aux cultures urbaines.\r\n\r\nPour cet \u00e9v\u00e9nement: Le site du 50cinq accueille en ext\u00e9rieur et jusqu'\u00e0 fin septembre\r\nLa saison sera \u00e9galement ponctu\u00e9e de rencontres avec les artistes du lieu\u2026\r\n\r\nUn march\u00e9 des cr\u00e9ateurs in\u00e9dit.", "googlemap_latitude": 43.5769981, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, March\u00e9", "horaires": "De 19h \u00e0 minuit.", "dates_affichage_horaires": "Du 15/07/2020 au 25/09/2020 - De 19h \u00e0 minuit.", "geo_point": [43.5769981, 1.47825705], "date_fin": "2020-09-25", "nom_de_la_manifestation": "50CINQ MARKET (MARCHE DES CREATEURS)", "lieu_nom": "50CINQ MARKET", "code_postal": 31400, "lieu_adresse_2": "B\u00e2t.9", "identifiant": "FMAMID031V50AIP4", "date_debut": "2020-07-15"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.47825705, 43.5769981]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "0c8e73189db273c883fdc591ad133c22d18d51db", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Report du concert pr\u00e9vu initialement le 12 mars. \r\nLes billets restent valables pour cette date de report.\r\nLa derni\u00e8re fois qu\u2019il est mont\u00e9 sur sc\u00e8ne c\u2019\u00e9tait aux c\u00f4t\u00e9s de son complice Laurent Voulzy, lors d\u2019une tourn\u00e9e \u00e0 guichets ferm\u00e9s.", "descriptif_long": "Les personnes ne pouvant se rendre au concert report\u00e9, sont invit\u00e9es \u00e0 se rapprocher de leur point de vente pour effectuer une demande de remboursement.\r\n\r\nCela fera plus de 6 ans qu\u2019Alain Souchon n\u2019a pas tourn\u00e9 en son nom.\r\nCeux qui l\u2019ont vu sur sc\u00e8ne savent qu\u2019il s\u2019agit de son terrain de jeu de pr\u00e9dilection.\r\nDans la lign\u00e9e du magnifique \u00ab \u00c0 Cause d\u2019Elles \u00bb paru en 2011, Alain Souchon finalise l\u2019enregistrement de son nouvel album, dont la sortie est pr\u00e9vue \u00e0 la rentr\u00e9e 2019.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 17h.", "dates_affichage_horaires": "Le 13/09/2020 - A 17h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-09-13", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/alain-souchon-2181.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "ALAIN SOUCHON", "identifiant": "FMAMID031V50IQUI", "date_debut": "2020-09-13", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "e19ea17dbf4ea2c0650b8a91bd83a13826042d0f", "fields": {"descriptif_long": "C\u2019est l\u2019\u00e9t\u00e9, et vous voulez profiter un maximum de Toulouse et red\u00e9couvrir la ville rose de mani\u00e8re insolite depuis l\u2019eau ?\r\n\r\nL\u2019Afterwork Cano\u00eb Toulouse Granh\u00f2ta est fait pour \u00e7a !\r\n\r\nVenez faire une balade en cano\u00eb de  1 heure sur l\u2019eau en centre ville de Toulouse sur la Garonne + 15 minutes de briefings et \u00e9quipements ! \r\n\r\nEn fin de journ\u00e9e, \u00e0 19h00, venez vous d\u00e9tendre ! Le moniteur vous guidera sur la garonne pour vous apporter des informations sur le patrimoine de la ville rose ! \r\n\r\nVous terminerez par un ap\u00e9ritif en partenariat avec la Guinguette Chouchou, c\u00e9l\u00e8bre guinguette flottante du centre ville de Toulouse ! Une assiette de leurs fameux Nachos pour 2 + un verre ! \r\n\r\nNos bateaux sp\u00e9ciaux vous permettent de ne pas vous mouiller pour vous permettre de continuer la soir\u00e9e ailleurs:) \r\n\r\nLieu de RDV : 19h00 juste en dessous de la Guinguette Chouchou dans Toulouse : 37 Quai de Tounis !(centre ville rive droite). Nous nous occupons de tout : \u00e9quipement, briefing, mise \u00e0 l\u2019eau, encadrement, commentaires, ap\u00e9ritif avec la Guinguette Chouchou\u2026 C\u2019est votre moment d\u00e9tente !\r\n\r\nBON \u00c0 SAVOIR\r\nEmbarcations 2 places dans lesquelles vous ne serez pas mouill\u00e9s !\r\n\u00catre \u00e2g\u00e9 de plus de 7 ans\r\nUn majeur responsable doit accompagner les mineurs\r\nSavoir nager et s\u2019immerger\r\nNe pas avoir de contre-indication \u00e0 la pratique sportive en g\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 la pratique du cano\u00eb-kayak en particulier\r\nun moniteur pr\u00e9sent pour vous tout le long de votre balade.\r\n\r\nINCLUS\r\nSourires et bienveillance du moniteur Granh\u00f2ta\r\ncano\u00eb + pagaies + gilet d\u2019aide \u00e0 la flottabilit\u00e9\r\nPagaie simple ou double\r\nExplication du maniement du bateau sur le lieu de d\u00e9part\r\nEncadrement et animation / commentaires durant la balade\r\nAp\u00e9ritif \u00e0 la Guinguette \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e.\r\n\r\nAttention soyez \u00e0 l\u2019heure !", "dates_affichage_horaires": "Du 12/07/2020 au 15/09/2020 - Tous les soirs \u00e0 19h00 sauf le lundi.", "date_fin": "2020-09-15", "lieu_nom": "TOULOUSE", "reservation_site_internet": "www.canoe-kayak-granhota.fr/canoe-kayak-toulouse", "identifiant": "FMAMID031V50ETN0", "googlemap_longitude": 1.4406419, "lieu_adresse_2": "(centre ville rive droite)", "theme_de_la_manifestation": "Sports nautiques", "lieu_adresse_1": "37 Quai de Tounis", "horaires": "Tous les soirs \u00e0 19h00 sauf le lundi.", "date_debut": "2020-07-12", "geo_point": [43.594561, 1.4406419], "nom_de_la_manifestation": "BALADE AFTERWORK \"CANO\u00cb AP\u00c9RO\" SUR LA GARONNE", "tarif_normal": "De 30,00 \u20ac \u00e0 30,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "contact@granhota.fr", "type_de_manifestation": "Insolite, Nature et d\u00e9tente, Sports et loisirs", "reservation_telephone": "09 81 00 25 05", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes ou Palais de Justice", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Directement en centre ville ! Avec des bateaux sp\u00e9ciaux pour ne pas vous mouiller, venez red\u00e9couvrir le centre ville de Toulouse depuis l'eau avec un moniteur et ses commentaires sur le patrimoine de la ville rose. Vous terminerez par un ap\u00e9ritif sur les rives \u00e0 la Guinguette Chouchou !", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Sport", "googlemap_latitude": 43.594561}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4406419, 43.594561]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "1467a4dc9eb2b965f2931e85263ea97d79797688", "fields": {"descriptif_long": "Le ch\u0153ur toulousain d\u2019enfants et d\u2019adolescents ECLATS dirig\u00e9 par Fran\u00e7ois Terrieux s\u2019est impos\u00e9 comme une formation hors du commun, o\u00f9 les jeunes d\u00e9couvrent l\u2019art du chant et des pratiques collectives. Il f\u00eate cette ann\u00e9e son quinzi\u00e8me anniversaire. Cette nouvelle saison fait la part belle aux souvenirs d\u2019antan, des Choristes aux r\u00e9pertoires populaires.\r\n\r\nCHRISTOPHE MANGOU\r\nDIRECTION\r\nECLATS\r\nCH\u0152UR D\u2019ENFANTS ET DE JEUNES\r\nFRAN\u00c7OIS TERRIEUX CHEF DU CH\u0152UR\r\nJOSEP VILA I CASA\u00d1AS\r\n5 FOLK SONGS\r\nCHANTS DU MONDE\r\nLES CHORISTES\r\nPI\u00c8CES CHORALES TIR\u00c9ES DU FILM\r\nLES CHORISTES", "dates_affichage_horaires": "Le 06/12/2020 - A 10h45", "date_fin": "2020-12-06", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IW3C", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 10h45", "date_debut": "2020-12-06", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "BATTEMENTS DE CH\u0152URS (LES CONCERTS EN FAMILLE)", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "UNE HEURE EN FAMILLE POUR FAIRE SES PREMIERS PAS AVEC L\u2019ORCHESTRE OU APPROFONDIR SES CONNAISSANCES\r\n\r\nA partir de 7 ans", "tarif_enfant": "De  \u20ac \u00e0 3,50 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "74e7ee41251a0ace8aa6774fdb2e4ff29bb97e44", "fields": {"descriptif_long": "En la ravissante Chapelle des Carm\u00e9lites, joyau du patrimoine toulousain, trois des plus riches \u00e9poques de la musique -baroque, classique, romantique- sont d\u00e9clin\u00e9es \u00e0 travers le portrait de leurs grands repr\u00e9sentants r\u00e9unis ici par la lettre B.\r\n\r\nAu-del\u00e0 de ce lien alphab\u00e9tique, le point commun entre ces concerts est le choix des textes, partie int\u00e9grante de la vie des compositeurs : la correspondance de la famille Bach, le testament d\u2019Heiligenstadt de Beethoven, les m\u00e9moires et lettres de Berlioz. Ce ne sont pas des illustrations litt\u00e9raires mais bien des pages de l\u2019existence de ces musiciens o\u00f9 les notes mari\u00e9es aux mots donnent un sens particulier \u00e0 cette \u00e9dition qui offre trois cr\u00e9ations et un succ\u00e8s d\u00e9j\u00e0 reconnu.\r\n\r\nEt, pour la premi\u00e8re fois ici, un spectacle o\u00f9 le langage n\u2019est pas vocal mais corporel, o\u00f9 les danseurs dialoguent avec le violoncelle, le Hip Hop en harmonie avec les Suites de Bach, danses brillantes et intenses.\r\n\r\nEsprit novateur et critique musical s\u00e9v\u00e8re mais comp\u00e9tent,\r\nloin de la caricature de l\u2019artiste romantique \u00e9chevel\u00e9, Berlioz\r\n\u00e9tait un \u00eatre profond et sensible. Au-del\u00e0 de ses amours tumultueuses il restera toute sa vie fid\u00e8le \u00e0 son premier amour, Estelle,\r\nconnue lorsqu\u2019il avait 12 ans et retrouv\u00e9e \u00e0 61 ans. Trop tard ?\r\nAujourd\u2019hui je suis vieux et veuf, ma ch\u00e8re Estelle, songez que je\r\nvous aime depuis quarante-neuf ans, que je vous ai toujours aim\u00e9e depuis mon enfance, malgr\u00e9 les orages de toute esp\u00e8ce qui\r\nont ravag\u00e9 ma vie \u00bb (Lettre de Berlioz \u00e0 Estelle, 27 septembre\r\n1864). Nous pourrions nous marier, qu\u2019en pensez-vous ? La musique et l\u2019amour sont les deux ailes de l\u2019\u00e2me.\r\nCompos\u00e9es pour grand orchestre les \u0153uvres berlioziennes\r\nchoisies sont sp\u00e9cialement transcrites pour un trio instrumental\r\nin\u00e9dit : Sandrine Tilly \u00e0 la fl\u00fbte dont Berlioz jouait, Philippe\r\nTribot au violoncelle et S\u00e9bastien Llinares \u00e0 la guitare qui \u00e9tait\r\nl\u2019instrument de pr\u00e9dilection du compositeur. La chaude voix de\r\nSarah Laulan donnera vie aux personnages imagin\u00e9s par Berlioz\r\ndont les M\u00e9moires seront lus par Fran\u00e7ois Castang\r\n\r\n\r\nMUSIQUE\r\nHector Berlioz (1803-1869)\r\nTranscription : Julien Costa\r\nextraits de la Symphonie fantastique (R\u00eaveries, Passions / Romance d\u2019Estelle), Les Nuits d\u2019\u00e9t\u00e9, La mort\r\nd\u2019Oph\u00e9lie, Les Troyens (mort de Didon).\r\nTEXTE\r\nPhilippe Hussenot \u00e0 partir des M\u00e9moires\r\nd\u2019Hector Berlioz, \u00c9dition Michel Austin\r\n\r\n\r\nConcert suivi d\u2019une d\u00e9gustation offerte par la cave Cash vin,\r\nToulouse et St Orens (31) et La Ferme aux T\u00e9oulets, Merville (31)", "dates_affichage_horaires": "Le 30/08/2020 - A 16H00", "date_fin": "2020-08-30", "lieu_nom": "CHAPELLE DES CARMELITES", "reservation_site_internet": "musiquendialogue.festik.net", "identifiant": "FMAMID031V50ISX7", "googlemap_longitude": 1.44326425, "lieu_adresse_2": "1 Rue du P\u00e9rigord", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 16H00", "date_debut": "2020-08-30", "geo_point": [43.6075064, 1.44326425], "nom_de_la_manifestation": "BERLIOZ HECTOR ETERNELLE ESTELLE (MUSIQUE EN DIALOGUE AUX CARM\u00c9LITES)", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 24,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6075064, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 62 72 23 35 Renseignements 05 61 99 44 00 Haute Garonne Tourisme", "station_metro_tram_a_proximite": "Jeanne d'Arc / Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Sarah Laulan, mezzo-soprano\r\nSandrine Tilly, fl\u00fbte\r\nS\u00e9bastien Llinares, guitare et transcription\r\nPhilippe Tribot, violoncelle\r\nFran\u00e7ois Castang, r\u00e9citant", "tarif_enfant": "De  \u20ac \u00e0 15,00 \u20ac  -  De  \u20ac \u00e0 0,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Spectacle"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44326425, 43.6075064]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "518ee7e3d8cf78c33519f8c34ba398aac0627c4a", "fields": {"lieu_adresse_2": "61 Rue Saint-jean", "commune": "BALMA", "lieu_adresse_1": "La Grainerie sous chapiteau", "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "descriptif_court": "BARAKA\r\nCirque sous chapiteau\r\nA partir de 5 ans\r\nDur\u00e9e: 1h10", "descriptif_long": "Il y a un mur. Physique, concret. Qui s\u00e9pare, enferme, cache\u2026 prot\u00e8ge aussi. Et puis, il y a l\u2019autre. Invisible. Celui que l\u2019on se cr\u00e9e, qu\u2019on nous cr\u00e9e\u2026 celui qu\u2019on dresse entre nous, par peur, par conformisme ou juste par incompr\u00e9hension. Au-del\u00e0 des diff\u00e9rences culturelles, des fronti\u00e8res sociales, c\u2019est le portrait d\u2019une humanit\u00e9 face aux murs que la vie pose sur sa route.\r\n\r\nAutour de ce mur, il y a un espace ind\u00e9fini, intemporel o\u00f9 sept individus passent, se croisent et esp\u00e8rent se retrouver.\r\n\r\nCet obstacle prend vie, bouge et interagit avec ces personnages aux multiples facettes alliant cirque, danse et musique jou\u00e9e en live.\r\n\r\nDans un encha\u00eenement de tableaux, avec po\u00e9sie, humour et humanit\u00e9, la compagnie peint une fresque murale. Avec une brique de respect et un parpaing d\u2019espoir, ils vous invitent \u00e0 traverser leur(s) mur(s), pour vous confronter \u00e0 la richesse et la beaut\u00e9 de nos diff\u00e9rences. \r\n\r\nLes horaires et dates de toutes les s\u00e9ances ainsi que la billetterie en ligne seront disponibles en septembre 2020.", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Spectacle", "googlemap_latitude": 43.622437, "dates_affichage_horaires": "Du 27/11/2020 au 22/12/2020", "geo_point": [43.622437, 1.488283], "date_fin": "2020-12-22", "lieu_nom": "LA GRAINERIE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Balma Gramont", "googlemap_longitude": 1.488283, "nom_de_la_manifestation": "CIRQUE BARAKA", "theme_de_la_manifestation": "Cirque", "identifiant": "FMAMID031V50JTLT", "date_debut": "2020-11-27", "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 15,00 \u20ac", "code_postal": 31130}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.488283, 43.622437]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "5e450f3a8786f0e432b5c531d0d3deed13f3b606", "fields": {"descriptif_long": "Au travers de l\u2019Histoire, les organistes de la Cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris ont souvent \u00e9t\u00e9 les repr\u00e9sentants les plus connus de l\u2019\u00e9cole d\u2019orgue fran\u00e7aise.\r\n\r\nPour cette ouverture du Festival, deux des titulaires actuels de l\u2019orgue, Vincent Dubois et Philippe Lefebvre, feront entendre la musique de leurs c\u00e9l\u00e8bres pr\u00e9d\u00e9cesseurs : Claude Balbastre, Louis Vierne et Pierre Cochereau\u2026 Et dans leur droite lign\u00e9e, ils concluront cette ouverture par un final en improvisation : l\u2019art \u201c\u00e0 la fran\u00e7aise\u201d tant r\u00e9put\u00e9 !\r\n\r\nAU PROGRAMME\r\nOeuvres de L. Vierne, C. Balbastre, P. Cochereau et improvisations sur des th\u00e8mes de Notre-Dame\r\n\r\nINTERPRETES\r\nVincent DUBOIS, orgue\r\nPhilippe LEFEBVRE, orgue\r\n\r\nRetransmis sur grand \u00e9cran\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire", "dates_affichage_horaires": "Le 08/10/2020 - A 20h30.", "date_fin": "2020-10-08", "lieu_nom": "CATHEDRALE SAINT ETIENNE", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50GUZ2", "googlemap_longitude": 1.44191679, "lieu_adresse_2": "Place Saint Etienne", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "horaires": "A 20h30.", "date_debut": "2020-10-08", "geo_point": [43.6089827, 1.44191679], "nom_de_la_manifestation": "CONCERT D\u2019OUVERTURE : LES ORGANISTES DE NOTRE-DAME (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 26,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6089827, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Jeanne d'Arc", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Au c\u0153ur de l'\u00e9cole d'orgue fran\u00e7aise\r\nConcert d'ouverture.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44191679, 43.6089827]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f1efd8c0c0daf87c760f3fabbb88ef69d216fc1a", "fields": {"descriptif_long": "\u00ab Il poss\u00e8de tout, et plus encore \u00bb a dit de lui Martha Argerich qui l\u2019a d\u00e9couvert au Concours Chopin de Varsovie en 2011. Puissance et myst\u00e8re, gr\u00e2ce, intelligence, charme, naturel, perfection, les mots rendent les armes face au piano de Daniil Trifonov qui a mis dans sa poche Szymanowski, Weber et Brahms.\r\n\r\nPROGRAMME\r\nSZYMANOWSKI : Sonate pour piano n\u00b03, opus 36\r\nWEBER : Sonate pour piano n\u00b01, en ut majeur, opus 24\r\nBRAHMS : Sonate en fa mineur, opus 5", "dates_affichage_horaires": "Le 26/03/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-03-26", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.grandsinterpretes.com", "identifiant": "FMAMID031V50JLER", "googlemap_longitude": 1.45438342, "lieu_adresse_2": "Place  Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-03-26", "geo_point": [43.6000667, 1.45438342], "nom_de_la_manifestation": "DANIIL TRIFONOV (LES GRANDS INTERPRETES)", "tarif_normal": "De 20,00 \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6000667, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 21 09 00", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Daniil Trifonov piano", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45438342, 43.6000667]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "00901a5aca09a32488a1abdd9cda28881bf2406c", "fields": {"descriptif_long": "Ils ont forg\u00e9 leur duo \u00e0 la sc\u00e8ne, avant d\u2019oser la gravure des sonates de Bach. Leur credo ? La compl\u00e9tude, pas la compl\u00e9mentarit\u00e9. Au clavier sans concession de David Fray r\u00e9pond l\u2019archet sensuel de Renaud Capu\u00e7on. C\u2019est tout naturellement que Schubert et Schumann se sont trouv\u00e9s sur leur chemin\r\n\r\nPROGRAMME\r\nBACH : Sonate pour violon et clavecin n\u00b04 en ut mineur BWV 1017\r\nSCHUBERT : Duo pour piano et violon en la majeur, opus 162\r\nBACH : Sonate pour piano et violon n\u00b03 en mi majeur BWV 1016\r\nSCHUMANN : Sonate pour piano n\u00b01 en fa di\u00e8se mineur, opus 11", "dates_affichage_horaires": "Le 25/05/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-05-25", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.grandsinterpretes.com", "identifiant": "FMAMID031V50JLFN", "googlemap_longitude": 1.45438342, "lieu_adresse_2": "Place  Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-05-25", "geo_point": [43.6000667, 1.45438342], "nom_de_la_manifestation": "DAVID FRAY & RENAUD CAPU\u00c7ON (LES GRANDS INTERPRETES)", "tarif_normal": "De 20,00 \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6000667, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 21 09 00", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Renaud Capu\u00e7on violon\r\nDavid Fray piano", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45438342, 43.6000667]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "ca73c591b816eda8618456e7572f28a3a45a1804", "fields": {"descriptif_long": "Laur\u00e9at du Concours d\u2019Orgue de Toulouse en 2017 et du Concours International Boellmann-Gigout de Strasbourg en 2019, Hendrik Burkhard termine son parcours musical au CNSM de Paris.\r\nPour ce concert, il a choisi un programme qui \u00e9claire les liens entre la musique allemande et fran\u00e7aise au travers de deux g\u00e9ants de la musique, Franck et Brahms, dont les chorals pour orgue font partie des perles du r\u00e9pertoire.\r\n\r\nAU PROGRAMME\r\nOeuvres de : C. Franck, J. Brahms\r\n\r\nINTERPRETES\r\nHendrik BURKARD, orgue\r\n\r\nEn partenariat avec le Goethe Institut de Toulouse\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire", "dates_affichage_horaires": "Le 13/10/2020 - A 12h30.", "date_fin": "2020-10-13", "lieu_nom": "\u00c9GLISE NOTRE-DAME DE LA DALBADE", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JID8", "googlemap_longitude": 1.44291, "lieu_adresse_2": "Rue de la Dalbade", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "horaires": "A 12h30.", "date_debut": "2020-10-13", "geo_point": [43.595687, 1.44291], "nom_de_la_manifestation": "DE FRANCK \u00c0 BRAHMS (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.595687, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Esquirol ou M\u00e9tro ligne B Carmes", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Le programme symphonique d\u2019Hendrik Burkard\r\nJeune talent", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44291, 43.595687]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "0aa3fcd6c454920f85b3dbda2f9529ebccf6ea8e", "fields": {"descriptif_long": "Toulouse fut une des capitales de la R\u00e9sistance. Devant le m\u00e9morial d\u00e9di\u00e9 ou l\u2019ancien si\u00e8ge de la Gestapo, ou encore au sein du mus\u00e9e de la R\u00e9sistance tout juste r\u00e9nov\u00e9, l\u2019histoire de la France occup\u00e9e est retrac\u00e9e ainsi que les r\u00e9cits de vie des R\u00e9sistants ou des d\u00e9port\u00e9s.\r\n\r\nRDV : \u00c0 l'angle de la rue des martyrs-de-la-Lib\u00e9ration et des all\u00e9es Fr\u00e9d\u00e9ric-Mistral. \r\nLa r\u00e9servation conseill\u00e9e, les places \u00e9tant limit\u00e9es.", "dates_affichage_horaires": "Le 19/08/2020 - A 10h Le 28/08/2020 - A 10h Le 23/09/2020 - A 15h", "lieu_nom": "MONUMENT A LA GLOIRE DE LA RESISTANCE", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "identifiant": "FMAMID031V50JC6V", "googlemap_longitude": 1.45352627, "lieu_adresse_2": "All\u00e9es Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral", "theme_de_la_manifestation": "Historique", "horaires": "A 10h A 10h A 15h", "geo_point": [43.5921234, 1.45352627], "nom_de_la_manifestation": "ENTRE VILLE ET MUSEE: TOULOUSE RESISTANTE, CIRCUIT DE MEMOIRE", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "08 92 18 01 80 ( 0,34 \u20ac TTC / mn )", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Visite guid\u00e9e de 2h propos\u00e9e par l'office de tourisme.\r\n\r\nVous \u00eates plut\u00f4t ville ou plut\u00f4t mus\u00e9e ? Plus besoin de choisir, ces visites vous proposent les deux !", "tarif_enfant": "De  \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_latitude": 43.5921234}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45352627, 43.5921234]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6915d87900dd785ef2a6a3ca504787a58fe6fb99", "fields": {"lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.444053, "descriptif_court": "PIOTR ILITCH TCHA\u00cfKOVSKI (1840-1893)\r\n\r\nSc\u00e8nes lyriques en trois actes\r\nLivret du compositeur d'apr\u00e8s Pouchkine\r\nCr\u00e9\u00e9 le 29 mars 1879 au Conservatoire de Moscou, Petit Th\u00e9\u00e2tre Maly\r\nDur\u00e9e: 2h50", "descriptif_long": "NOUVELLE PRODUCTION\r\n\r\nTir\u00e9 de l\u2019un des po\u00e8mes fondateurs de la litt\u00e9rature russe, Eug\u00e8ne On\u00e9guine s\u2019est rapidement impos\u00e9 comme l\u2019un des op\u00e9ras les plus bouleversants du r\u00e9pertoire : par vanit\u00e9, un homme refuse l\u2019amour d\u2019une femme, qu\u2019il aime pourtant... Il ne comprendra que trop tard son erreur. Justesse des situations, profondeur des \u00e9motions, beaut\u00e9 surnaturelle des m\u00e9lodies, Tcha\u00efkovski laisse ici s\u2019exprimer toutes les ambigu\u00eft\u00e9s de l\u2019\u00e2me et du coeur !\r\n\r\nLe grand baryton fran\u00e7ais St\u00e9phane Degout y incarnera son premier On\u00e9guine, dans une nouvelle production sign\u00e9e de l\u2019un des jeunes talents les plus enthousiasmants de la mise en sc\u00e8ne d\u2019aujourd\u2019hui : Florent Siaud.", "categorie_de_la_manifestation": "Op\u00e9ra", "horaires": "A 20h A 20h A 15h A 20h A 20h A 15h", "dates_affichage_horaires": "Le 26/01/2021 - A 20h Le 29/01/2021 - A 20h Le 31/01/2021 - A 15h Du 02/01/2021 au 02/02/2021 - A 20h Le 04/02/2021 - A 20h Le 07/02/2021 - A 15h", "geo_point": [43.603872, 1.444053], "googlemap_latitude": 43.603872, "lieu_nom": "THEATRE DU CAPITOLE", "reservation_site_internet": "www.theatreducapitole.fr", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "EUGENE ONEGUINE (SAISON TH\u00c9\u00c2TRE DU CAPITOLE)", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50JKQ7", "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 109,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444053, 43.603872]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "2c858618a40669b49dacce2c94b4e3c4f2f0c7c2", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "Loin de la violence de cette triste r\u00e9alit\u00e9, il choisit la douceur et nous offre des instants d'une grande beaut\u00e9 dans l'intimit\u00e9 du monde animal. \u00c9l\u00e9phants, lions, z\u00e8bres, oiseaux... ce voyage visuel rend hommage \u00e0 des animaux menac\u00e9s d'extinction, tout en ayant pour but de promouvoir, sensibiliser et communiquer sur cette faune merveilleuse. \r\nProfitez d'un safari photographique familial et \u00e9cologique dans une nature sauvage et graphique.", "dates_affichage_horaires": "Du 22/09/2020 au 03/10/2020 - De 14h \u00e0 18h", "date_fin": "2020-10-03", "lieu_nom": "ODYSSUD", "reservation_site_internet": "www.odyssud.com", "identifiant": "FMAMID031V50H2HC", "googlemap_longitude": 1.39703, "lieu_adresse_2": "4 avenue du parc", "theme_de_la_manifestation": "Photographie", "horaires": "De 14h \u00e0 18h", "date_debut": "2020-09-22", "geo_point": [43.635087, 1.39703], "nom_de_la_manifestation": "EXPO PHOTO: \"DEMAIN, UN MONDE SANS EUX?\"", "commune": "BLAGNAC", "reservation_email": "billetterie@odyssud.com", "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 71 75 10", "station_metro_tram_a_proximite": "Odyssud Ritouret", "code_postal": 31700, "descriptif_court": "En 40 ans, nous avons perdu 60% de la population d'animaux sauvages. \r\nJoseph Godian, photographe autodidacte, souhaite nous interpeller sur cette v\u00e9rit\u00e9.", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "googlemap_latitude": 43.635087}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.39703, 43.635087]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "2395eef6f1a69c492824860cc212b8feb06259c7", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.441166, "descriptif_court": "Exposition dans le cadre du FIFIGROT: Mini festival international du film Grolandais de Toulouse\r\nExposition gratuite du 14 au 20 septembre. Vernissage le 16 septembre \u00e0 17h.", "descriptif_long": "Ancien chanteur du trio toulousain de chanson satirique Les Malpolis, Pi\u00e9rick s\u2019exprime aujourd\u2019hui par le dessin.\r\n\r\nIl collabore au journal Fakir, \u00e0 la revue Hexagone (d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la chanson), au mensuel de BD Psikopat et, depuis sa disparition, au magazine num\u00e9rique qui le remplace : Mazette. Il publie quotidiennement ses dessins d\u2019actu sur les r\u00e9seaux sociaux", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "googlemap_latitude": 43.601305, "dates_affichage_horaires": "Du 14/09/2020 au 20/09/2020", "geo_point": [43.601305, 1.441166], "date_fin": "2020-09-20", "nom_de_la_manifestation": "EXPO PIERICK DEGOMME (FESTIVAL FIFIGROT)", "lieu_nom": "MADE IN", "reservation_site_internet": "fifigrot.com", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Esquirol", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "7 bis Rue Cujas", "identifiant": "FMAMID031V50F7B1", "date_debut": "2020-09-14", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.441166, 43.601305]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "eadd208c58efb19791303b134e7a860ea3ff4404", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "L\u2019Ikebana \u00e9galement connu sous le nom de kado est un  art  traditionnel  japonais  bas\u00e9  sur  la  composition  florale. Il valorise aussi bien le vase, les tiges, les feuilles et les branches que la fleur elle-m\u00eame. Durant  ces  deux  journ\u00e9es  vous  pourrez  admirer  des  r\u00e9alisations de l\u2019\u00c9cole d\u2019Ikebana et d\u2019art floral de Toulouse. Marette  Renaudin  \u00ab  Grand  ma\u00eetre  \u00bb  de  l\u2019\u00c9cole  Senshin  Ikenobo fera deux d\u00e9monstrations  afin que cet art n\u2019ait plus aucun secret pour vous (ou presque) !", "dates_affichage_horaires": "Du 19/09/2020 au 20/09/2020 - D\u00e9monstration \u00e0 15h dur\u00e9e 1h30", "date_fin": "2020-09-20", "lieu_nom": "MUSEE GEORGES LABIT", "reservation_site_internet": "www.musees-midi-pyrenees.fr/musees/musee-georges-labit/", "identifiant": "FMAMID031V506006", "googlemap_longitude": 1.4585227, "lieu_adresse_2": "17 Rue du Japon", "theme_de_la_manifestation": "Fleurs Plantes, Mus\u00e9e", "horaires": "D\u00e9monstration \u00e0 15h dur\u00e9e 1h30", "date_debut": "2020-09-19", "geo_point": [43.590732, 1.4585227], "nom_de_la_manifestation": "EXPOSITION D'IKEBANA", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.590732, "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "reservation_telephone": "05 31 22 99 80", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes - Palais de Justice - Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00e9alis\u00e9e en partenariat avec l\u2019\u00c9cole d\u2019Ikebana et d\u2019art floral de Toulouse (Groupe France de l\u2019\u00c9cole Senshin-Ikenobo). TOUT PUBLIC\r\n Nombre de places limit\u00e9 \u00e0 40 sur r\u00e9servation.", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4585227, 43.590732]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "0320d7114094e6f3956393a93d61ebca288f9ec5", "fields": {"lieu_adresse_2": "76 All\u00e9e Charles de Fitte", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4297862, "descriptif_court": "Les Abattoirs sont heureux de pr\u00e9senter la premi\u00e8re \u00e9tape de la tourn\u00e9e du Pavillon fran\u00e7ais r\u00e9alis\u00e9 par Laure Prouvost (n\u00e9e en 1978 \u00e0 Croix-Lille) pour la 58e Biennale d'art de Venise en 2019 : Deep See Blue Surroun- ding You/Vois ce Bleu Profond Te Fondre.", "descriptif_long": "\"Deep See Blue Surrounding You/Vois Ce Bleu Profond Te Fondre\"\r\n\r\n\"Un voyage vers notre inconscient. \u00c0 l\u2019aide de nos cerveaux situ\u00e9s dans nos tentacules, nous creuserons des tunnels vers le pass\u00e9 et le futur en direction de Venise. Suivons la lumi\u00e8re.\" Laure Prouvost \r\n\r\nLa pierre angulaire du projet artistique de Laure Prouvost pour le Pavillon fran\u00e7ais est une \u0153uvre filmique et fictionnelle. Elle prend la forme d\u2019un voyage initiatique, d\u2019une joyeuse \u00e9pop\u00e9e tourn\u00e9e lors d\u2019un roadtrip \u00e0 travers la France, de la banlieue parisienne au nord de la France, du Palais du Facteur Cheval \u00e0 la mer M\u00e9diterran\u00e9e, jusqu\u2019\u00e0 Venise. Ce film, riche en dialogues et en expressions idiomatiques, est bas\u00e9 sur un script co- \u00e9crit par l\u2019artiste et divers contributeurs, en fran\u00e7ais et en anglais avec des passages en italien, arabe ou n\u00e9erlandais.\r\nLes dialogues sont port\u00e9s par l\u2019interpr\u00e9tation d\u2019une douzaine de com\u00e9diens d\u2019horizons et d\u2019\u00e2ges divers. Chacun d'entre eux poss\u00e8de des talents sp\u00e9cifiques : magie, danse, mu- sique, etc. \r\n\r\nCette proposition a donn\u00e9 \u00e0 la Biennale un pavillon immersif jouant sur l'exposition comme un voyage. Il a \u00e9t\u00e9 unaniment salu\u00e9 et a re\u00e7u plusieurs centaines de millers de visiteurs. \r\n\r\nUne installation sculpturale in situ, adapt\u00e9e aux espaces d'exposition des Abattoirs, vient enrichir et d\u00e9velopper le film. \r\n\r\nLa force du travail de Laure Prouvost est de s'attarder sur des questions universelles et d'actualit\u00e9s, et de les exprimer sous des formes artistiques in\u00e9dites.", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "googlemap_latitude": 43.6003101, "dates_affichage_horaires": "Du 13/06/2020 au 20/09/2020", "geo_point": [43.6003101, 1.4297862], "date_fin": "2020-09-20", "lieu_nom": "LES ABATTOIRS, MUSEE D'ART MODERNE ET CONTEMPORAIN", "reservation_site_internet": "www.lesabattoirs.org", "reservation_telephone": "05 34 51 10 60", "station_metro_tram_a_proximite": "Saint Cyprien - R\u00e9publique", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "EXPOSITION LAURE PROUVOST", "theme_de_la_manifestation": "Art contemporain", "identifiant": "FMAMID031V50ICKY", "date_debut": "2020-06-13", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 5,00 \u20ac", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4297862, 43.6003101]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "4b0c0083813f1e7e4ce7a2f30cc36983eb83335d", "fields": {"descriptif_long": "Ancien secr\u00e9taire de Jean Moulin pendant la Seconde guerre mondiale, Daniel Cordier (n\u00e9 en 1920), marchand de tableaux et collectionneur, est \u00e0 l\u2019origine d\u2019une des plus grandes donations d\u2019\u0153uvres d\u2019art \u00e0 l\u2019Etat fran\u00e7ais, dont la grande majorit\u00e9 est en d\u00e9p\u00f4t \u00e0 Toulouse, aux Abattoirs.\r\n\r\nLes statues meurent aussi est un documentaire fran\u00e7ais r\u00e9alis\u00e9 par Alain Resnais et Chris Marker en 1953. Il s\u2019agit d\u2019une demande du collectif Pr\u00e9sence Africaine qui voulait un film traitant de l\u2019art appel\u00e9 \"n\u00e8gre\" depuis le d\u00e9but du si\u00e8cle. Le documentaire questionne le fait que l\u2019art africain \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 dans les collections du  Mus\u00e9e de l\u2019Homme comme des objets ethnographiques alors que l\u2019art grec \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 au sein du temple des beaux-arts, le Mus\u00e9e du Louvre.\r\n\r\nEn ce d\u00e9but des ann\u00e9es 1950 et dans le contexte des guerres de d\u00e9colonisation (guerre d'Indochine, guerre d\u2019Alg\u00e9rie), il \u00e9tait encore impensable de consid\u00e9rer que les peuples africains pouvaient r\u00e9aliser de l\u2019art au sens occidental du terme. Resnais et Marker en donnant un sens anticolonial \u00e0 leur film ont subi dix ans de censure.\r\n\r\nDans cette collection, il s\u2019est efforc\u00e9 de mettre en place un principe d\u2019\u00e9quivalence entre des objets extra-occidentaux et les \u0153uvres d\u2019art occidentale. En la d\u00e9butant dans les ann\u00e9es 1950, puis en entrem\u00ealant l\u2019art de toutes les origines, Daniel Cordier se place en rupture avec la pens\u00e9e coloniale et rejoint l\u2019appel des surr\u00e9alistes qui, d\u00e8s l\u2019entre-deux-guerres, avaient lanc\u00e9 \"ne visitez pas l\u2019expo coloniale\" et organis\u00e9 une contre-exposition \u00e0 l\u2019exposition coloniale de 1931. C\u2019est cette volont\u00e9 humaniste que l\u2019on retrouve chez Daniel Cordier et dans cet accrochage de sa collection, accompagn\u00e9e d'\u0153uvres contemporaines, qui fait \u00e9cho au titre fondateur de ce film.", "dates_affichage_horaires": "Du 03/06/2020 au 20/09/2020 - Du mercredi au dimanche de 12h \u00e0 18h.", "date_fin": "2020-09-20", "lieu_nom": "LES ABATTOIRS, MUSEE D'ART MODERNE ET CONTEMPORAIN", "reservation_site_internet": "www.lesabattoirs.org", "identifiant": "FMAMID031V50DSAU", "googlemap_longitude": 1.4287165, "lieu_adresse_2": "76 All\u00e9e Charles de Fitte", "theme_de_la_manifestation": "Art contemporain", "horaires": "Du mercredi au dimanche de 12h \u00e0 18h.", "date_debut": "2020-06-03", "geo_point": [43.6008515, 1.4287165], "nom_de_la_manifestation": "EXPOSITION LES STATUES MEURENT AUSSI (REOUVERTURE PROCHAINE)", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 5,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6008515, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 34 51 10 60", "station_metro_tram_a_proximite": "Saint Cyprien - R\u00e9publique", "code_postal": 31300, "descriptif_court": "Cette exposition s\u2019attache \u00e0 montrer le lien entre le film documentaire Les statues meurent aussi et la collection Daniel Cordier, donn\u00e9e au mus\u00e9e national d'art moderne - Georges Pompidou (Paris), en d\u00e9p\u00f4t aux Abattoirs depuis l\u2019ouverture en 2000.", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4287165, 43.6008515]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "d5289a04ede5a0e5408f24af9d9f33315ca0e937", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.433106, "descriptif_court": "sdsdssdsqdq", "descriptif_long": "ssdssdsdqsds", "dates_affichage_horaires": "Le 03/04/2020 Le 10/04/2020 Le 17/04/2020 Le 24/04/2020 Le 08/05/2020 Le 15/05/2020 Le 22/05/2020 Le 29/05/2020 Le 05/06/2020 Le 12/06/2020 Le 19/06/2020 Le 26/06/2020 Le 03/07/2020 Le 10/07/2020 Le 17/07/2020 Le 24/07/2020 Le 31/07/2020 Le 07/08/2020 Le 14/08/2020 Le 21/08/2020 Le 28/08/2020 Le 04/09/2020 Le 11/09/2020 Le 18/09/2020 Le 25/09/2020 Le 02/10/2020 Le 09/10/2020 Le 16/10/2020 Le 23/10/2020 Le 30/10/2020 Le 06/11/2020 Le 13/11/2020 Le 20/11/2020 Le 27/11/2020 Le 04/12/2020 Le 11/12/2020 Le 18/12/2020 Le 25/12/2020 Le 01/01/2021 Le 08/01/2021 Le 15/01/2021 Le 22/01/2021 Le 29/01/2021 Le 05/02/2021 Le 12/02/2021 Le 19/02/2021 Le 26/02/2021 Le 05/03/2021 Le 12/03/2021 Le 19/03/2021 Le 26/03/2021 Le 02/04/2021", "geo_point": [43.600568, 1.433106], "googlemap_latitude": 43.600568, "lieu_nom": "AMANDINE TEST", "code_postal": 31500, "nom_de_la_manifestation": "FAIRE SAVOIR TEST", "identifiant": "FMAMID031V50IS5V"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.433106, 43.600568]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "e44453afbe9e49a6977f856cba1775d7e35f85a7", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.433106, "descriptif_court": "sdsdssdsqdq", "descriptif_long": "ssdssdsdqsds", "dates_affichage_horaires": "Du 18/05/2020 au 18/11/2020 Du 18/07/2020 au 18/01/2021 Du 18/09/2020 au 18/03/2021 Du 18/11/2020 au 18/05/2021", "geo_point": [43.600568, 1.433106], "googlemap_latitude": 43.600568, "lieu_nom": "AMANDINE TEST", "code_postal": 31500, "nom_de_la_manifestation": "FAIRE SAVOIR TEST", "identifiant": "FMAMID031V50IS8I"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.433106, 43.600568]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "3ca6e9303eea59a97f3a4e8cf415e6a0ca1a4aea", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.433106, "descriptif_court": "sdsdssdsqdq", "descriptif_long": "ssdssdsdqsds", "dates_affichage_horaires": "Le 06/04/2020 Le 08/04/2020 Le 20/04/2020 Le 22/04/2020 Le 04/05/2020 Le 06/05/2020 Le 18/05/2020 Le 20/05/2020 Le 01/06/2020 Le 03/06/2020 Le 15/06/2020 Le 17/06/2020 Le 29/06/2020 Le 01/07/2020 Le 13/07/2020 Le 15/07/2020 Le 27/07/2020 Le 29/07/2020 Le 10/08/2020 Le 12/08/2020 Le 24/08/2020 Le 26/08/2020 Le 07/09/2020 Le 09/09/2020 Le 21/09/2020 Le 23/09/2020 Le 05/10/2020 Le 07/10/2020 Le 19/10/2020 Le 21/10/2020 Le 02/11/2020 Le 04/11/2020 Le 16/11/2020 Le 18/11/2020 Le 30/11/2020 Le 02/12/2020 Le 14/12/2020", "geo_point": [43.600568, 1.433106], "googlemap_latitude": 43.600568, "lieu_nom": "AMANDINE TEST", "code_postal": 31500, "nom_de_la_manifestation": "FAIRE SAVOIR TEST 2", "identifiant": "FMAMID031V50IS8H"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.433106, 43.600568]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "8a31cfb4126d70ec68a83bed41e4230ec38c0604", "fields": {"lieu_adresse_2": "55 Avenue Louis Br\u00e9guet", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4781886, "descriptif_court": "Ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, l\u2019esprit guinguette du Canaille Club s\u2019est impos\u00e9 comme l\u2019un des lieux incontournables de l\u2019\u00e9t\u00e9 \u00e0 Toulouse. La guinguette \u00e9ph\u00e9m\u00e8re posera ses valises du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Espace Cobalt, \u00e0 deux pas des Halles Lat\u00e9co\u00e8re, dans le quartier Montaudran.", "descriptif_long": "Bande de Canailles !\r\n\r\nLe Canaille Club, c\u2019est l\u2019histoire d\u2019une envie. Celle de vous faire partager notre amour de la belle cuisine et du bon vin, tout en red\u00e9couvrant Toulouse et ses lieux insolites.\r\n\r\nCette ann\u00e9e, il y en aura pour tous les go\u00fbts ! Au total, huit kiosques seront propos\u00e9s, \u00ab avec \u00e0 chaque fois une cuisine sp\u00e9cifique \u00bb : des produits de la mer, une cuisine d\u2019inspiration sud-am\u00e9ricaine, des viandes cuites au feu de bois, des l\u00e9gumes, des burgers de chez MAC (Mecs Au Camion)\u2026", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "googlemap_latitude": 43.5769295, "dates_affichage_horaires": "Du 08/06/2020 au 06/09/2020", "geo_point": [43.5769295, 1.4781886], "date_fin": "2020-09-06", "lieu_nom": "ESPACE COBALT ET LES HALLES LATECOERE", "reservation_site_internet": "www.canaille-club.com", "type_de_manifestation": "Insolite", "nom_de_la_manifestation": "GUINGUETTE LE CANAILLE CLUB", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "identifiant": "FMAMID031V505TZS", "date_debut": "2020-06-08", "code_postal": 31400}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4781886, 43.5769295]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "9a62d9974997448c3aeb6dcd0390d4f65021e8d0", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4780591, "descriptif_court": "La Halle de La Machine lance sa deuxi\u00e8me saison Halle Night Long.\r\nDe la musique ! Et en live ! LES IDIOTS (CHANSONS)\r\nConcert gratuit. Ambiance festive, estivale et familiale garantie !\r\nBar & restauration sur place", "descriptif_long": "Si les filles naissent dans les roses et les gar\u00e7ons dans les choux, Les Idiots ont choisi Albi pour commencer leur vie.\r\nL\u2019un de Les Idiots c\u2019est Guillaume, l\u2019autre de Les Idiots c\u2019est Mika. L\u2019idiot Guillaume a la grosse voix, l\u2019idiot Mika travaille des doigts.\r\nLes Idiots font de la musique acoustique avec des p\u2019tits bouts de trucs dedans.\r\nLes Idiots ce sont des chansons en fran\u00e7ais avec des textes dr\u00f4les ou pas ou les deux \u00e0 la fois.\r\nLes Idiots m\u00e9ritent vraiment d\u2019\u00eatre connus.\r\nAu final si Les Idiots ne sont que deux, ils savent qu\u2019ils peuvent compter sur tous ceux qui les entourent.", "googlemap_latitude": 43.5727715, "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "De 19h \u00e0 22h.", "dates_affichage_horaires": "Le 12/09/2020 - De 19h \u00e0 22h.", "geo_point": [43.5727715, 1.4780591], "date_fin": "2020-09-12", "nom_de_la_manifestation": "HALLE NIGHT LONG : LES IDIOTS (CHANSON)", "lieu_nom": "LA HALLE DE LA MACHINE", "reservation_site_internet": "www.halledelamachine.fr/event/halle-night-long-saison-2", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "lieu_adresse_2": "3 Avenue de l'A\u00e9rodrome de Montaudran", "identifiant": "FMAMID031V50J3L1", "date_debut": "2020-09-12", "code_postal": 31400}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4780591, 43.5727715]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "766e978823c90852cf20b00573c92bdff4a80f61", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4780591, "descriptif_court": "La Halle de La Machine lance sa deuxi\u00e8me saison Halle Night Long.\r\nDe la musique ! Et en live ! PRINCESS THAILAND (NOISE \u2013 POST PUNK) \r\nConcert gratuit. Ambiance festive, estivale et familiale garantie !\r\nBar & restauration sur place", "descriptif_long": "Vous avez sans doute crois\u00e9 les membres de ce nouveau groupe fran\u00e7ais au sein de Sound\r\nSweet Sound, qui, quatre ann\u00e9es durant, ont parcouru l\u2019Europe avec leur Rock Psych\u00e9, jusqu\u2019\u00e0\r\nen devenir une r\u00e9f\u00e9rence underground du genre.\r\nEn 2017, le groupe change de Line Up et de direction artistique. Il devient PRINCESS THAILAND.\r\nIci, nous parlons de Rock au sens large du terme. Emmen\u00e9 par le chant brut et incantatoire\r\nde la chanteuse Aniela, le groupe compos\u00e9 de Pat, JB, Maxime, Jean et Nay joue une musique\r\naux influences multiples : Noise, Post Punk, Psych\u00e9d\u00e9lique.\r\nOn assiste alors \u00e0 une d\u00e9flagration sonore intense, \u00e0 un l\u00e2cher prise salutaire, ponctu\u00e9s de\r\nmoments d\u2019\u00e9vasion comme pour mieux se faire d\u00e9finitivement happer dans leur univers\r\nunique.", "googlemap_latitude": 43.5727715, "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "De 19h \u00e0 22h.", "dates_affichage_horaires": "Le 11/09/2020 - De 19h \u00e0 22h.", "geo_point": [43.5727715, 1.4780591], "date_fin": "2020-09-11", "nom_de_la_manifestation": "HALLE NIGHT LONG : PRINCESS THAILAND", "lieu_nom": "LA HALLE DE LA MACHINE", "reservation_site_internet": "www.halledelamachine.fr/event/halle-night-long-saison-2", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "lieu_adresse_2": "3 Avenue de l'A\u00e9rodrome de Montaudran", "identifiant": "FMAMID031V50JG10", "date_debut": "2020-09-11", "code_postal": 31400}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4780591, 43.5727715]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "a6f01cd02ed1b6e42744986ac69e886b710ca26f", "fields": {"descriptif_long": "Bonaparte se fit couronner Napol\u00e9on\u2026 et Beethoven d\u00e9chira la d\u00e9dicace qu\u2019il pensait lui adresser dans sa Symphonie n\u00b0 3 ! Plus de deux si\u00e8cles apr\u00e8s, celle-ci symbolise encore le refus de toute tyrannie. Sa fougue a les traits d\u2019un jeune Anglais, le chef britannique Kerem Hasan. \u00c0 ses c\u00f4t\u00e9s dans le Concerto d\u2019Aranjuez, le guitariste toulousain Thibaut Garcia incarne mieux que tout autre\r\ncet amour de la ville rose pour la musique.\r\n\r\nJOAQU\u00cdN RODRIGO\r\nCONCERTO D\u2019ARANJUEZ\r\nPOUR GUITARE\r\nLUDWIG VAN BEETHOVEN\r\nSYMPHONIE N\u00b0 3 \u00ab H\u00c9RO\u00cfQUE \u00bb\r\nEN MI B\u00c9MOL MAJEUR, OP. 55", "dates_affichage_horaires": "Le 31/10/2020 - A 18h.", "date_fin": "2020-10-31", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV09", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 18h.", "date_debut": "2020-10-31", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "HAPPY HOUR\u2026 INVITATION AU VOYAGE (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 22,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nUNE HEURE CONSACR\u00c9E AUX CHEFS-D\u2019\u0152UVRE DU GRAND R\u00c9PERTOIRE, AFIN DE D\u00c9COUVRIR LES PLUS BELLES PAGES SYMPHONIQUES\r\n\r\nKEREM HASAN : DIRECTION\r\nTHIBAUT GARCIA : GUITARE", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "c66d4817e675bfbe8acc897cd8c0bf2935bb1a07", "fields": {"lieu_adresse_2": "41 avenue Etienne Billi\u00e8res", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4260245, "descriptif_court": "Un espace \u00e9ph\u00e9m\u00e8re, un lieu unique de vie autour de l'art urbain. (Restaurant, galerie d\u2019art, pop-up store...)", "descriptif_long": "Imagin\u00e9 par 4 amis d\u00e9j\u00e0 associ\u00e9s dans de nombreux projets d\u00e9di\u00e9s aux arts urbains, tels que l\u2019exposition Mister Freeze, le Festival Open Summer, les soir\u00e9es Hello Brooklyn ou encore la cr\u00e9ation de l\u2019Espace Cobalt, Hors Ligne est un concept in\u00e9dit, qui risque fort de donner le sourire \u00e0 de nombreux toulousains en manque de nouveaut\u00e9s originales !\r\n\r\nC\u2019est dans l\u2019ancien Monoprix de l\u2019avenue \u00c9tienne Billi\u00e8res qu\u2019Hors Ligne a pos\u00e9 ses valises. R\u00e9parti sur une surface totale de 350m2, l\u2019espace a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gralement repens\u00e9 et la d\u00e9coration confi\u00e9e \u00e0 des artistes reconnus dans le milieu de l\u2019art urbain pour cr\u00e9er diff\u00e9rents espaces, dans une ambiance arty et chaleureuse. Le lieu peut accueillir jusqu\u2019\u00e0 200 personnes et peut \u00eatre privatis\u00e9.\r\n\r\nHors Ligne est un concept ambitieux, qu\u2019il ne faut pas tarder \u00e0 d\u00e9couvrir car, \u00e0 l\u2019image du Graffiti \u00e0 qui il rend hommage, il n\u2019est qu\u2019\u00e9ph\u00e9m\u00e8re et fermera ses portes fin 2020 !", "googlemap_latitude": 43.5966668, "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "horaires": "Du mercredi au samedi de 11h \u00e0 23h et le dimanche de 12h \u00e0 17h.", "dates_affichage_horaires": "Du 15/04/2020 au 31/03/2021 - Du mercredi au samedi de 11h \u00e0 23h et le dimanche de 12h \u00e0 17h.", "geo_point": [43.5966668, 1.4260245], "date_fin": "2021-03-31", "lieu_nom": "HORS-LIGNE CONCEPT", "reservation_site_internet": "www.horsligneconcept.com", "reservation_telephone": "05 82 08 06 64", "station_metro_tram_a_proximite": "Saint Cyprien", "type_de_manifestation": "Insolite", "nom_de_la_manifestation": "HORS-LIGNE", "theme_de_la_manifestation": "Arts de la rue, Gastronomie, Peinture", "identifiant": "FMAMID031V505YMH", "date_debut": "2020-04-15", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4260245, 43.5966668]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "06e5d48e5ec935588fd7ab47b8c41643a4525856", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.446785, "descriptif_court": "Grolandaises, grolandais !\r\n\r\nViendez \u00e0 la grosse inauguration officielle du FIFIGROT, monter avec nous les marches de l\u2019American Cosmograph !", "descriptif_long": "RDV \u00e0 20h: C\u00e9r\u00e9monie d'ouverture suivie de la projection \u00e0 l\u2019American Cosmograph: UN PAYS QUI SE TIENT SAGE (avant-premi\u00e8re) de David Dufresne, en sa pr\u00e9sence (France, 2019, 1h26). Rencontre \u00e0 l\u2019issue de la s\u00e9ance\r\n\r\nFilm documentaire choc commis par le journaliste David Dufresne, sp\u00e9cialiste rock qui a particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation de Mediapart, auteur de nombreux essais, et qui analyse depuis des ann\u00e9es les agissements de la Police, entendez ses d\u00e9rapages. Depuis les d\u00e9buts des gilets jaunes, il a r\u00e9pertori\u00e9 notamment sur Twitter toutes les bavures polici\u00e8res, en a tir\u00e9 son premier roman Derni\u00e8re sommation et \u00e0 pr\u00e9sent ce film qui dresse un portrait cru de la France d\u2019aujourd\u2019hui : une \u00e9poque sous tension, pleine de bruit et de fureur. Le Fifigrot est lanc\u00e9, version grenade de d\u00e9sencerclement.", "googlemap_latitude": 43.604016, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Cin\u00e9ma", "horaires": "De 20h \u00e0 22h", "dates_affichage_horaires": "Le 14/09/2020 - De 20h \u00e0 22h", "geo_point": [43.604016, 1.446785], "date_fin": "2020-09-14", "nom_de_la_manifestation": "INAUGURATION OFFICIELLE DU FESTIVAL FIFIGROT", "lieu_nom": "AMERICAN COSMOGRAPH", "reservation_site_internet": "www.fifigrot.com www.american-cosmograph.fr", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "type_de_manifestation": "Insolite", "lieu_adresse_2": "24 Rue Montardy", "theme_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma", "identifiant": "FMAMID031V50D3YU", "date_debut": "2020-09-14", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.446785, 43.604016]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "eb5017507c2300789410e4e618094b2734cdd68d", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "Concert gratuit sur r\u00e9servation aupr\u00e8s de L\u2019Envol des pionniers\r\n\r\nLISZT\r\n2 m\u00e9lodies\r\n\u2013 Les cloches de Marling\r\n\u2013 Sur le Rhin\r\n\r\nSCHUMANN\r\nFantasiest\u00fccke op.12\r\n\r\nLISZT\r\n2e Ann\u00e9e de P\u00e8lerinage \u2013 L\u2019Italie\r\n\u2013 Sposalizio\r\n\u2013 Apr\u00e8s une lecture du Dante", "dates_affichage_horaires": "Le 19/09/2020 - De 21h \u00e0 23h.", "date_fin": "2020-09-19", "lieu_nom": "ENVOL DES PIONNIERS", "reservation_site_internet": "pianojacobins.festik.net", "identifiant": "FMAMID031V50JGFM", "googlemap_longitude": 1.4768882, "lieu_adresse_2": "6 rue Jacqueline Auriol", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "lieu_adresse_1": "La Piste des G\u00e9ants", "horaires": "De 21h \u00e0 23h.", "date_debut": "2020-09-19", "geo_point": [43.5741711, 1.4768882], "nom_de_la_manifestation": "JEAN BAPTISTE FONLUPT (PIANO AUX JACOBINS)", "tarif_normal": "De 7,00 \u20ac \u00e0 40,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5741711, "type_de_manifestation": "Musique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31400, "descriptif_court": "41\u00e8me \u00e9dition du Festival Piano aux Jacobins.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4768882, 43.5741711]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "5b01ce28971d5ff5ed8f5538cdd90050a63b57d1", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.435466, "descriptif_court": "Cet \u00e9difice historique toulousain de premier ordre d\u00e9voile une stratification chronologique passionnante et in\u00e9dite dans un lieu qui est aujourd'hui consacr\u00e9 \u00e0 la musique et \u00e0 la danse.", "descriptif_long": "La descente de quelques marches engage le visiteur dans une brusque remont\u00e9e dans le temps, au IVe si\u00e8cle ou au d\u00e9but du si\u00e8cle suivant. Alors que l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Toulouse se constitue et s'implante \u00e0 l'Est de la cit\u00e9, une premi\u00e8re \u00e9glise, \u00e0 vocation fun\u00e9raire, est construite au c\u0153ur d'une n\u00e9cropole, au nord, en bordure de Garonne. D'une longueur de 30m, elle devait pr\u00e9senter des dimensions comparables \u00e0 celles de la premi\u00e8re \u00e9glise St-Sernin, contemporaine. On se r\u00e9unissait donc, \u00e0 la fin de l'Antiquit\u00e9, dans cette \u00e9glise, afin de comm\u00e9morer les d\u00e9funts dont les tombes envahissaient tout l'espace environnant et jusqu'au c\u0153ur de la nef.\r\n\r\nElle sera ouverte, de 11h \u00e0 17h, le samedi 19 septembre uniquement.  Des visites gratuites (sans r\u00e9servation, dans la limite des places disponibles) seront conduites \u00e0 11h, 12h, 14h, 15h et 16h.", "googlemap_latitude": 43.604081, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Portes ouvertes", "horaires": "De 11h \u00e0 17h.", "dates_affichage_horaires": "Le 19/09/2020 - De 11h \u00e0 17h.", "geo_point": [43.604081, 1.435466], "date_fin": "2020-09-19", "nom_de_la_manifestation": "JOURNEES DU PATRIMOINE A L'EGLISE SAINT PIERRE DES CUISINES", "lieu_nom": "AUDITORIUM SAINT PIERRE DES CUISINES", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "type_de_manifestation": "Culturelle", "lieu_adresse_2": "12 Place Saint Pierre", "identifiant": "FMAMID031V5018JR", "date_debut": "2020-09-19", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.435466, 43.604081]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "718422f4254aeef32f3ae787fb77f32e0c69df1d", "fields": {"descriptif_long": "Les m\u00e9lomanes toulousains le savent : Maxim Emelyanychev aime mettre\r\nsa connaissance du r\u00e9pertoire ancien au service des grands chefs-d\u2019\u0153uvre classiques. Aux c\u00f4t\u00e9s du jeune pianiste isra\u00e9lien Ishay Shaer, il associe Beethoven \u00e0 Haydn, rappelant combien \u00ab Ludwig van \u00bb apprit de son a\u00een\u00e9. Deux symphonies embl\u00e9matiques de leurs maturit\u00e9s dialoguent : la merveilleuse Symphonie n\u00b0 95 \u00ab londonienne \u00bb et la Symphonie n\u00b0 8 au charme solaire.\r\n\r\nJOSEPH HAYDN\r\nSYMPHONIE N\u00b0 95 EN UT MINEUR, HOB. I : 95\r\nLUDWIG VAN BEETHOVEN\r\nCONCERTO POUR PIANO N\u00b0 4 EN SOL MAJEUR, OP. 58\r\nSYMPHONIE N\u00b0 8 EN FA MAJEUR, OP. 93", "dates_affichage_horaires": "Le 03/10/2020 - A 20h.", "date_fin": "2020-10-03", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IUZW", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2020-10-03", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "L\u2019ANN\u00c9E LUDWIG BEETHOVEN SOLAIRE (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n250\u00e8me anniversaire de la naissance de Beethoven\r\n\r\nMAXIM EMELYANYCHEV : DIRECTION\r\nISHAY SHAER : PIANO", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "feed306d711c2295ee10d2a0addd52bdd646e2f5", "fields": {"descriptif_long": "O\u00f9 Beethoven dialogue avec la France\u2026 Sous les doigts du jeune Benjamin Grosvenor, le Concerto n\u00b0 1 du ma\u00eetre allemand entame un duo avec des pages embl\u00e9matiques de l\u2019orchestre fran\u00e7ais. Ravel, Dukas, Roussel : un trio d\u2019exception, qui manie chatoiement orchestral, \u00e9nergie rythmique et modernit\u00e9.\r\nFabien Gabel s\u2019en fait le passeur id\u00e9al. \r\n\r\nPAUL DUKAS\r\nLA P\u00c9RI, PO\u00c8ME DANS\u00c9\r\nLUDWIG VAN BEETHOVEN\r\nCONCERTO POUR PIANO N\u00b0 1\r\nEN UT MAJEUR, OP. 15\r\nALBERT ROUSSEL\r\nBACCHUS ET ARIANE, SUITE N\u00b0 2, OP. 43\r\nMAURICE RAVEL\r\nLA VALSE, PO\u00c8ME CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "dates_affichage_horaires": "Le 14/11/2020 - A 20h.", "date_fin": "2020-11-14", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV0D", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2020-11-14", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "L\u2019ANN\u00c9E LUDWIG PARFUM FRAN\u00c7AIS (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n250\u00e8me anniversaire de la naissance de Beethoven\r\n\r\nFABIEN GABEL : DIRECTION\r\nBENJAMIN GROSVENOR : PIANO", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "70ed48bb0bb92cc341e97830a57a8a4cef5eb9fb", "fields": {"descriptif_long": "Il est l\u2019un des meilleurs ensembles du monde, reconnu pour la qualit\u00e9 de ses interpr\u00e8tes et pour sa soif de d\u00e9couvertes musicales\u2026 Le Ch\u0153ur Orfe\u00f3n Donostiarra participe aux Musicales franco-russes. De Poulenc, aveyronnais par sa m\u00e8re, \u00e0 ses\r\ncontemporains russes, les chanteurs \u2013 accompagn\u00e9s au piano \u2013 donneront toute la mesure de leur engagement lors de ce concert plac\u00e9 sous le signe du sacr\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9mouvant Gloria. \r\n\r\nJOS\u00c9 ANTONIO\r\nSAINZ ALFARO\r\nDIRECTION\r\nORFE\u00d3N DONOSTIARRA\r\nCH\u0152UR\r\nFRANCIS POULENC\r\nGLORIA, FP. 177\r\nSERGUE\u00cf RACHMANINOV\r\nSIX CH\u0152URS, OP. 15\r\nMODESTE MOUSSORGSKI\r\nJOSU\u00c9 NAVINE\r\nSERGUE\u00cf PROKOFIEV\r\nZDRAVITSA, CANTATE, OP. 85", "dates_affichage_horaires": "Le 21/03/2021 - A 10h45", "date_fin": "2021-03-21", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IW4F", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 10h45", "date_debut": "2021-03-21", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "L\u2019ORFE\u00d3N ENTRE GARONNE ET VOLGA (LES CONCERTS EN FAMILLE)", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "UNE HEURE EN FAMILLE POUR FAIRE SES PREMIERS PAS AVEC L\u2019ORCHESTRE OU APPROFONDIR SES CONNAISSANCES\r\n\r\nDANS LE CADRE DE LA TROISI\u00c8ME \u00c9DITION DES MUSICALES FRANCO-RUSSES\r\nA partir de 12 ans", "tarif_enfant": "De  \u20ac \u00e0 3,50 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "tranche_age_enfant": "plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f262c5c824b4f54b0062c3d2fe289f791475996f", "fields": {"lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4438121, "descriptif_court": "THOMAS EDUR\r\n\r\nBallet sur un livret de Marius Petipa et Sergue\u00ef Nikola\u00efevitch Khoudekov\r\nVersion de Thomas Edur cr\u00e9\u00e9e le 16 mai 2013 par le Ballet national d\u2019Estonie, \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Tallinn\r\n\r\nDur\u00e9e : 2h10", "descriptif_long": "PREMI\u00c8RE \u00c0 TOULOUSE\r\n\r\nLa Bayad\u00e8re est l\u2019un des plus grands ballets classiques. La version du chor\u00e9graphe estonien Thomas Edur conserve tous les joyaux chor\u00e9graphiques du fran\u00e7ais Marius Petipa et en renforce la dramaturgie. Ce spectacle enchanteur nous transporte dans une Inde intemporelle et nous conte les amours contrari\u00e9es du noble guerrier Solor et de la bayad\u00e8re Nikiya, gardienne du feu sacr\u00e9. Tant pour ses personnages color\u00e9s et passionn\u00e9s que pour le Royaume des Ombres, l\u2019une des sc\u00e8nes les plus c\u00e9l\u00e8bres de l\u2019histoire du ballet, La Bayad\u00e8re est une oeuvre fastueuse \u00e0 ne pas manquer.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h A 15h A 20h A 20h A 20h A 15h A 20h A 20h A 20h", "dates_affichage_horaires": "Le 19/12/2020 - A 20h Le 20/12/2020 - A 15h Le 22/12/2020 - A 20h Le 23/12/2020 - A 20h Le 26/12/2020 - A 20h Le 27/12/2020 - A 15h Le 29/12/2020 - A 20h Le 30/12/2020 - A 20h Le 31/12/2020 - A 20h", "geo_point": [43.6044292, 1.4438121], "googlemap_latitude": 43.6044292, "lieu_nom": "THEATRE DU CAPITOLE", "reservation_site_internet": "www.theatreducapitole.fr", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "Capitole", "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "nom_de_la_manifestation": "LA BAYADERE (SAISON TH\u00c9\u00c2TRE DU CAPITOLE)", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50JKS9", "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac  -  De 10,00 \u20ac \u00e0 78,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4438121, 43.6044292]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "9d7841da41edd7734a14193af68c695cbd359d45", "fields": {"descriptif_long": "Pour ce concert-lecture, l\u2019ambiance se fait intimiste et plonge le public dans les coulisses de la vie d\u2019organiste.\r\nL\u2019organiste-\u00e9crivain Yves Lafargue a imagin\u00e9 des r\u00e9cits de fantaisie comme des anecdotes et des l\u00e9gendes que l\u2019on se partage entre musiciens \u00e0 la veill\u00e9e autour d\u2019un feu.\r\nCes textes seront racont\u00e9s en alternance avec de la musique des XIXe et XXe si\u00e8cles, pour orgue et voix.\r\n\r\nAU PROGRAMME\r\nTextes d\u2019Yves Lafargue et pi\u00e8ces musicales de C. Franck, J.S. Bach, Y. Lafargue, H. Berlioz, M. Durufl\u00e9, J. Alain\r\n\r\nINTERPRETES\r\nYves LAFARGUE, orgue\r\nFran\u00e7oise MASSET, Soprano\r\nPhilippe FORGET, lecture\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire", "dates_affichage_horaires": "Le 09/10/2020 - A 12h30.", "date_fin": "2020-10-09", "lieu_nom": "TEMPLE DU SALIN", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JI78", "googlemap_longitude": 1.44436832, "theme_de_la_manifestation": "Musical", "lieu_adresse_1": "4 impasse de la Tr\u00e9sorerie", "horaires": "A 12h30.", "date_debut": "2020-10-09", "geo_point": [43.5953476, 1.44436832], "nom_de_la_manifestation": "LA COURSE AU REQUIEM (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.5953476, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes ou Palais de Justice", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Histoires d'organistes et autres fantaisies\r\nLecture et musique.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44436832, 43.5953476]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "7a21448de317166c9b223132b056ba1c63b566b5", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "La Garonne expose veut \u00eatre une manifestation populaire, qui gr\u00e2ce \u00e0 une grande diversit\u00e9 d'oeuvres de qualit\u00e9, offre aux visiteurs un panel de pistes cr\u00e9atives, de points de d\u00e9parts \u00e0 une r\u00e9flexion, et o\u00f9 chacun se trouve alors en mesure de (re) d\u00e9finir sa propre conception de l'Art. \r\n\r\nGr\u00e2ce \u00e0 sa formule en plein air et gratuite, la Garonne expose permet un rapport enrichissant entre les artistes et le public. Les artistes sont pr\u00e9sents pour informer les visiteurs sur leur d\u00e9marche, leur inspiration... Ces rencontres aboutissent m\u00eame pour certains artistes, \u00e0 vendre leurs oeuvres ult\u00e9rieurement ou \u00e0 prendre des commandes personnalis\u00e9es. \r\n\r\nLe passant peut, s'il le souhaite, rencontrer l'artiste \u00e0 qui on demande d'\u00eatre pr\u00e9sent, et \u00e9changer sans barri\u00e8re.", "dates_affichage_horaires": "Du 19/04/2020 au 27/12/2020 - Tous les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s, de 10h \u00e0 19h.", "date_fin": "2020-12-27", "lieu_nom": "QUAI DE LA DAURADE", "reservation_site_internet": "www.la-garonne-expose.com", "identifiant": "FMAMID031V501RQ6", "googlemap_longitude": 1.43954899, "theme_de_la_manifestation": "Peinture, Photographie, Sculpture", "horaires": "Tous les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s, de 10h \u00e0 19h.", "date_debut": "2020-04-19", "geo_point": [43.6016515, 1.43954899], "nom_de_la_manifestation": "LA GARONNE EXPOSE", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "contact@la-garonne-expose.com", "type_de_manifestation": "Culturelle", "station_metro_tram_a_proximite": "Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Exposition d'artistes amateurs : peinture, sculpture et photo.", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "googlemap_latitude": 43.6016515, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.43954899, 43.6016515]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "fef429187f689981663da8358219c30a0f6d4b99", "fields": {"lieu_adresse_2": "All\u00e9es Charles-de-Fitte", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4311599, "descriptif_court": "La guinguette de Saint-Cyprien, situ\u00e9e au jardin Raymond VI, offre l'une des plus belles vues sur la Garonne \u00e0 Toulouse.", "descriptif_long": "Profitez pour manger et boire un verre sur les pelouses du jardin Raymond VI, le long de l\u2019h\u00f4pital de la Grave, ou sur les marches.\r\n\r\nOuvert tous les jours de 11h \u00e0 20h30 jusqu'au mois d'octobre.", "googlemap_latitude": 43.5975288, "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "Tous les jours de 11h \u00e0 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Du 31/05/2020 au 31/10/2020 - Tous les jours de 11h \u00e0 20h30.", "geo_point": [43.5975288, 1.4311599], "date_fin": "2020-10-31", "lieu_nom": "JARDIN RAYMOND VI", "type_de_manifestation": "Insolite", "station_metro_tram_a_proximite": "Saint Cyprien R\u00e9publique", "tranche_age_enfant": "0 - 3 ans  /  4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "nom_de_la_manifestation": "LA GUINGUETTE DE SAINT-CYPRIEN", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "identifiant": "FMAMID031V50AKWB", "date_debut": "2020-05-31", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4311599, 43.5975288]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "c2d73c8d19df667f1e5e0481a0aad1bfcaf6be99", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "Une aprem d\u00e9di\u00e9e aux \"sales gosses\" (les vrais, les moins de 12 ans), avec au programme: activit\u00e9s et jeux adapt\u00e9s \u00e0 leur manque \u00e9vident de dext\u00e9rit\u00e9 !\r\n\r\nET UNE GRANDE CHASSE AU TR\u00c9SOR DURANT TOUTE L'APREM !", "dates_affichage_horaires": "Le 19/09/2020 - De  14h30 \u00e0 18h", "date_fin": "2020-09-19", "lieu_nom": "PORT VIGUERIE", "reservation_site_internet": "fifigrot.com", "identifiant": "FMAMID031V50JOFM", "googlemap_longitude": 1.43382279, "lieu_adresse_2": "7 Place Lange", "lieu_adresse_1": "En face de la Daurade, quartier Saint-Cyprien", "horaires": "De  14h30 \u00e0 18h", "date_debut": "2020-09-19", "geo_point": [43.6007491, 1.43382279], "nom_de_la_manifestation": "L'APREM SALES GOSSES (FIFIGROT)", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6007491, "type_de_manifestation": "Culturelle", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Saint-Cyprien", "code_postal": 31300, "descriptif_court": "\u00c7a se passe au  Gro'village, Port Viguerie !", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "tranche_age_enfant": "0 - 3 ans  /  4 - 7 ans  /  8 - 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.43382279, 43.6007491]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "9922629a51fd053b92570383d7d0a476dd5979c8", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "Go\u00fbter \u2013 spectacle pour panser ensemble\u2026\r\n\r\nCIRQUE DES PETITES NATURES\r\n\r\nVieillir sur place, se redresser, retrouver un \u00e9quilibre physique et \u00e9motionnel, tomber du haut de soi-m\u00eame, tout recommencer \u00e0 l\u2019envers. Dori, un personnage timide mais culott\u00e9 nous invite \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer son \u00e2ge avanc\u00e9. Durant les pr\u00e9paratifs, elle se rem\u00e9more ses anniversaires depuis ses huit ans, jour de traumatisme, et nous confie son parcours de vie.\r\nDe clown en contorsions, on s\u2019attache \u00e0 Dori qui parle avec humour de sa fragilit\u00e9 et entra\u00eene une r\u00e9flexion collective sur la participation de chacun et l\u2019approche de l\u2019autre.\r\n\r\nOLGA_CIRQANALOGIQUE\r\n\r\nLP (Long Play) est un sous-monde visuel et sonore cach\u00e9 derri\u00e8re le masque de la vie quotidienne.\r\nL\u2019Upside down, la pilule rouge, la bo\u00eete de Pandore\u2026 Une porte d\u2019issue par laquelle passent toutes nos dissidences. Un temple Millennial dans lequel on peut c\u00e9l\u00e9brer l\u2019erreur : cette petite br\u00e8che de fragilit\u00e9 humaine.\r\nDes c\u00e2bles, des logiciels, des chaussures \u00e0 talons et une barbe, sont autant d\u2019\u00e9l\u00e9ments de ce spectacle construit en direct. De la bible au smartphone, de la vierge Marie \u00e0 l?\u2019androgyne non-binaire, de Schubert \u00e0 Plastikman\u2026 Impr\u00e9gn\u00e9s de symboles du pass\u00e9 et les yeux anxieux tourn\u00e9s vers l\u2019avenir, OLGA pose la question inachev\u00e9e du pr\u00e9sent.\r\nLes corps se d\u00e9forment sous des jeux de lumi\u00e8res, d\u2019ombres et de sons, dans un rituel qui rend hommage et met en question la g\u00e9n\u00e9ration du nouveau mill\u00e9nium.", "dates_affichage_horaires": "Le 17/10/2020 - A 15h", "date_fin": "2020-10-17", "lieu_nom": "LA GRAINERIE", "identifiant": "FMAMID031V50JTI1", "googlemap_longitude": 1.488283, "lieu_adresse_2": "61 Rue Saint-jean", "theme_de_la_manifestation": "Cirque", "horaires": "A 15h", "date_debut": "2020-10-17", "geo_point": [43.622437, 1.488283], "nom_de_la_manifestation": "LE CIRQUE DES PETITES NATURES - M\u00c9LANIE PAULI", "tarif_normal": "De 6,00 \u20ac \u00e0 8,00 \u20ac", "commune": "BALMA", "googlemap_latitude": 43.622437, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 24 92 02", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Balma Gramont", "code_postal": 31130, "descriptif_court": "DORI FOCUS STUDIO DE TOULOUSE \u2013 PACT\r\nSpectacle pr\u00e9sent\u00e9 en plateau partag\u00e9 avec OLGA_cirqAnalogique\r\n1 billet = 2 spectacles.\r\nTout public\r\nDur\u00e9e: 1h30 avec entracte", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Spectacle"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.488283, 43.622437]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "51047baedb796ce7d79829ac9bb0da787c9fb108", "fields": {"lieu_adresse_2": "61 Rue Saint-jean", "commune": "BALMA", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Foire ou salon", "googlemap_longitude": 1.488283, "descriptif_court": "6e salon des vins naturels de la Grainerie \r\nTout public", "descriptif_long": "PROGRAMME\r\n\r\nSAMEDI 7 \r\n\r\n15h-20h Salon des vins et d\u00e9gustation\r\n20h00 Accueil repas vigneron et pr\u00e9sentation de travail de la cie La Barque Acide\r\n20h30 Repas vigneron ponctu\u00e9 de num\u00e9ros de cirque avec Carla Carnerero Huertas, Marie Vanpoulle et Simon Burnouf.\r\n\r\nDIMANCHE 8 \r\n\r\n11h-18h Salon des vins, d\u00e9gustation et restauration l\u00e9g\u00e8re.\r\n14h-18h Ateliers d\u2019initiation aux arts du cirque avec l\u2019association Par Haz\u2019Art \u2013 pour les enfants accompagn\u00e9s d\u2019un adulte d\u00e9tenteur d\u2019une entr\u00e9e.\r\n\r\nSur r\u00e9servation\r\n\r\nListe des vignerons \u00e0 confirmer...", "tarif_enfant": "De  \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "horaires": "A 15h A 11h", "dates_affichage_horaires": "Le 07/11/2020 - A 15h Le 08/11/2020 - A 11h", "geo_point": [43.622437, 1.488283], "googlemap_latitude": 43.622437, "lieu_nom": "LA GRAINERIE", "reservation_site_internet": "la-grainerie.festik.net/le-cirque-des-vins-nature", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Balma Gramont", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "LE CIRQUE DES VINS NATURE", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "identifiant": "FMAMID031V50JTJH", "tarif_normal": "De 7,00 \u20ac \u00e0 35,00 \u20ac", "code_postal": 31130}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.488283, 43.622437]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "18dda53d852a826532dd8742be5ab9674eb21d03", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Report du 4 avril au 30 octobre 2020.\r\n\r\nBallet le plus jou\u00e9 au monde, Le Lac des Cygnes est de retour en 2020 pour une grande tourn\u00e9e en France et en Europe. A l\u2019image des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, une nouvelle compagnie russe pr\u00e9sentera cet intemporel chef-d\u2019\u0153uvre classique.", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/le-lac-des-cygnes-2020-2174.html", "descriptif_long": "Ce ballet nous plonge dans la folle histoire d\u2019amour du Prince Siegfried et de la Princesse Odette. Cette derni\u00e8re est malheureusement prisonni\u00e8re du c\u00e9l\u00e8bre sort du magicien Rothbart : elle se transforme en cygne le jour et redevient femme la nuit. Seule la promesse d\u2019un amour \u00e9ternel pourra la lib\u00e9rer de cet ensorcellement. Siegfried promet alors \u00e0 Odette de l\u2019\u00e9pouser lors du bal donn\u00e9 en son honneur. \u00c9chapperont-ils aux fourberies de Rothbart et de sa fille Odile ? Le Prince parviendra-t-il \u00e0 sauver sa promise ?\r\n\r\nCr\u00e9\u00e9 en 1875 par le compositeur russe Piotr Tcha\u00efkovsky, c\u2019est en 1895 avec la reprise du chor\u00e9graphe Marius Petipa que Le Lac des Cygnes deviendra le plus grand succ\u00e8s classique de tous les temps.\r\n\r\nEntre Pas de deux, duos romantiques et Danse des Petits Cygnes, les danseurs, accompagn\u00e9s par l\u2019orchestre, interpr\u00e9teront tout en \u00e9l\u00e9gance cette \u0153uvre magistrale.\r\n\r\nSymbole du ballet romantique, Le Lac des Cygnes envo\u00fbte et continue d\u2019enchanter des g\u00e9n\u00e9rations de spectateurs.\r\n\r\nLes billets restent valables pour la nouvelle date.\r\nLes personnes ne pouvant se rendre au concert report\u00e9, sont invit\u00e9es \u00e0 se rapprocher de leur point de vente pour effectuer une demande de remboursement jusqu'au 12 avril.\"", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "horaires": "A  20h30", "dates_affichage_horaires": "Le 30/10/2020 - A  20h30", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-10-30", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "tranche_age_enfant": "plus de 12 ans", "nom_de_la_manifestation": "LE LAC DES CYGNES", "identifiant": "FMAMID031V50IQUQ", "date_debut": "2020-10-30", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "7610e7e000af5c6af1c2b3a8fc7b857b7d3c84f3", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Pr\u00e9sent\u00e9 et anim\u00e9 par\r\nPatrick S\u00c9BASTIEN et plus de 50 Artistes sur sc\u00e8ne.", "descriptif_long": "Pendant plus de vingt ans, \u201cLe plus grand cabaret du monde\u201d a enchant\u00e9 toutes les g\u00e9n\u00e9rations du plus petit au plus grand. Les artistes du monde entier, magiciens, acrobates, clowns, voltigeurs, vous ont \u00e9merveill\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Aujourd\u2019hui ils traversent l\u2019\u00e9cran pour venir chez vous. Un spectacle f\u00e9\u00e9rique de deux heures pr\u00e9sent\u00e9 par Patrick S\u00e9bastien arrive dans vos villes. Le talent, le frisson, le myst\u00e8re, le rire, la beaut\u00e9, l\u2019exceptionnel, feront \u00e9clater un feu d\u2019artifice de performances uniques. \u00ab Le plus grand cabaret du monde \u00bb en tourn\u00e9e, c\u2019est \u00ab le r\u00eave en vrai \u00bb.", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "horaires": "A 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 09/12/2020 - A 20h30.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-12-09", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/le-plus-grand-cabaret-du-monde-2238.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "nom_de_la_manifestation": "LE PLUS GRAND CABARET DU MONDE", "identifiant": "FMAMID031V50ISHH", "date_debut": "2020-12-09", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f06e62ede722ae5a642f327b78dc5daf0a3d82aa", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.44470603, "descriptif_court": "L\u2019association des Arts en Balade \u00e0 Toulouse organise la \r\n4 \u00e8me \u00e9dition \u00ab Portes ouvertes d\u2019ateliers d\u2019artistes \u00bb les 26 et 27 septembre prochains.", "descriptif_long": "\u00ab Les Arts en Balade \u00bb r\u00e9inventent l\u2019itin\u00e9rance urbaine autour de la d\u00e9couverte d\u2019artistes qui, le temps d\u2019un weekend, ouvrent la porte de leur atelier ou de leur lieu de cr\u00e9ation. \r\n\r\nVenez rencontrer peintres, sculpteurs, photographes, graveurs, c\u00e9ramistes\u2026 Pour les artistes, c\u2019est un moment privil\u00e9gi\u00e9 d\u2019\u00e9changes avec le public. 121 artistes vous accueillent dans leur atelier individuel ou collectif (85 lieux), r\u00e9partis dans 19 quartiers de Toulouse et 7 communes alentours (Colomiers, Fenouillet, Lacroix-Falgarde, Launaguet, Balma, Pin Balma, Tournefeuille)\r\n\r\nUne manifestation gratuite ouverte \u00e0 toutes et \u00e0 tous.\r\nSamedi 26 septembre 2020 de 13h \u00e0 21H\r\nDimanche 27 septembre 2020 de 11H \u00e0 20H\r\n\r\nPoints infos pour vous procurer le livret programme de cette \u00e9dition, \u00e0 partir de septembre:\r\n\r\nLibraire Floury, rue de la Colombette, Toulouse\r\nGalerie 3.1 (rue Jules Chalande)\r\nPalette des Possibles (Ave Lombez M\u00b0 Patte d\u2019Oie\r\nMarie de Tournefeuille", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Exposition", "horaires": "De 13h \u00e0 21h De 11h \u00e0 20h", "dates_affichage_horaires": "Le 26/09/2020 - De 13h \u00e0 21h Le 27/09/2020 - De 11h \u00e0 20h", "geo_point": [43.5985933, 1.44470603], "googlemap_latitude": 43.5985933, "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "reservation_site_internet": "www.lesartsenbaladeatoulouse.org www.facebook.com/lesartsenbaladeatoulouse twitter.com/ToulouseArtsenB", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "LES ARTS EN BALADE A TOULOUSE", "theme_de_la_manifestation": "Artisanat, Atelier", "identifiant": "FMAMID031V5068YH", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44470603, 43.5985933]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "303d62f64ccb47cbb41282de18f57bb5a0151bac", "fields": {"lieu_adresse_2": "12 Place Saint Pierre", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4357169, "descriptif_court": "Retrouvez les musiciens de l\u2019Orchestre National du Capitole de Toulouse dans l\u2019intimit\u00e9 de formations de musique de chambre", "descriptif_long": "W. A. MOZART Quintette avec clarinette\r\nen la majeur K. 581\r\nJ. BRAHMS Quatuor \u00e0 cordes N\u00b0 3\r\nen si b\u00e9mol majeur opus 67\r\n\r\nF. TARDY, clarinette\r\nK. GJEZI, violon\r\nE. EPP, violon\r\nJ. GIL, alto\r\nP. GIL, violoncelle", "googlemap_latitude": 43.6043737, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 11/01/2021 - A 20h.", "geo_point": [43.6043737, 1.4357169], "date_fin": "2021-01-11", "lieu_nom": "AUDITORIUM SAINT PIERRE DES CUISINES", "reservation_site_internet": "lesclefsdesaintpierre.org clefsdesaintpierre.festik.net", "station_metro_tram_a_proximite": "Capitole", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "LES CLEFS DE SAINT PIERRE : VIENNOISERIES", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50IW1V", "date_debut": "2021-01-11", "tarif_normal": "De 11,00 \u20ac \u00e0 22,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4357169, 43.6043737]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "382ca4b57be24ea8765bffdfb236e83875a1a11a", "fields": {"lieu_adresse_2": "Place Roger Panouse", "commune": "TOURNEFEUILLE", "googlemap_longitude": 1.345647, "descriptif_court": "Le dimanche matin \u00e0 11h00, \u00e0 l\u2019Escale", "descriptif_long": "\u00ab Avant ou apr\u00e8s avoir rempli votre panier, installez-vous confortablement dans la salle de spectacles pour assister \u00e0 un concert (\u2026) accompagn\u00e9 chaque fois d\u2019une pr\u00e9sentation du programme abord\u00e9 par les musiciens. \u00bb\r\n\r\n\u00ab Une exp\u00e9rience nouvelle pour partir \u00e0 la d\u00e9couverte du patrimoine musical et conjuguer fl\u00e2nerie dominicale et sensibilit\u00e9 artistique. \u00bb\r\n\r\nQuatuor Cordes & \u00e2mes :\r\nLaura Jaillet & Mary Randles, violon\r\nIsabelle Mension, alto\r\nGa\u00ebl Seydoux, violoncelle", "googlemap_latitude": 43.5831586, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 11h.", "dates_affichage_horaires": "Le 02/05/2021 - A 11h.", "reservation_email": "billetterie@mairie-tournefeuille.fr", "geo_point": [43.5831586, 1.345647], "date_fin": "2021-05-02", "lieu_nom": "L'ESCALE", "reservation_telephone": "05 62 13 60 30", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "LES CLEFS DE SAINT PIERRE HORS LES MURS CONCERTS DU MARCH\u00c9: ARRANGEMENTS ENTRE AMIS", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50IZJN", "date_debut": "2021-05-02", "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 10,00 \u20ac", "code_postal": 31170}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.345647, 43.5831586]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "421b11a0a6241c2af8d98afbf0d342a56d1a9265", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "Toulouse les Orgues convie les passionn\u00e9s de musique et les amoureux du patrimoine \u00e0 ses Quartiers d\u2019\u00c9t\u00e9 du 29 juillet au 20 septembre. Une pause fra\u00eecheur musicale \u00e0 la d\u00e9couverte de tr\u00e9sors toulousains. La recette pour patienter jusqu\u2019au Festival...\r\n\r\nLes Quartiers d\u2019\u00e9t\u00e9 de Toulouse les Orgues sont organis\u00e9s en partenariat avec le Th\u00e9\u00e2tre du Grand Rond, l\u2019Office de Tourisme de Toulouse, la basilique Saint-Sernin et la cath\u00e9drale Saint-\u00c9tienne.\r\n\r\nCes lectures musicales racontent des histoires d\u2019orgues toulousains : le Cavaill\u00e9-Coll de la basilique Saint-Sernin et celui de l\u2019\u00e9glise du Gesu, l\u2019orgue perch\u00e9 en nid d\u2019hirondelle de la cath\u00e9drale Saint-\u00c9tienne \u2026\r\nLes histoires \u00e9crites par Marie Baltazar seront narr\u00e9es par la com\u00e9dienne Laetitia Bos associ\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre du Grand Rond et illustr\u00e9es en musique par l\u2019organiste Baptiste Genniaux.\r\nTrente minutes en fin d\u2019apr\u00e8s-midi pour embarquer dans une machine \u00e0 remonter le temps, se plonger dans un nouvel univers et faire la connaissance d\u2019un instrument myst\u00e9rieux !", "dates_affichage_horaires": "Du 18/09/2020 au 19/09/2020 - Vendredi et samedi \u00e0 18h.", "date_fin": "2020-09-19", "lieu_nom": "EGLISE DU GESU", "reservation_site_internet": "www.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50GOFP", "googlemap_longitude": 1.446702, "lieu_adresse_2": "22 bis Rue des Fleurs", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "Vendredi et samedi \u00e0 18h.", "date_debut": "2020-09-18", "geo_point": [43.594543, 1.446702], "nom_de_la_manifestation": "LES QUARTIERS D'\u00c9T\u00c9 DE TOULOUSE LES ORGUES A L'EGLISE DU GESU", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.594543, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87  Toulouse les Orgues", "station_metro_tram_a_proximite": "Palais de justice", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "RACONTE-MOI L\u2019ORGUE !\r\nPetite histoire en musique et en mots\r\nD\u00e9couverte du patrimoine, lecture musicale, visite insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.446702, 43.594543]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "e0d2dc3d936a3fdeb236abe6b49188ca280a0c8b", "fields": {"descriptif_long": "Pour votre sant\u00e9, consommez 5 fruits et l\u00e9gumes et du cirque !\r\nTutti Frutti c\u2019est un m\u00e9lange tonique et tourbillonnant de quatre \u00e9nergum\u00e8nes f\u00eatant la joie de vivre dans ce monde empreint de violences.\r\n\r\nTutti Frutti est omnipr\u00e9sent et omnipotent. Il est autour de nous et dans le plus profond de nos \u00e2mes aussi.\r\n\r\nTutti Frutti c\u2019est une sorte de salade d\u2019ingr\u00e9dients improbables, bien arros\u00e9e par la spontan\u00e9it\u00e9 et des logiques absurdes. Une formule explosive pour vous faire ricaner et aussi grincer des dents.\r\n\r\nUn humour corrosif et lib\u00e9rateur !", "dates_affichage_horaires": "Le 17/10/2020 - A 18h", "date_fin": "2020-10-17", "lieu_nom": "LA GRAINERIE", "reservation_site_internet": "la-grainerie.festik.net/lpm-tutti-frutti/1", "identifiant": "FMAMID031V50JTIH", "googlemap_longitude": 1.488283, "lieu_adresse_2": "61 Rue Saint-jean", "theme_de_la_manifestation": "Cirque", "horaires": "A 18h", "date_debut": "2020-10-17", "geo_point": [43.622437, 1.488283], "nom_de_la_manifestation": "LPM", "tarif_normal": "De 9,00 \u20ac \u00e0 15,00 \u20ac", "commune": "BALMA", "googlemap_latitude": 43.622437, "type_de_manifestation": "Culturelle", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Balma Gramont", "code_postal": 31130, "descriptif_court": "TUTTI FRUTTI FOCUS STUDIO DE TOULOUSE \u2013 PACT\r\nA partir de 5 ans\r\nDur\u00e9e: 5 min", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Spectacle", "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.488283, 43.622437]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "a673f7e79845748c9c8a48d6f21b2d259909b154", "fields": {"lieu_adresse_2": "20 Chemin de Garric", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.408246, "descriptif_court": "\"Le ma\u00eetre moderne du tango populaire.\" FIP", "descriptif_long": "Le vagabond Melingo raconte sur sc\u00e8ne l\u2019histoire de son grand p\u00e9riple et donne vie \u00e0 ce r\u00e9cit au travers d\u2019un jeu d\u2019ombre. Tel un illusionniste il d\u00e9m\u00eale devant nos yeux la trame de cette l\u00e9gende, et fait appara\u00eetre la silhouette des diff\u00e9rents personnages qui la composent, ces derniers amen\u00e9s tant\u00f4t \u00e0 s\u2019aimer, \u00e0 se d\u00e9tester, \u00e0 s\u2019entraider ou s\u2019entretuer, \u00e0 na\u00eetre ou ressusciter. L\u2019artiste et ses ombres dansent au rythme d\u2019une musique m\u00ealant tango et sonorit\u00e9s r\u00e9b\u00e9tiques. Ces deux styles issus des bas-fonds ici s\u2019entrelacent pour n\u2019en former plus qu\u2019un seul, original, moderne et primitif \u00e0 la fois.\r\n\r\nMelingo : voix et clarinette\r\nMuhammad Habbibi Guerra : guitare, bouzouki\r\nJuan Ravioli : clavier, basse\r\nRodrigo Gomez : batterie, samples\r\nFacundo Torres : bandoneon", "googlemap_latitude": 43.621219, "horaires": "A 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 13/04/2021 - A 20h30.", "geo_point": [43.621219, 1.408246], "date_fin": "2021-04-13", "lieu_nom": "SALLE NOUGARO", "reservation_site_internet": "www.sallenougaro.com", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "MELINGO", "theme_de_la_manifestation": "Musique du monde", "identifiant": "FMAMID031V50JT8O", "date_debut": "2021-04-13", "tarif_normal": "De 14,00 \u20ac \u00e0 21,00 \u20ac", "code_postal": 31200}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.408246, 43.621219]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "4d16e127b1cd83715698021e211e31bf95923cfc", "fields": {"descriptif_long": "Jusqu\u2019au milieu du XXe si\u00e8cle, la messe en pays catholique faisait alterner orgue et voix. Cette pratique a vu na\u00eetre un grand nombre d\u2019oeuvres pour orgue, dont celle de Nicolas de Grigny. Un temps organiste de la basilique de Saint-Denis, celui-ci aurait pu y entendre une messe \u00e9crite en grec qui s\u2019y trouve conserv\u00e9e et que Fr\u00e9d\u00e9ric Tavernier a red\u00e9couverte et recr\u00e9\u00e9e en 2018. Pour la premi\u00e8re fois, cette messe aux accents orthodoxes alternera avec le chef-d\u2019oeuvre baroque de Grigny, plongeant la cath\u00e9drale dans une atmosph\u00e8re m\u00e9ditative.\r\n\r\nAU PROGRAMME\r\nMesse pour orgue de N. de Grigny / messe en grec\r\n\r\nINTERPRETES\r\nFr\u00e9d\u00e9ric TAVERNIER-VELLAS, chant\r\nNicolas BUCHER, orgue\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire", "dates_affichage_horaires": "Le 11/10/2020 - A 17h", "date_fin": "2020-10-11", "lieu_nom": "CATH\u00c9DRALE SAINT-\u00c9TIENNE", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JICU", "googlemap_longitude": 1.449474, "theme_de_la_manifestation": "Musical", "lieu_adresse_1": "Place Saint Etienne", "horaires": "A 17h", "date_debut": "2020-10-11", "geo_point": [43.59965, 1.449474], "nom_de_la_manifestation": "MESSE AU TEMPS DU ROI-SOLEIL (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 18,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.59965, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Esquirol ou m\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Orgue baroque & chant en grec\r\nGrand classique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.449474, 43.59965]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "5fb7aff0f2ddd93b1e1fccc77dab5c1cc939d79b", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "Le fascinateur Messmer est l\u2019une des grandes r\u00e9f\u00e9rences en hypnose et magn\u00e9tisme \u00e0 travers le monde. D\u00e9tenteur du record mondial d\u2019hypnose collective et avec plus d\u2019un million de billets vendus \u00e0 son actif, Messmer est de retour en France pour y pr\u00e9senter son tout nouveau spectacle, Hypersensoriel.", "descriptif_long": "Sommit\u00e9 dans l\u2019art de la fascination, Messmer repousse \u00e0 nouveau les limites du subconscient, en mettant cette fois \u00e0 profit nos cinq sens. Quels sont leurs secrets, leurs pouvoirs insoup\u00e7onn\u00e9s ?\r\nPeut-on les d\u00e9cupler, les alt\u00e9rer ? Et si nous avions un 6e sens qui sommeille en nous ?\r\nApr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es \u00e0 \u00e9tudier le cerveau humain pour amplifier ses propri\u00e9t\u00e9s, Messmer vous invite cette fois \u00e0 stimuler et \u00e9veiller vos sens \u00e0 travers des exp\u00e9riences et des aventures des plus \u00e9tonnantes et divertissantes.\r\nHypersensoriel propose un grand rendez-vous interactif et euphorique, mettant \u00e0 profit technologie et r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, alors que Messmer fait une fois de plus la d\u00e9monstration de l\u2019incroyable pouvoir du subconscient.\r\n\r\n\u00ab Chacun de nos sens a des pouvoirs extraordinaires que nous m\u00e9connaissons et qui nous permettent d\u2019appr\u00e9hender notre environnement de fa\u00e7on bien plus pr\u00e9cise qu\u2019on ne le pense. \u00bb Messmer", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 19/03/2021 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2021-03-19", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/messmer-2249.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "nom_de_la_manifestation": "MESSMER", "theme_de_la_manifestation": "Comique", "identifiant": "FMAMID031V50IEH0", "date_debut": "2021-03-19", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "be473e1a2867b4f586ddc46b4fdfd993adaa96d5", "fields": {"descriptif_long": "\u00ab Nelsinho \u00bb avait cinq ans lorsqu\u2019il a jou\u00e9 pour la premi\u00e8re fois dans un vieux cin\u00e9ma de Boa Esperan\u00e7a. Sept d\u00e9cennies plus tard, sa carri\u00e8re a fait de lui une l\u00e9gende. El\u00e9gance, subtilit\u00e9, toucher de r\u00eave et t\u00eate dans les \u00e9toiles, le Br\u00e9silien n\u2019en a pas fini de r\u00e9v\u00e9ler au monde chef-d\u2019oeuvres et raret\u00e9s.\r\n\r\nProgramme \u00e0 d\u00e9finir...", "dates_affichage_horaires": "Le 08/06/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-06-08", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.grandsinterpretes.com", "identifiant": "FMAMID031V50JLFR", "googlemap_longitude": 1.45438342, "lieu_adresse_2": "Place  Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-06-08", "geo_point": [43.6000667, 1.45438342], "nom_de_la_manifestation": "NELSON FREIRE (LES GRANDS INTERPRETES)", "tarif_normal": "De 20,00 \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6000667, "type_de_manifestation": "Musique", "reservation_telephone": "05 61 21 09 00", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois-Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Nelson Freire piano", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45438342, 43.6000667]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "fd74a0f8e4607c201eefffd0636d11078992a9e7", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.45762, "descriptif_court": "NUIT EUROP\u00c9ENNE DES MUS\u00c9ES - 15\u00e8me \u00e9dition - TOUT PUBLIC\r\nEntr\u00e9e libre et gratuite", "descriptif_long": "A  l\u2019occasion  de  cet  \u00e9v\u00e9nement  national,  le  mus\u00e9e  Georges-Labit sera ouvert gratuitement pour permettre \u00e0 tous de (re)d\u00e9couvrir les collections d\u2019arts asiatiques et d\u2019antiquit\u00e9 \u00e9gyptienne de la ville de Toulouse ! De courtes visites comment\u00e9es seront propos\u00e9es par le Service des publics durant la nuit. Nous profiterons de cet \u00e9v\u00e9nement pour f\u00eater Divali qui a  aussi  lieu  cette  ann\u00e9e  le  14  novembre.  \u00c9galement  appel\u00e9e  Diwali  ou  Deepavali,  c\u2019est  l\u2019une  des  f\u00eates  les  plus  populaires  dans  les  pays  hindous.  Elle  est  \u00e9galement  connue  comme  la  F\u00eate  des  Lumi\u00e8res  qui  symbolise la victoire du bien sur le mal.", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_latitude": 43.589157, "dates_affichage_horaires": "Le 14/11/2020", "geo_point": [43.589157, 1.45762], "date_fin": "2020-11-14", "nom_de_la_manifestation": "NOCTURNE AU MUS\u00c9E GEORGES LABIT - NUIT EUROP\u00c9ENNE DES MUS\u00c9ES", "lieu_nom": "MUS\u00c9E GEORGES LABIT", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes - Palais de Justice ou Fran\u00e7ois Verdier", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "lieu_adresse_2": "17 rue du Japon", "theme_de_la_manifestation": "Nocturne", "identifiant": "FMAMID031V50K67C", "date_debut": "2020-11-14", "code_postal": 31400}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45762, 43.589157]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "9507051edf22dbb557bb28bdbe64c4b639ab37c6", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_longitude": 1.4418039, "descriptif_court": "Visite guid\u00e9e d'1h propos\u00e9e par l'office de tourisme.\r\n\r\n\u00c0 travers un fait historique, que diriez-vous de pousser plus loin l\u2019aventure et d\u2019explorer toutes les facettes de l\u2019identit\u00e9 toulousaine ?", "descriptif_long": "L\u2019actuelle basilique Notre-Dame de-la-Daurade n\u2019a plus grand-chose \u00e0 voir avec la version primitive du Ve si\u00e8cle au d\u00e9cor dor\u00e9. Proche de la Garonne, lumineuse et color\u00e9e, elle abrite un tr\u00e9sor liturgique et une Vierge noire, depuis longtemps protectrice des femmes enceintes et des fl\u00e9aux de la ville.\r\n\r\nRDV:  Devant la basilique,1 place de la Daurade.\r\nR\u00e9servation conseill\u00e9e, les places \u00e9tant limit\u00e9es.", "googlemap_latitude": 43.6083156, "tarif_enfant": "De 7,00 \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "horaires": "A 15h A 10h30 A 10h30 A 15h", "dates_affichage_horaires": "Le 07/08/2020 - A 15h Le 20/08/2020 - A 10h30 Le 03/09/2020 - A 10h30 Le 18/09/2020 - A 15h", "geo_point": [43.6083156, 1.4418039], "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "lieu_adresse_1": "DEVANT LA BASILIQUE", "lieu_nom": "1 PLACE DE LA DAURADE", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "reservation_telephone": "08 92 18 01 80  (0,45 \u20ac TTC/min)", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "NOTRE DAME DE LA DAURADE", "identifiant": "FMAMID031V50JC7C", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4418039, 43.6083156]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "3717ee9d23b5507b4adfebef45f9878e17c89ef6", "fields": {"descriptif_long": "Depuis Mario Bros, la musique de jeu vid\u00e9o a connu un d\u00e9veloppement spectaculaire. Des musiques orchestrales, complexes, en lien avec l\u2019univers du jeu ont vu le jour. Romain Vaud\u00e9 est l\u2019un des premiers \u00e0 s\u2019\u00eatre empar\u00e9 de ce r\u00e9pertoire pour le valoriser \u00e0 l\u2019orgue avec la collaboration d\u2019une jeune soprano d\u00e9j\u00e0 venue \u00e0 Toulouse les Orgues, Alice Duport-Percier. Soir\u00e9e d\u00e9couverte avec projection sur grand \u00e9cran de l\u2019univers visuel de chaque jeu !\r\n\r\nAU PROGRAMME\r\nTranscriptions \u00e0 l\u2019orgue de musiques de jeu vid\u00e9os de N. Uematsu, J. Kyd, K. Okabe, J. Soule \u2026\r\n\r\nINTERPRETES\r\nRomain VAUDE, orgue\r\nAlice DUPORT-PERCIER, Soprano\r\nDaniel SICARD, Vid\u00e9aste\r\n\r\nOuverture de la billetterie : Lundi 21 septembre 2020\r\nR\u00e9servation fortement conseill\u00e9e en raison du contexte sanitaire", "dates_affichage_horaires": "Le 15/10/2020 - A 22h30", "date_fin": "2020-10-15", "lieu_nom": "EGLISE DU GESU", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JIGU", "googlemap_longitude": 1.446702, "lieu_adresse_2": "22 bis Rue des Fleurs", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "lieu_adresse_1": "22bis Rue des Fleurs", "horaires": "A 22h30", "date_debut": "2020-10-15", "geo_point": [43.594543, 1.446702], "nom_de_la_manifestation": "NUIT DU GESU : GRISSINI PROJECT (TOULOUSE LES ORGUES)", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.594543, "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes ou Palais de Justice", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Musiques de jeux vid\u00e9o \u00e0 l'orgue\r\nExp\u00e9rience, insolite, Nuit du Gesu", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.446702, 43.594543]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "30dd8bb524c72242d37abbfe307163eb007fcfeb", "fields": {"lieu_adresse_2": "Place de la Trinit\u00e9", "commune": "TOULOUSE", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_longitude": 1.444301, "descriptif_court": "Visite guid\u00e9e d'1h30 propos\u00e9e par l'office de tourisme. \r\n\r\nD\u00e9couvrir Toulouse comme si vous y viviez, c\u2019est possible : plongez dans la vie de quartier avec ses habitants, leur routine, leurs exp\u00e9riences, leurs petites et grandes histoires...", "descriptif_long": "Vous parcourez un quartier beau et anim\u00e9. Au march\u00e9, en terrasse ou sur les rues pav\u00e9es, ici, on s\u2019affaire agr\u00e9ablement \u00e0 toute heure de la journ\u00e9e ! D\u00e9couvrez l\u2019histoire et les monuments de la place de la Trinit\u00e9, en passant par la rue des Filatiers avant de terminer place des Carmes.\r\n\r\nRDV  Place de la Trinit\u00e9, devant la fontaine. \r\nLa r\u00e9servation est conseill\u00e9e, les places \u00e9tant limit\u00e9es.", "googlemap_latitude": 43.599702, "tarif_enfant": "De 7,00 \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "horaires": "A 10h30 A 10h30", "dates_affichage_horaires": "Le 15/08/2020 - A 10h30 Le 12/09/2020 - A 10h30", "geo_point": [43.599702, 1.444301], "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "lieu_nom": "PLACE DE LA TRINITE - DEVANT LA FONTAINE", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "reservation_telephone": "08 92 18 01 80 ( 0,45 \u20ac TTC / mn )", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A, Esquirol.", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "PETITES HISTOIRES DE QUARTIER: CARMES", "identifiant": "FMAMID031V50JC6K", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444301, 43.599702]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "be26812cdbda7297cafb79f2a48b523ef66f6592", "fields": {"descriptif_long": "Pierre-Laurent Aimard est l\u2019un des meilleurs guides que l\u2019on puisse imaginer dans le r\u00e9pertoire contemporain. Chez Bach aussi o\u00f9 sa lecture aussi aigu\u00eb que sensible convie \u00e0 une exp\u00e9rience singuli\u00e8re.\r\n\r\nBACH\r\nClavier bien temp\u00e9r\u00e9 livre II", "dates_affichage_horaires": "Le 21/09/2020 - De 20h \u00e0 22h.", "date_fin": "2020-09-21", "lieu_nom": "COUVENT DES JACOBINS", "reservation_site_internet": "pianojacobins.festik.net", "identifiant": "FMAMID031V50JGFT", "googlemap_longitude": 1.4398824, "lieu_adresse_2": "Rue Lakanal", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "lieu_adresse_1": "Clo\u00eetre des Jacobins", "horaires": "De 20h \u00e0 22h.", "date_debut": "2020-09-21", "geo_point": [43.6037086, 1.4398824], "nom_de_la_manifestation": "PIERRE LAURENT AIMARD (PIANO AUX JACOBINS)", "tarif_normal": "De 7,00 \u20ac \u00e0 40,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6037086, "type_de_manifestation": "Musique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "41\u00e8me \u00e9dition du Festival Piano aux Jacobins.", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4398824, 43.6037086]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "1dbb688409f95a4765b8de9a021f2594b72b5ad9", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4096865, "descriptif_court": "Rap, hip hop, slam.", "descriptif_long": "Rap, hip hop, slam. Report du concert du 5 juin 2020.\r\n\r\nCommuniqu\u00e9 de la production du 15 avril 2020 :\r\n\"Suite aux restrictions impos\u00e9es pour lutter contre le Covid-19, nous sommes contraints de reporter les concerts de PNL initialement pr\u00e9vus les 04 et 05 juin au Z\u00e9nith Toulouse M\u00e9tropole aux 12 et 13 f\u00e9vrier 2021, toujours au Z\u00e9nith Toulouse M\u00e9tropole.\r\n\r\nLes billets pour le 04 juin 2020 seront valables le 12 f\u00e9vrier 2021, et les billets pour le 05 juin 2020 seront valables le 13 f\u00e9vrier 2021.\r\nLes personnes d\u00e9sirant se faire rembourser le pourront en se rapprochant de leurs points de vente, jusqu\u2019au 1er septembre 2020.\"", "googlemap_latitude": 43.5993203, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Du 12/02/2021 au 13/02/2021 - A 20h.", "geo_point": [43.5993203, 1.4096865], "date_fin": "2021-02-13", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/pnl-2226.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "PNL", "theme_de_la_manifestation": "Rap - reggae - soul - funk", "identifiant": "FMAMID031V50CCOQ", "date_debut": "2021-02-12", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4096865, 43.5993203]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "c7e7d279e386b83ee671d71283fb8c3aee3b7aea", "fields": {"lieu_adresse_2": "1 Avenue du Ch\u00e2teau d'Eau", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4251942, "descriptif_court": "Belgique\r\ncoproduction / Premi\u00e8re fran\u00e7aise\r\n\r\n\u00ab Quoi de neuf ? Moli\u00e8re. \u00bb Sacha Guitry", "descriptif_long": "Tg STAN et Moli\u00e8re : en voil\u00e0 une rencontre au sommet ! Le d\u00e9tonant collectif flamand s\u2019est attaqu\u00e9 \u00e0 l\u2019inusable grand ma\u00eetre du th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais une premi\u00e8re fois au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 avec Poquelin, spectacle librement compos\u00e9 \u00e0 partir de trois pi\u00e8ces de Moli\u00e8re (Le M\u00e9decin malgr\u00e9 lui, Le Malade imaginaire et Sganarelle) et accueilli au th\u00e9\u00e2tre Garonne en 2004. D\u00e9sireux de r\u00e9it\u00e9rer l\u2019exp\u00e9rience, tg STAN pr\u00e9sente maintenant un nouveau spectacle, assez logiquement intitul\u00e9 Poquelin II. Celui-ci puise \u00e0 la fois dans Le Bourgeois gentilhomme (1670) satire cinglante de l\u2019arrivisme, et dans L\u2019Avare (1668), tragi-com\u00e9die sur l\u2019avidit\u00e9, la dissimulation et le conflit des g\u00e9n\u00e9rations. Jonglant d\u2019une pi\u00e8ce \u00e0 l\u2019autre, dans un d\u00e9cor minimaliste de bric et de broc, sept superbes com\u00e9dien.ne.s partagent la sc\u00e8ne, en \u00e9quilibre instable, et incarnent au total une quinzaine de personnages avec une prestance irr\u00e9sistible. Taill\u00e9s sur d\u00e9mesure, les costumes accentuent encore la dimension carnavalesque de cette farce \u00e9chevel\u00e9e qui, (tr\u00e8s) loin de la plate fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 la lettre, rend l\u2019esprit de Moli\u00e8re plus vivant et mordant que jamais. En pleine r\u00e9sonance avec le monde d\u2019aujourd\u2019hui, le spectacle brocarde all\u00e8grement la bourgeoisie (bien fait !), la facticit\u00e9 et toutes les formes de vanit\u00e9 morale ou sociale. S\u2019y distingue aussi un \u00e9loge vibrant du th\u00e9\u00e2tre et du jeu. Sans entracte ni temps mort, deux heures et demie d\u2019intense jubilation.", "categorie_de_la_manifestation": "Th\u00e9\u00e2tre", "horaires": "A 20h. A 20h30. A 20h30. A 20h. A 20h. A 20h30. A 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 01/10/2020 - A 20h. Le 02/10/2020 - A 20h30. Le 03/10/2020 - A 20h30. Le 07/10/2020 - A 20h. Le 08/10/2020 - A 20h. Le 09/10/2020 - A 20h30. Le 10/10/2020 - A 20h30.", "geo_point": [43.6027215, 1.4251942], "googlemap_latitude": 43.6027215, "lieu_nom": "THEATRE GARONNE", "reservation_site_internet": "www.theatregaronne.com", "reservation_telephone": "05 62 48 56 56", "station_metro_tram_a_proximite": "Saint Cyprien R\u00e9publique", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "POQUELIN II - TG STAN (TH\u00c9\u00c2TRE)", "identifiant": "FMAMID031V50J0Q9", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4251942, 43.6027215]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "aa7bda345133c85c68cf95b9a82073d83b2eac3a", "fields": {"descriptif_long": "Il est le ma\u00eetre du rire \u00e0 l\u2019op\u00e9ra\u2026 mais sait-on que Jacques Offenbach fut aussi un violoncelliste d\u2019exception, un enseignant renomm\u00e9, qui composa des pi\u00e8ces \u00e9blouissantes pour son instrument favori ? Au virtuose d\u2019autrefois, trois enfants prodiges d\u2019aujourd\u2019hui r\u00e9pondent : Edgar Moreau au violoncelle, Ben Glassberg \u00e0 la direction\u2026 et Camille P\u00e9pin. Ador\u00e9e par les interpr\u00e8tes, la jeune compositrice conna\u00eet aujourd\u2019hui une trajectoire fulgurante. \r\n\r\nJACQUES OFFENBACH\r\nGRAND CONCERTO \u00ab MILITAIRE \u00bb POUR VIOLONCELLE EN SOL MAJEUR\r\nCAMILLE P\u00c9PIN\r\n\u00ab VAJRAYANA \u00bb (2015), POUR ORCHESTRE\r\nMAURICE RAVEL\r\nDAPHNIS ET CHLO\u00c9, SUITE N\u00b0 2", "dates_affichage_horaires": "Le 16/04/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-04-16", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV38", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-04-16", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "PRODIGES DU VIOLONCELLE (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nBEN GLASSBERG : DIRECTION\r\nEDGAR MOREAU : VIOLONCELLE", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "6d8cf2be51bf60c9b726245d3a32ab6e006d8361", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "descriptif_long": "Cette lecture musicale raconte des histoires d\u2019orgues toulousains : le Cavaill\u00e9-Coll de la basilique Saint-Sernin et celui de l\u2019\u00e9glise du Gesu, l\u2019orgue perch\u00e9 en nid d\u2019hirondelle de la cath\u00e9drale Saint-\u00c9tienne \u2026\r\n\r\nL\u2019histoire \u00e9crite par Marie Baltazar et narr\u00e9e par Laetitia Bos trouvera \u00e9cho dans les pi\u00e8ces de musiques choisies par Virgile Monin. Trente minutes pour embarquer dans une machine \u00e0 remonter le temps, se plonger dans un nouvel univers et faire la connaissance de cet instrument myst\u00e9rieux.\r\n\r\nEn partenariat avec la ville de Launaguet\r\nGratuit.\r\n\r\nINTERPRETES\r\nLaetitia BOS, lecture\r\nVirgile MONIN, orgue", "dates_affichage_horaires": "Le 10/10/2020 - A 17h", "date_fin": "2020-10-10", "lieu_nom": "\u00c9GLISE SAINT-BARTH\u00c9L\u00c9MY (LAUNAGUET)", "reservation_site_internet": "billetterie.toulouse-les-orgues.org", "identifiant": "FMAMID031V50JIAX", "googlemap_longitude": 1.46071468, "lieu_adresse_2": "84 Chemin des Combes", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "horaires": "A 17h", "date_debut": "2020-10-10", "geo_point": [43.6744586, 1.46071468], "nom_de_la_manifestation": "RACONTE-MOI L\u2019ORGUE ! (TOULOUSE LES ORGUES)", "commune": "LAUNAGUET", "googlemap_latitude": 43.6744586, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 33 76 87", "station_metro_tram_a_proximite": "BUS 61 (arr\u00eat Mairie Launaguet)", "code_postal": 31140, "descriptif_court": "Petite histoire en musique et en mots\r\nD\u00e9couverte du patrimoine, lecture musicale, pr\u00e9sentation po\u00e9tique", "categorie_de_la_manifestation": "Festival"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.46071468, 43.6744586]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "7ed8fd3a8ea192502ff4e29d8c7fbb73844dd4eb", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOURNEFEUILLE", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "descriptif_court": "Bourse internationale d'\u00e9changes d'automobiles miniatures et de jouets anciens.", "descriptif_long": "230 Exposants, 3500m\u00b2 d'exposition sur 4 salles.", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition, Foire ou salon", "theme_de_la_manifestation": "Automobile, Mod\u00e9lisme", "dates_affichage_horaires": "Le 19/04/2020 Le 11/10/2020", "geo_point": [43.5743285, 1.3193799], "googlemap_latitude": 43.5743285, "lieu_nom": "LE PHARE", "type_de_manifestation": "Sports et loisirs", "googlemap_longitude": 1.3193799, "nom_de_la_manifestation": "RETROJOUETS", "identifiant": "FMAMID031FS00089", "lieu_adresse_2": "32 Route de Tarbes", "code_postal": 31170}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.3193799, 43.5743285]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f32867caec0227af485633c4b7f4a4165c339cb7", "fields": {"descriptif_long": "Sabine Devieilhe Soprano Alexandre Tharaud Piano   Claude Debussy (1862-1918) Nuit d\u2019\u00e9toiles Francis Poulenc (1899-1963) Deux po\u00e8mes Louis Aragon 1-    \u00ab C \u00bb 2-    F\u00eates galantes Gabriel Faur\u00e9 (1845-1924) Apr\u00e8s un r\u00eave...", "dates_affichage_horaires": "Le 25/09/2020 - A 20H00", "date_fin": "2020-09-25", "lieu_nom": "THEATRE DU CAPITOLE", "reservation_site_internet": "www.theatreducapitole.fr", "identifiant": "FMAMID031V50ISYV", "googlemap_longitude": 1.4438121, "lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20H00", "date_debut": "2020-09-25", "geo_point": [43.6044292, 1.4438121], "nom_de_la_manifestation": "SABINE DEVIEILHE & ALEXANDRE THARAUD (SAISON TH\u00c9\u00c2TRE DU CAPITOLE)", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6044292, "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00e9cital\r\n\r\nSabine Devieilhe Soprano\r\nAlexandre Tharaud Piano", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, R\u00e9cital"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4438121, 43.6044292]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "fad901f8f1e43c0874128acfb73f1cb8df10766c", "fields": {"lieu_adresse_2": "Rue du Japon", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.45762, "descriptif_court": "PAR MUSEKA\u00cf - TOUT PUBLIC \r\n\u00ab  La  Japonaise  Toulouse  \u00bb  revient  avec  au  programme :  MUSIC  /  EXPO  /  FOOD", "descriptif_long": "La   Japonaise   est   le   premier   rendez-vous   mensuel,   alternatif,  populaire  et  urbain  en  France,  m\u00e9langeant  genres,  styles,  ambiances  et  g\u00e9n\u00e9rations  autour  de  l\u2019Univers du Japon, sous forme afterwork/soir\u00e9e.", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Exposition", "googlemap_latitude": 43.589157, "dates_affichage_horaires": "Le 03/10/2020", "geo_point": [43.589157, 1.45762], "date_fin": "2020-10-03", "lieu_nom": "MUS\u00c9E GEORGES LABIT", "reservation_site_internet": "www.musekai.com", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes - Palais de Justice ou Fran\u00e7ois Verdier", "type_de_manifestation": "Culturelle, Traditions et folklore", "nom_de_la_manifestation": "SOIR\u00c9E \u00c0 LA JAPONAISE AU MUS\u00c9E GEORGES LABIT", "identifiant": "FMAMID031V50K64N", "date_debut": "2020-10-03", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "code_postal": 31400}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45762, 43.589157]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "e83d49c8ae72ee178a5a7b505069f640f1da122e", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Quai de l'Exil R\u00e9publicain Espagnol", "googlemap_longitude": 1.43575369, "descriptif_court": "C\u2019est LE rassemblement toulousain de Food Trucks Gastronomiques.", "descriptif_long": "Une d\u00e9couverte gourmande des produits de notre r\u00e9gion, sur les berges de la Garonne totalement r\u00e9nov\u00e9es. Un travail de produits qualitatifs, locaux, gourmands, au gr\u00e9 du march\u00e9, mais aussi des produits labellis\u00e9s (SIQO) ; le tout au sein de la plus belle terrasse de Toulouse en bord de Garonne\u2026\r\n\r\nUniquement des trucks, bonne ambiance, sc\u00e8ne musicale, convivialit\u00e9 \u2026 pour d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir des recettes avec des produits r\u00e9gionaux ; sur place ou \u00e0 emporter !\r\n\r\nUne quinzaine de food trucks sont l\u00e0 pour vous r\u00e9galer dont des menus v\u00e9g\u00e9tariens.\r\n\r\nEntr\u00e9e libre.", "googlemap_latitude": 43.6007894, "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "horaires": "De 18h \u00e0 23h.", "dates_affichage_horaires": "Le 10/09/2020 - De 18h \u00e0 23h.", "geo_point": [43.6007894, 1.43575369], "date_fin": "2020-09-10", "lieu_nom": "PORT VIGUERIE", "reservation_site_internet": "toulouseatable.org/foodtrucks", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Saint-Cyprien R\u00e9publique", "nom_de_la_manifestation": "SOIREE FOOD TRUCKS (TOULOUSE A TABLE)", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "identifiant": "FMAMID031V50EANZ", "date_debut": "2020-09-10", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.43575369, 43.6007894]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "687b1f8e2ea76cf29f5435a3be56500a8886580a", "fields": {"lieu_adresse_2": "Rue du Japon", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.45762, "descriptif_court": "PAR LES TR\u00c9TEAUX DU CAPITOLE - TOUT PUBLIC", "descriptif_long": "Les Pr\u00e9cieuses Ridicules de Moli\u00e8re, mise en sc\u00e8ne de Pierrot Corpel", "categorie_de_la_manifestation": "Th\u00e9\u00e2tre", "googlemap_latitude": 43.589157, "dates_affichage_horaires": "Le 26/09/2020", "geo_point": [43.589157, 1.45762], "date_fin": "2020-09-26", "lieu_nom": "MUS\u00c9E GEORGES LABIT", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Carmes - Palais de Justice ou Fran\u00e7ois Verdier", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "SOIR\u00c9E TH\u00c9\u00c2TRE AU MUS\u00c9E GEORGES LABIT", "identifiant": "FMAMID031V50K63N", "date_debut": "2020-09-26", "tarif_normal": "15,00 \u20ac", "code_postal": 31400}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.45762, 43.589157]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "088af7edc880851e0cc0895c2fbe86159b2906b1", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "descriptif_court": "D\u00e9gustations gratuites !\r\n\r\nD\u00e9gustations gratuites de soupes et de smoothies, \u00e9labor\u00e9s par les \u00e9l\u00e8ves des lyc\u00e9es h\u00f4teliers de la Haute-Garonne et le CFA Blagnac.", "descriptif_long": "Dans 4 grands march\u00e9s de la ville, venez d\u00e9guster gratuitement des recettes de soupes et smoothies \u00e0 base de fruits et l\u00e9gumes de saison. Go\u00fbtez, prenez des id\u00e9es et votez pour votre recette pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e !\r\n\r\n\u00c9tonnant et convivial, assaisonn\u00e9 d\u2019animations festives. Concours des meilleures recettes !\r\n\r\nSamedi 8 mai 2021 : Boulevard de Strasbourg (Compagnie Fran\u00e7aise)+ March\u00e9 des Carmes \r\nDimanche 9 mai 2021 : March\u00e9 St Aubin (parvis \u00e9glise) + March\u00e9 Saint Cyprien \r\n\r\nD\u00e9gustations gratuites pour tous.", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "googlemap_latitude": 43.6046256, "dates_affichage_horaires": "Du 08/05/2021 au 09/05/2021", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "date_fin": "2021-05-09", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "reservation_site_internet": "toulouseatable.org", "googlemap_longitude": 1.444205, "nom_de_la_manifestation": "SOUPES & SMOOTHIES POUR TOUS ! (TOULOUSE A TABLE)", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "identifiant": "FMAMID031V506TDS", "date_debut": "2021-05-08", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "59ee23ced5f45b5cad47ffc8bfc792135b738690", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_longitude": 1.4346851, "descriptif_court": "Visite guid\u00e9e d'1h30  propos\u00e9e par l'office de tourisme.\r\nEn partenariat avec Solange Bazely\r\n\r\nCes visites sorties tout droit de notre imagination font la part belle aux \u00e9v\u00e9nements du moment. Vous vous laisserez bien tenter, non ?", "descriptif_long": "Ic\u00f4ne en Am\u00e9rique Latine, le c\u00e9l\u00e8bre chanteur de tango, Carlos Gardel, est bien n\u00e9 \u00e0 Toulouse en 1890.\r\nSuivez les traces et t\u00e9moignages dans la ville, en d\u00e9couvrant sa carri\u00e8re fulgurante, aux tout d\u00e9buts de l\u2019enregistrement sonore, de la radio et du cin\u00e9ma.\r\n\r\nRDV : \u00e0 la sortie du m\u00e9tro Compans-Caffarelli, devant l\u2019h\u00f4tel Mercure.", "googlemap_latitude": 43.6109244, "tarif_enfant": "De  \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "horaires": "A 16h A 15h", "dates_affichage_horaires": "Le 22/08/2020 - A 16h Le 05/09/2020 - A 15h", "geo_point": [43.6109244, 1.4346851], "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "lieu_adresse_1": "Devant l'h\u00f4tel Mercure", "lieu_nom": "A LA SORTIE DU METRO COMPANS CAFFARELLI", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "reservation_telephone": "08 92 18 01 80 (0,45 \u20ac TTC/min)", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Compans Caffarelli", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "SUR LES PAS DE CARLOS GARDEL \u00c0 TOULOUSE", "identifiant": "FMAMID031V50IYEQ", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4346851, 43.6109244]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "c7d2fefca8af1344801d7b48301d0aab47a60c5a", "fields": {"lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4092542, "descriptif_court": "La date du concert de Th\u00e9rapie Taxi, initialement pr\u00e9vue le 28 mai 2020 au Z\u00e9nith Toulouse M\u00e9tropole est report\u00e9e au 19 septembre 2020.", "descriptif_long": "Les billets restent valables pour cette date de report (sont concern\u00e9s les billets dat\u00e9s de la date initiale le 5 mars 2020, et de la date du 1er report le 28 mai 2020).\r\nLes personnes ne pouvant se rendre au concert report\u00e9, sont invit\u00e9es \u00e0 s'adresser \u00e0 leur point de vente pour effectuer une demande de remboursement jusqu'au 30 juin 2020 conform\u00e9ment aux conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente.\r\n\r\nApres une immense tourn\u00e9e sold out suite \u00e0 la sortie de leur premier album Hit Sale (Panenka Music), certifi\u00e9 Platine et cumulant plus de 100M de streams, Th\u00e9rapie Taxi reprend la route en 2020 pour une tourn\u00e9e des Zenith !\r\n\r\nCa rime, \u00e7a sonne et \u00e7a parle. De tout mais surtout de rien. Du tinder love aux soir\u00e9es trop arros\u00e9es, de la drague et des exc\u00e8s. Avec ses textes en fran\u00e7ais, Th\u00e9rapie TAXI se pose comme un miroir acerbe de la jeunesse et de son temps, d\u00e9sabus\u00e9 peut-\u00eatre, mais br\u00fblant de d\u00e9sirs.\r\n\r\nSurgi sur la sc\u00e8ne pop francophone avec quelques singles d\u00e9rang\u00e9s et d\u00e9rangeants et un 1er EP sorti en 2016, Th\u00e9rapie TAXI bouscule la chanson fran\u00e7aise acoustique en lorgnant du c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9lectro et de rythmes punk rock. Avec ce 1er album intitul\u00e9 \u00ab Hit Sale \u00bb, Ad\u00e9, Raph et Renaud enfoncent le clou sans complexe et envoient 14 titres qui donnent envie d\u2019aimer, de r\u00eaver ou de danser. On pense parfois \u00e0 Sexy Sushi qui aurait troqu\u00e9 ses ordis bugu\u00e9s contre des guitares en bois et des synth\u00e9s a\u00e9riens, \u00e0 une Lio de la g\u00e9n\u00e9ration Snapchat\u2026\r\n\r\nMais tr\u00eave de comparaisons : Th\u00e9rapie TAXI ne ressemble finalement qu'\u00e0 lui-m\u00eame, soit la rencontre entre deux gar\u00e7ons et une fille bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 faire des hits \u2013 Une th\u00e9rapie de choc !", "googlemap_latitude": 43.598264, "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 19/09/2020 - A 20h.", "geo_point": [43.598264, 1.4092542], "date_fin": "2020-09-19", "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/therapie-taxi-2211.html", "station_metro_tram_a_proximite": "Z\u00e9nith", "type_de_manifestation": "Musique", "nom_de_la_manifestation": "TH\u00c9RAPIE TAXI", "identifiant": "FMAMID031V50ISE1", "date_debut": "2020-09-19", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4092542, 43.598264]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "ae4c63a36537123510c527eafc9f777e6ed471bc", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "Visite nocturne - Une visite dont vous \u00eates les h\u00e9ros !", "date_fin": "2020-10-03", "descriptif_long": "Percez les secrets de la ville en r\u00e9pondant \u00e0 de multiples \u00e9nigmes. A chaque r\u00e9solution, une histoire relative \u00e0 l'\u00e9l\u00e9ment est d\u00e9voil\u00e9e et le gagnant choisit le chemin \u00e0 emprunter ! Ouvrez bien les yeux, les \"t\u00eates en l'air\" font parfois les meilleurs d\u00e9tectives...\r\n\r\nVisite participative p\u00e9destre de 2h en Centre-Ville de Toulouse \r\n\r\nR\u00e9servation en ligne obligatoire, les paiements sur place ne sont pas autoris\u00e9s. Le point de rendez-vous sera communiqu\u00e9 par mail 24h \u00e0 l'avance uniquement aux personnes ayant r\u00e9serv\u00e9\r\nVisite anim\u00e9e par un guide-conf\u00e9rencier dipl\u00f4m\u00e9 et cart\u00e9 exer\u00e7ant l\u00e9galement la profession.", "tarif_enfant": "5,00 \u20ac", "googlemap_latitude": 43.6046256, "dates_affichage_horaires": "Le 03/10/2020", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "reservation_email": "paysdoc@paysdoc.com", "lieu_nom": "TOULOUSE ET SES ENIGMES", "reservation_site_internet": "boutique.paysdoc.com/visites/view/1136", "reservation_telephone": "05 61 73 17 96", "station_metro_tram_a_proximite": "Jean Jaur\u00e8s", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE ET SES \u00c9NIGMES", "identifiant": "FMAMID031V50HP4Y", "date_debut": "2020-10-03", "tarif_normal": "12,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "e046b6684502e1ae546f7e7158ea33bbfbf73d3d", "fields": {"descriptif_long": "Un guide partage avec vous ses coins secrets et insolites de Toulouse. D\u00e9tails cach\u00e9s, petites histoires et tr\u00e9sors insoup\u00e7onn\u00e9s ne demandent qu\u2019\u00e0 \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9s\u2026\r\n\r\nRDV \u00e0 l'office de tourisme, donjon du Capitole. \r\nLa r\u00e9servation est conseill\u00e9e, les places \u00e9tant limit\u00e9es.", "dates_affichage_horaires": "Le 02/08/2020 - A 10h30 Le 06/08/2020 - A 18h Le 09/08/2020 - A 10h30 Le 13/08/2020 - A 18h Le 16/08/2020 - A 10h30 Le 20/08/2020 - A 18h Le 23/08/2020 - A 10h30 Du 27/07/2020 au 27/08/2020 - A 18h Le 30/08/2020 - A 10h30 Le 03/09/2020 - A 18n Le 06/09/2020 - A 10h30 Le 10/09/2020 - A 18h Le 13/09/2020 - A 10h30 Le 17/09/2020 - A 18h Le 24/09/2020 - A 18h Le 27/09/2020 - A 10h30", "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "identifiant": "FMAMID031V50JC1K", "googlemap_longitude": 1.44470599, "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole.", "horaires": "A 10h30 A 18h A 10h30 A 18h A 10h30 A 18h A 10h30 A 18h A 10h30 A 18n A 10h30 A 18h A 10h30 A 18h A 18h A 10h30", "geo_point": [43.603908, 1.44470599], "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE SECRETE OU LA VILLE MECONNUE", "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 12,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "08 92 18 01 80 ( 0,45 \u20ac TTC / mn )", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Visite guid\u00e9e d'1h30 propos\u00e9e par l'office de tourisme.  \r\n\r\nVous voulez visiter la ville diff\u00e9remment et sortir des sentiers battus ? Ces visites vont vous surprendre.", "tarif_enfant": "De 7,00 \u20ac \u00e0 7,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "googlemap_latitude": 43.603908}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.44470599, 43.603908]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "c76642b598db8f391afc19d7da9aae14beffa25a", "fields": {"lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.4438121, "descriptif_court": "Cr\u00e9ation mondiale\r\n\r\nSergio Tomassi Accord\u00e9on\r\nRa\u00fal Rodr\u00edguez Bey Piano\r\nBallet du Capitole\r\nLes Etoiles, les Solistes et le Corps de Ballet", "descriptif_long": "Toulouse-Lautrec, dit Monsieur Cloche-pied, peintre esclave de son petit corps et du regard des autres, consomme, consume et transcende sa vie en croquant celle des gens gr\u00e2ce \u00e0 des yeux clairvoyants et \u00e0 un geste virtuose.\r\nUne nouvelle chor\u00e9graphie de Kader Belarbi avec les Etoiles, les Solistes et le Corps de Ballet du Capitole. Le rideau se l\u00e8vera sur les m\u00e9lodies et les rythmes de Bruno Coulais, la sc\u00e9nographie de Sylvie Oliv\u00e9, la lumi\u00e8re de Nicolas Olivier, les costumes d\u2019Olivier B\u00e9riot, o\u00f9 le petit grand homme croise des figures l\u00e9gendaires.\r\n\r\nUne nouvelle rencontre avec Toulouse-Lautrec \u00e0 la tonalit\u00e9 d\u2019une f\u00eate \u00e9ternelle.\r\n \r\n\r\nPour la premi\u00e8re fois, plongez dans un spectacle \u00e0 la fascinante exp\u00e9rience immersive gr\u00e2ce \u00e0 un casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle.\r\nDes s\u00e9quences vous seront propos\u00e9es \u00e0 vivre en immersion avec un casque VR, au milieu des artistes et au coeur de l'action. Ajoutez une dimension innovante \u00e0 la d\u00e9couverte du spectacle et portez un autre regard sur Toulouse-Lautrec !", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "horaires": "A 20H00 A 15H00", "dates_affichage_horaires": "Du 04/11/2020 au 07/11/2020 - A 20H00 Le 08/11/2020 - A 15H00", "geo_point": [43.6044292, 1.4438121], "googlemap_latitude": 43.6044292, "lieu_nom": "THEATRE DU CAPITOLE", "reservation_site_internet": "www.theatreducapitole.fr", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "Capitole", "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE-LAUTREC (SAISON TH\u00c9\u00c2TRE DU CAPITOLE)", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "identifiant": "FMAMID031V50ISYM", "tarif_normal": "De  \u20ac \u00e0 63,00 \u20ac", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4438121, 43.6044292]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "3492a7c521096ea376e987c4d703473587db4e5c", "fields": {"descriptif_long": "Dans les starting-blocks pour son d\u00e9part \u00e0 la retraite, il a manqu\u00e9 la petite f\u00eate organis\u00e9e en son honneur par la brigade des cimes insolites. Cela ne lui ressemble pas \u2026\r\n\r\nLaissez-l\u00e0 coupes et petits fours et faites honneur \u00e0 la brigade, en r\u00e9solvant la derni\u00e8re \u00e9nigme de votre mentor ! Vous lui devez bien \u00e7a !\r\n\r\nConstitution des \u00e9quipes : \r\nLa r\u00e9partition des \u00e9quipes se fait sur le moment en fonction du nombre de participants. La r\u00e9servation peut donc se faire \u00e0 partir d'une personne.\r\nLes \u00e9quipes sont de 8 personnes maximum. Si votre groupe est plus important, nous vous informons que vous ne pourrez pas tous jouez ensemble et que vous serez obligatoirement r\u00e9partis dans 2 \u00e9quipes. \r\n\r\nPrivatisation : \r\nCette visite est privatisable pour vos \u00e9v\u00e8nement de famille, entre amis ou avec vos collaborateurs. Demandez un devis \u00e0 l'adresse suivante : paysdoc@paysdoc.com \r\n\r\nUne enqu\u00eate p\u00e9destre \u00e0 \u00e9nigmes de 2h30 environ dans le centre de Toulouse \r\n\r\nIl n'est pas n\u00e9cessaire d'avoir fait les pr\u00e9c\u00e9dents chapitres pour participer \u00e0 cette enqu\u00eate. \r\n\r\nR\u00e9servation en ligne obligatoire, les paiements sur place ne sont pas autoris\u00e9s.\r\nLe point de rendez-vous sera communiqu\u00e9 par mail 24h \u00e0 l'avance uniquement aux personnes ayant r\u00e9serv\u00e9", "dates_affichage_horaires": "Le 31/10/2020", "date_fin": "2020-10-31", "lieu_nom": "TOULOUSE'S ENIGMATIC QUEST - CHAP III : LA DERNIERE ENQUETE DE L'INSPECTEUR MARTEAU", "reservation_site_internet": "boutique.paysdoc.com/visites/view/1134", "identifiant": "FMAMID031V50K0OJ", "googlemap_longitude": 1.444205, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "date_debut": "2020-10-31", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE'S ENIGMATIC QUEST - CHAP III : LA DERNI\u00c8RE ENQU\u00caTE DE L'INSPECTEUR MARTEAU", "tarif_normal": "15,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "reservation_email": "paysdoc@paysdoc.com", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "reservation_telephone": "05 61 73 17 96", "station_metro_tram_a_proximite": "Jean Jaur\u00e8s", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "Non, vous n\u2019avez pas r\u00eav\u00e9 ! La presse ne se trompe pas, le d\u00e9tective Marteau a bel et bien disparu !", "tarif_enfant": "5,00 \u20ac", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Visites guid\u00e9es", "googlemap_latitude": 43.6046256}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "9c5050542bc483161400dbd13e00028dfe77c148", "fields": {"descriptif_long": "Les ombres de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre de Maurice Maeterlinck hantent Pell\u00e9as et M\u00e9lisande de Schoenberg. Fascin\u00e9, comme toute sa g\u00e9n\u00e9ration, par le th\u00e9\u00e2tre lyrique et myst\u00e9rieux de l\u2019\u00e9crivain belge, Schoenberg invente pour l\u2019orchestre une romance cr\u00e9pusculaire. Cette ode aux derniers \u00e9lans du romantisme se conjugue avec le Concerto pour violon de Korngold, magnifiquement incarn\u00e9 par la violoniste lettone Baiba Skride. \r\n \r\nERICH WOLFGANG KORNGOLD\r\nCONCERTO POUR VIOLON EN R\u00c9 MAJEUR, OP. 35\r\nARNOLD SCHOENBERG\r\nPELL\u00c9AS ET M\u00c9LISANDE, PO\u00c8ME SYMPHONIQUE, OP. 5", "dates_affichage_horaires": "Le 23/04/2021 - A 20h.", "date_fin": "2021-04-23", "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "reservation_site_internet": "www.onct.toulouse.fr", "identifiant": "FMAMID031V50IV3B", "googlemap_longitude": 1.4533432, "lieu_adresse_2": "1 Place Dupuy", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "horaires": "A 20h.", "date_debut": "2021-04-23", "geo_point": [43.6002193, 1.4533432], "nom_de_la_manifestation": "UN CHANT D\u2019AMOUR (ORCHESTRE NATIONAL DU CAPITOLE DE TOULOUSE)", "tarif_normal": "De 18,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "commune": "TOULOUSE", "googlemap_latitude": 43.6002193, "type_de_manifestation": "Culturelle", "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Fran\u00e7ois Verdier", "code_postal": 31000, "descriptif_court": "R\u00caVER, \u00c9COUTER, SE RETROUVER\r\n\r\nKAZUKI YAMADA : DIRECTION\r\nBAIBA SKRIDE : VIOLON", "categorie_de_la_manifestation": "Concert"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4533432, 43.6002193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f87293af56f0909a7bd29f4f1290d7ea63ed2416", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "Depuis 2016, c\u2019est l\u2019association PRIDE Toulouse qui coordonne ce Festival des Diversit\u00e9s et des Fiert\u00e9s en r\u00e9gion Occitanie avec l\u2019aide du collectif associatif. Durant 2 mois, ce Festival vous propose un programme riche et vari\u00e9 d\u2019expositions, de projections de films \u2013 documentaires, conf\u00e9rences, sp", "date_fin": "2020-10-31", "descriptif_long": "Un appel \u00e0 projet est lanc\u00e9 chaque ann\u00e9e pour recueillir les propositions d\u2019\u00e9v\u00e9nements, d\u2019activit\u00e9s de la part d\u2019associations, collectifs, artistes afin de co-construire la programmation du festival le plus . \r\n\r\nL\u2019inauguration a lieu chaque ann\u00e9e autour du 17 mai, date de la Journ\u00e9e Mondiale de lutte contre l\u2019Homophobie et la Transphobie, \u00e0 la salle des Illustres de l\u2019H\u00f4tel de Ville de Toulouse.\r\n\r\nBien s\u00fbr, parmi les temps forts du Festival, nous avons la c\u00e9l\u00e8bre Marche des Fiert\u00e9s qui a lieu chaque ann\u00e9e le 2e samedi du mois de juin et qui rassemble aujourd\u2019hui plus de 30 000 personnes dans les rues de Toulouse !\r\n\r\nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 revenir r\u00e9guli\u00e8rement sur notre site internet pour connaitre l\u2019avancement du projet et d\u00e9couvrir en avril prochaine le programme officiel.", "reservation_site_internet": "pridetoulouse.com/festival", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Festival, Rencontres, Th\u00e9\u00e2tre", "googlemap_latitude": 43.6046256, "dates_affichage_horaires": "Du 01/09/2020 au 31/10/2020", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "reservation_email": "pride.tlse@gmail.com", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_generique": "FESTIVAL DES FIERTES LGBT", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "nom_de_la_manifestation": "25E FESTIVAL REGIONAL DES FIERTES (REPORTE DU 1ER SEPTEMBRE AU 31 OCTOBRE)", "identifiant": "FMAMID031V501QWG", "date_debut": "2020-09-01", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "01a36ac6af407e09467ab689eaac25bb104dda17", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "9\u00e8me \u00e9dition ! Un peu moins de films, un peu moins de grosses f\u00eates, un peu moins d\u2019invit\u00e9s, mais l\u2019envie inchang\u00e9e de proposer \u00e0 notre public des films en avant-premi\u00e8re, rares ou in\u00e9dits, p\u00e9pites d\u2019esprit grolandais, d\u00e9cal\u00e9es et barr\u00e9es \u00e0 souhait, satires sociales ou \u00e0 l\u2019humour d\u00e9jant\u00e9.", "descriptif_long": "Venez vivre des moments intenses, riches culturellement et festifs. Des films, des expositions, des ap\u00e9ros-concerts, des rencontres litt\u00e9raires et des s\u00e9ances de cin\u00e9ma en plein air.\r\n\r\nMonde(s) d\u2019apr\u00e8s ?\r\n\r\nEn cette p\u00e9riode de post-confinement, quoi de plus \u00e9vident que de proposer une th\u00e9matique hautement d\u2019actualit\u00e9, d\u00e9cha\u00eenant passions et gros titres, le(s) fameux Monde(s) d\u2019apr\u00e8s ?Nombreux sont ceux qui n\u2019ont pas attendu La crise pour imaginer ou tenter de construire ces monde(s) diff\u00e9rents. Vous seront donc pr\u00e9sent\u00e9es les \u0153uvres de cin\u00e9astes, fictions et documentaires, sur ceux qui ont pens\u00e9, r\u00eav\u00e9, imagin\u00e9 d\u2019autres mani\u00e8res de vivre et de croire en un ailleurs ou un autrement, avec toujours un regard incisif. Mais aussi ceux qui questionnent notre pr\u00e9sent et ses absurdes exc\u00e8s.\r\n\r\nBlanche Gardin, grande pr\u00eatresse du festival\r\nPour incarner ce nouveau monde possible, plus de Pr\u00e9sident, encore moins de dictateur cette ann\u00e9e, mais une grande pr\u00eatresse, Blanche Gardin. Elle aura pour mission de soumettre les fid\u00e8les grolandais aux diktats de cette nouvelle soci\u00e9t\u00e9 et de d\u00e9cerner l\u2019Amphore d\u2019Or \u00e0 l\u2019un des films de la comp\u00e9tition.\r\n\r\nC'EST OU QU'ON FAIT LA F\u00caTE AU FIFIGROT ?\r\nAu Gro'Village: Port Viguerie, en face de la Daurade, quartier Saint-Cyprien\r\nPour boire un verre, manger des patates, \u00e9couter des concerts, voir des spectacles, rencontrer les Gro z'invit\u00e9s du festival,  acheter des pass cin\u00e9ma, des goodies...\r\nON VOUS DONNE RENDEZ-VOUS: Cr\u00e9di 16/09 de 18h \u00e0 00h pour la grosse ouverture du village\r\nEt puis joudi 17/09, dredi 18/09 et sadi 19/09 de 14h \u00e0 00h\r\nBuvette et restauration sur place avec Bonjour Monsieur Patate ! (pataterie mobile)\r\nEntr\u00e9e sur participation libre et n\u00e9cessaire \u00e0 partir de 18h\r\n\r\nC'EST OU QU'ON VOIT DES FILMS ?\r\nABC, American Cosmograph, Crat\u00e8re, Gaumont Wilson, Cin\u00e9math\u00e8que de Toulouse, le Taquin, M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Port Viguerie, Th\u00e9\u00e2tre Garonne, Utopia Toulouse Borderouge).\r\n\r\nC'EST OU QU'ON ASSISTE A UNE RENCONTRE LITTERAIRE, QU'ON VOIT UNE EXPO, UN CONCERT ?\r\nDada Bar, librairie Floury Fr\u00e8res, Made In caf\u00e9 disquaire, l'Itin\u00e9raire Bis, Terranova).\r\n\r\nC'EST COMBIEN ?\r\nPASS CINEMA valable dans les cin\u00e9mas partenaires en vente \u00e0 l'accueil du festival, au Gro'Village.\r\nExpositions, rencontres litt\u00e9raires\u2026 Gratuit\r\nProjections en plein air au Gro village, concerts, spectacles, cin\u00e9 bistrot sur participation libre et n\u00e9cessaire", "reservation_site_internet": "www.fifigrot.com", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Cin\u00e9ma, Concert", "googlemap_latitude": 43.6046256, "dates_affichage_horaires": "Du 14/09/2020 au 20/09/2020", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "date_fin": "2020-09-20", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "nom_generique": "FIFIGROT GROLAND", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Capitole", "type_de_manifestation": "Culturelle", "nom_de_la_manifestation": "FIFIGROT: LE (MINI) FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM GROLANDAIS DE TOULOUSE", "theme_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma", "identifiant": "FMAMID031V5020BV", "date_debut": "2020-09-14", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "e39cc60631ed686026a22ac9b5f197cd59fea4e4", "fields": {"manifestation_gratuite": "Oui", "commune": "TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "En face de la Daurade, quartier Saint-Cyprien", "googlemap_longitude": 1.43382279, "descriptif_court": "Le Gro'village, coeur du festival, est install\u00e9 Port Viguerie.", "descriptif_long": "Y S\u2019PASSE QUOI AU GRO VILLAGE ?\r\n\r\nVoir un film en plein air, un spectacle, \u00e9couter un concert, assister \u00e0 une s\u00e9ance de d\u00e9dicace, boire un verre, manger une bonne patate chez Bonjour Monsieur Patate, rencontrer les invit\u00e9s du festival, trouver un livre d\u2019exception dans notre coin librairie, d\u00e9couvrir l\u2019artisanat grolandais, acheter vos PASS et des goodies\u2026 C\u2019est l\u00e0 !\r\n\r\nEntr\u00e9e sur participation libre \u00e0 partir de 18h\r\nPlaces assises obligatoires pour assister aux concerts, spectacles, rencontres et projections.\r\n\r\nCREDI 16/09 [INAUGURATION OFFICIELLE DU GRO'VILLAGE]\r\n18h30: Inauguration en pr\u00e9sence de la fanfare officielle du festival. \r\nConcert avec HOUBA, groupe d\u00e9jant\u00e9 qui fait du rock avec des percussions\r\n20h: Th\u00e9\u00e2tre de rue avec les Demi-fr\u00e8res Grumaux\r\n21h15: Th\u00e9\u00e2tre de rue avec Dr LICHIC.\r\n\r\nJOUDI 17/09\r\n18h45: Ap\u00e9ro concert avec GINGER SPANKING\r\n20h30: Projection en plein air, SOIR\u00c9E ESPIGOULE !\r\n\r\nDREDI 18/09\r\n18h45: Blind test grolando-accoustico-discount\r\n20h45: Les Tatakokottes mettent l\u2019ambiance\r\n\r\nSADI 19/09\r\n18h: Ap\u00e9ro Concert avec HOUBA\r\n19h15: Visite Pastorale de la grande pr\u00eatresse\r\n20h-21h: Ap\u00e9ro concert avec Thom Souyeur et les Petits Gr\u00e9gory\r\n21h30: Projection en plein air, PROBLEMOS.", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Concert", "horaires": "De 18h00 \u00e0 minuit.(Inauguration du Gro Village) Jeudi, vendredi et samedi. De 14h \u00e0 minuit", "dates_affichage_horaires": "Le 16/09/2020 - De 18h00 \u00e0 minuit.(Inauguration du Gro Village) Du 17/09/2020 au 19/09/2020 - Jeudi, vendredi et samedi. De 14h \u00e0 minuit", "geo_point": [43.6007491, 1.43382279], "googlemap_latitude": 43.6007491, "lieu_nom": "PORT VIGUERIE", "reservation_site_internet": "fifigrot.com", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Saint-Cyprien", "nom_generique": "FIFIGROT GROLAND", "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "nom_de_la_manifestation": "LE GRO'VILLAGE (FIFIGROT)", "identifiant": "FMAMID031V508WYR", "lieu_adresse_2": "7 Place Lange", "code_postal": 31300}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.43382279, 43.6007491]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "4fc96a265bdd8fd014e10170929af2a7a661bbe4", "fields": {"descriptif_long": "La Foire de Toulouse, 1er \u00e9v\u00e9nement \u00e9conomique de la R\u00e9gion et v\u00e9ritable moteur de l\u2019\u00e9conomie r\u00e9gionale, se tient pour la premi\u00e8re fois au MEETT, nouvel \u00e9quipement dot\u00e9 d\u2019un Parc des Expositions et d\u2019un Centre de Conventions.\r\n\r\nToulouse \u00c9v\u00e9nements r\u00e9affirme ainsi sa d\u00e9termination \u00e0 pr\u00e9server la sant\u00e9 de tous, d\u2019assurer la continuit\u00e9 des affaires des 600 exposants de cet \u00e9v\u00e9nement et la satisfaction de ses clients, et ce dans les meilleures conditions.\r\n\r\nNOUVEAUT\u00c9 :  Cette ann\u00e9e, la Foire d'Automne de Toulouse se tiendra en m\u00eame temps que le Salon de l'Immobilier de Toulouse ! Le Salon de l'Immobilier de Toulouse se tiendra du 2 au 4 Octobre au MEETT, le nouveau Parc des Expositions de Toulouse.", "dates_affichage_horaires": "Du 26/09/2020 au 05/10/2020 - Tous les jours de 10h \u00e0 19h non stop. Nocturnes le 29/09 et le 2/10  jusqu'\u00e0 22h.", "date_fin": "2020-10-05", "lieu_nom": "PARC DES EXPOSITIONS", "nom_generique": "FOIRE INTERNATIONALE DE TOULOUSE", "identifiant": "FMAMID031V50186V", "date_debut": "2020-09-26", "lieu_adresse_2": "Chemin de l'Enseigure", "lieu_adresse_1": "MEETT - Parc des Expositions et Centre de Conventions de Toulouse", "horaires": "Tous les jours de 10h \u00e0 19h non stop. Nocturnes le 29/09 et le 2/10  jusqu'\u00e0 22h.", "geo_point": [43.685193, 1.330875], "nom_de_la_manifestation": "LA FOIRE INTERNATIONALE DE TOULOUSE", "tarif_normal": "De 0,00 \u20ac \u00e0 0,00 \u20ac", "commune": "AUSSONNE", "googlemap_latitude": 43.685193, "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale", "googlemap_longitude": 1.330875, "code_postal": 31840, "descriptif_court": "88e \u00e9dition de la Foire Internationale de Toulouse !", "categorie_de_la_manifestation": "Foire ou salon", "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans", "reservation_site_internet": "www.foiredetoulouse.com"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.330875, 43.685193]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"},{"datasetid": "agenda-des-manifestations-culturelles-so-toulouse", "recordid": "f0096bee60bd2d5a8b5bd78cc63e7ecc492e7493", "fields": {"commune": "TOULOUSE", "googlemap_longitude": 1.444205, "descriptif_court": "Festival international de tango de Toulouse du 2 au 11 juillet 2021.", "reservation_site_internet": "www.tangopostale.com", "descriptif_long": "Le tango et la culture argentine investissent les bords de Garonne et les rues toulousaines. Pr\u00e8s de 150 heures de bal, des concerts, des initiations, des stages et de nombreux rendez-vous culturels r\u00e9uniront danseurs et spectateurs autour de cet univers envo\u00fbtant !", "googlemap_latitude": 43.6046256, "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Festival", "reservation_email": "contact@tangopostale.com", "dates_affichage_horaires": "Du 02/07/2021 au 11/07/2021", "geo_point": [43.6046256, 1.444205], "date_fin": "2021-07-11", "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "nom_generique": "TANGOPOSTALE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Danse, Musique", "nom_de_la_manifestation": "TANGOPOSTALE, FESTIVAL INTERNATIONAL DE TANGO ARGENTIN DE TOULOUSE", "theme_de_la_manifestation": "Danse, Musique du monde", "identifiant": "FMAMID031V5042K1", "date_debut": "2021-07-02", "code_postal": 31000}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.444205, 43.6046256]}, "record_timestamp": "2020-08-30T20:00:00+02:00"}]